[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (82)

上個post：
[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (81)

致香港足球總會的公開信 2

2019/20 港超參賽球隊：
和富大埔、畜力R&F、冠忠藍區、傑志、東方龍獅、香港飛馬、佳聯元朗、理文、愉園、標準流浪

2020亞協 I 組參賽球隊：
和富大埔
傑志

同組對手為：
北市大同 (台灣)
澳科鄒北記 (澳門)
烏蘭巴托城 (蒙古)/高市台電 (中華台北)

留名

(感謝Alderweirelamela手足)
港超球員花名搜尋器，新睇香港波手足唔使估估吓

各位手足可以用呢張form幫吓手，有其他花名以外嘅料報都可以用呢張form

另外強烈推介新入嚟手足睇睇呢個
手足非常俾心機整
港隊、港超、外流球員資料庫2.0

2022卡塔爾世盃外C組

2020-10-08 伊朗 vs 香港
2020-10-13 香港 vs 伊拉克
2020-11-17 巴林 vs 香港

2020亞協東亞區

已決定延期舉行。和富大埔終止參與亞協賽事。由於和富大埔退出，亞協盃分組賽嘅位置會由上屆足總盃冠軍傑志頂上，同組的對手有台灣的北市大同及澳門的澳科鄒北記，而蒙古的烏蘭巴托城及台灣的高市台電將會在附加賽爭取I組最後一個席位。

港超聯

和富大埔、標準流浪、佳聯元朗和香港飛馬表示將不會參與本季餘下賽事，有關隊伍下季的參賽資格將會獲得保留，而本季聯賽成績將根據賽事章則D.8項「如有參賽球會在賽季展開後停止參與賽事，其球隊的所有比賽紀錄將從聯賽榜中剔除」。

本季餘下賽事將不早於八月中復賽，並預計於十一月上旬完成，並不設降班，有關詳細賽程將容後公佈。

此外，就球會早前反映希望爭取政府支援，經本會與政府積極跟進後，已成功取得政府資助，球會無須支付早前於二月及三月期間閉門作賽之賽事所需費用，以及球隊相關之訓練場租。

足總已正式收到佳聯元朗和和富大埔兩支區隊通知，表明將不會參與新一季港超聯。

2019/20港超夏季休賽期轉會窗消息
註：FIFA指為維持比賽的公正性，將緊守「球會以原有球員完成今季」的原則，決定在上述夏季轉會窗期間，無論是轉會球員，抑或新簽入的失業球員，都只能為新球會在20/21球季的本土賽事中披甲，代表新球員將不符合復賽上陣資格。

FIFA同時否決成員國在本地聯賽復賽前增設「純本地球員轉會窗（purely domestic registration period）」，會方指若有球會因原有球員拒絕續約，而沒有足夠註冊球員參與復賽，將獲准註冊青年軍球員填補空缺。足總將與港超球會進行會議，預料會就有關指引商討對策。（From：01體育）

*為外借
以官方宣佈/球員自行宣佈為準

繼續參賽球隊：
畜力R&F
In：徐宏傑（梅州客家）
Out：梁諾恆（梅州客家）、羅港威、林嘉緯

理文
In：中村祐人（傑志）、曾錦濤（東方龍獅）
Out：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）、黃駿軒、周家樂、陳衍光、陳銘剛、李瀚灝、談樂軒

傑志
In：中村祐人（傑志，外借回收）、陸建鳴（標準流浪）
Out：費蘭度、中村祐人（理文）、史提芬（冠忠藍區）

東方龍獅
In：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）
Out：曾錦濤（理文）、徐德帥、林學曦

冠忠藍區
In：佐佐木周（香港飛馬）、史提芬彭利拿（標準流浪）、史提芬（傑志預備組）
Out：查維斯、文迪斯、迪亞高、狄亞高、伍啟睿

愉園
In：曾至孝（佳聯元朗）、米基爾（佳聯元朗）
Out：馬希卡歷、摩域治、拉高域、加維蘭

放棄參賽球隊：
香港飛馬
In：
Out：佐佐木周（冠忠藍區）、陳偉豪、張志勇、陳肇麒

和富大埔
In：
Out：中村祐人（傑志，外借回收）、勞高、雲美亞斯

佳聯元朗
In：
Out：曾至孝（愉園）、米基爾（愉園）、彭超然、王睿

標準流浪
In：
Out：史提芬彭利拿（冠忠藍區）、陸建鳴（傑志）

香港外流球員討論區 (26)

港joke全牆

Offside

Hong Kong National Pool (感謝黃威手足)

Football Manager Hong Kong Database

【WEHK港超聯】PES2020 - PC版（2020年6月版）

光復香港由重建港足文化開始
Grp:
台:

LIHKG 偽善桐生（港足精華channel）

HK Football Ralph Ralph

香港出品 Made in Hong Kong

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第74頁/PDF第76頁)

亞冠條例 (球員註冊：第42頁)

亞協條例 (球員註冊：第43頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

冠忠藍區勾結黑警

南區死忠 Southern Ultras
自從球會早前引發起關公災難，我地自己內部骨幹成員已經討論左整整一日。好坦白講，南區死忠係一個大家庭，年齡由三歲到八十歲又有，唔同背景、立場既人都有。當初成立南區死忠既原意就係:「Football without "TRUE FANS" is NOTHING」

我地只係一班普通南區球迷，為球隊熱血, 南區去邊度比賽就去到邊支持。歡迎熱愛南區既你加入我地呢個熱血家庭！撐要激情！反要理性！

我地設立呢個立場就係純粹想凝聚一班入場睇南區既街坊球迷。而對於近日不斷有熱心球迷想問我地南區死忠既立場或者睇法，我地一直都未覆係因為我地諗唔到點樣回應。直至依家或者可以咁講:「支持抗疫做運動，反對濫用暴力對待市民。」始終，南區死忠係一個支持南區足球隊既打氣團體，我地無咁既權力去左右會方既決定，我地最多都只係喺觀眾席上嗌「我愛4-3-3」或者「5個入球，缺一不可」。只要你係熱愛南區足球，不論立場、背景，都可以成為南區死忠既一份子。

去到最後，小編相信，黃藍是政見，黑白是良知，喺大是大非面前，希望大家依然可以冷靜地落每一個判斷同決定。撐要激情，反要理性！

XXXX首席傍友兼港足球迷又hang機

其實新加坡已經有個排做左比AFC, 新加坡新潟天鵝係日職B隊，主要由日本仔+小量新加坡本地球員組成，雖然佢哋係聯賽成日贏冠軍 ，但都唔可以踢亞洲賽

xxxx：飯民唔信信邊個？

有錢有計傾

首先坡隊新潟天鵝無咁on9 apply牌
就算apply坡足協都唔會好似hkfa咁批
其實亂發牌AFC係會罰足總

足總應該唔知新加坡有呢隊波

支持罰佢老母臭閪足總

唔會唔知掛...
不過我見參加亞洲賽既國家
得香港新加坡同澳洲有外來球隊

今年AFC先罰完伊朗柬埔寨同寮國
我都好想睇AFC罰hkfa

【專訪】九十後球員手足 彭超然：我踢元朗，但我係一個黃絲

（獨媒特約報導）在武漢肺炎疫情下，港超聯停賽至8月重開，兩支地區球隊大埔和元朗宣布不會參與下季的賽事，不少球員頓時失業，24歲的彭超然是其中一員。一向敢言的他接受獨媒訪問時明言，雖然效力元朗，但自己卻是不折不扣的「黃絲」，「所謂嘅黃絲，其實都係憑良心做人啫。」

九十後的彭超然，在社交網絡對時事和政治都勇敢發聲。這名手足在去年參加過多場遊行，在訪問中亦無可避免談到政治，「無嘢做點算？紀律部隊？應該唔會啦，唔會做警察。要做都做消防同救護員，警察真係好反感。」「你要我打人，我落唔到手，因為我有良心，真係唔得。」

中學唸屯門嗇色園主辦可藝中學，踢波在元朗，這輩子好像都離不開大西北。眼前這名年輕球員，看似態度囂張，甚至被形容為「好串」，傾談下來卻不然。

兩度拒絕潘文俊邀請

初生之犢不畏虎，彭超然在中六時收到校隊教練潘文俊的邀請，曾先後喚他加入屯門及黃大仙，認認真真的踢職業足球。

兩次邀請，彭超然均一一拒絕，19歲的他中學畢業後更去了做機場保安，但卻發現不太對路，「我小二就踢波，無理由19歲就走去做保安呀嘛？」

坐在機場的倉庫，令彭超然一度懷疑人生。果然，他做了三個月便辭職，最喜歡的還是足球。彭超然心有不甘，先去了甲組聯賽踢大中，在馮學林和黃洛等朋友介紹下，再加盟愉園。

跟傳統青少年球員不同，彭超然不是紅褲子出身，既不是麥當勞足球計劃，區隊亦僅由U17踢起，只踢了一年青年聯賽。

4千蚊元朗出道 每日遭曾昭達狂炳

一年後，元朗開出4,000蚊月薪，更被迫踢右翼的位置。彭超然通通不介意，這是他正式在港超聯出道。然而，現實是收入不足，彭超然晚上做兼職的倉務工作，加上兒童足球教練班，勉勉強強能夠糊口。

在成功前，總會遇上挫敗。家人不斷叫彭超然不要繼續踢職業足球，「好啲咪開7,000蚊俾你囉，做𡃁仔真係好慘。」元朗教練曾昭達對一眾年青球員要求甚高，彭超然常常遭罵個狗血淋頭，甚至想過要放棄，「食得鹹魚抵得渴，但成日都俾人鬧，我會諗為咩呢？日日都想快啲完季。」收入有限，彭超然被迫勒緊荷包，「贏波有獎金先食好嘢囉。」

「錢又少，唔好踢啦，搵份正正經經嘅工仲好啦。」家人對他難免有些牢騷。在元朗的第二年，月薪加到7,000元，彭超然更獲教練安排踢中場中間的位置。堅持看來要見曙光了，但命運卻偏偏愛捉弄別人。那一季還未到季尾，元朗便說要縮減班費，在4月便替球員搵工，安排「轉會」到其他球隊。

球隊「縮皮」，還會替球員搵後路，球員只能無奈接受，這是香港職業足球的常態，畸形的常態。彭超然透露，飛馬和夢想都對他伸出橄欖枝，他看在「機會」的份上，揀了後者。

「夢想」重拾自我

夢想給他兩年合約，人工拾級而上，上陣機會多不勝數，彭超然成為球隊的常規正選。轉會到夢想後，家人更常常來看他比賽。在夢想對凱景的賽事中，彭超然更射入首個港超聯入球。「踢夢想嘅感覺係真係踢緊波，大家有傾有講，似一個大家庭。」

在完季後，夢想的主教練梁志榮還喚彭超然好好準備下季，但7月卻又迎來散班。這是見怪不怪的老細足球，一句老細唔搞，球隊可以消失得無影無蹤。這又是香港足球的常態。

滿以為已踏上起航的旅途，轉眼遇上晴天霹靂，彭超然甚至打定輸數要轉行。「我覺得真係完咗夢想嫁，機會多咗，球隊成績唔錯，自己都有交代。」

最後輾轉大重返元朗，由於較遲加入球隊，彭超然得花上更多時間適應。當漸漸上力，卻又遇上武漢肺炎。時也，命也，運也，非我之不能也。

武漢肺炎疫情令彭超然失業，但他表示不會放棄職業足球之路。他上月底在Facebook 發帖，表示感謝元朗，令他能繼續踢職業足球。他慨嘆自己「黑腳」，去每支球隊均會有事，最後指「唔知道日後仲會唔會喺呢個球圈度，希望大家都加油」。

7.22一度考慮唔簽約

反送中運動在去年席捲全港，7.21元朗恐襲，白衣人在西鐵站內無差別毆打市民，全港嘩然。彭超然透露，原定和元朗在7.22簽約，後來輾轉到8月才正式簽約。他表示，當日的心情一度有點矛盾，「我會諗，係咪唔應該簽呢？」

在7.21後，元朗足球隊成為眾矢之的，被指早獲悉事件、球會主席王威信在區議會選舉落敗；有球迷更戲稱元朗為7.21。

彭超然：良心好重要

「嗯，良心好重要。」彭超然表示，球會高層可能很藍，但陣中不少球員均是深黃，「只係大個班有問題，細個班真係踢波，我踢嗰隊波唔代表我認同嗰班人。」

談政治是香港體育界的忌諱，公然政治表態更如同「自殺」，彭超然對此一笑置之，「我講得就唔怕無人搵，我踢波咋嘛，可能係有影響，但唔會好大，亦唔可以因為咁而唔講囉。」

記者：麥馬高、梁嘉浩

【李八方online】陳偉豪傳棄戰體育界 民主黨若派員會支持初選

正所謂「瘦田無人耕，耕開有人爭」，民主派過去半年力谷「35+」，大部份功能界別都有人選出戰，唯獨體育、演藝、文化及出版界一直未有確實人選。過去幾星期，體演文出終於有人潛在披甲人選，就係香港足球代表隊前隊長陳偉豪，而民主黨荃灣區議員兼前體育記者賴文輝及灣仔區議員李永財亦有意落場。

本來前港隊隊長陳偉豪大戰盛傳代建制派出戰嘅港協暨奧委會副會長、全國政協委員霍啟剛，都幾有睇頭，但有消息指陳偉豪因為未準備好，所以今次唔會出戰。咁係咪剩低賴文輝同李永財爭出線？未有答案前，民主黨今午就出聲明，強調中委會至今「未有」支持任何黨員出選體演文出，而若果此界別有競爭、民主黨又有黨員參選，一定會參與協調同初選。而賴文輝已經熱緊身，今早同黨友到康文署請願，要求盡快重新開放球場，協助運動業界逐步回復正常。

李永財接受查詢時就同八方講，會唔會參選都係未知數，最遲今個月公佈。佢話今次考慮參選，係因為民主黨喺35+運用否決權上意志唔夠堅定，唔想該黨代表民主派出戰此界別、亦都唔想畀賴文輝自動出線。佢仲開出條件，話賴文輝若退出民主黨，自己會退出初選喎。

攬佢老母炒

勇於發聲嘅彭超然

Tournament係正嘅

【專訪】良心球員敢怒敢言 許嘉樂：做人同踢波都要有良知

（獨媒特約報導）武漢肺炎肆虐，港超聯停擺，去屆港超聯冠軍大埔和元朗更表明不會參加下屆賽事。球隊數目減少，球員失業，香港足球彷彿再次進入冰河時期。26歲的許嘉樂經過去年的「洗禮」，反送中運動令他「想得更多」，在大埔的一季亦令他學會珍惜，明言作好準備在來季重新出發，「做人同做球員都要有良知」。

「我承認我係一個有良知嘅人。」一場反送中運動，加上武漢肺炎，直接和簡接令球員失去生計。許嘉樂去年曾參與反送中的遊行，強調上街是因為關心將來，「坦白講，每個人都會諗將來、諗下一代嘅將來，我係後生仔，有咁嘅思想我真係覺得好正常。」

在反送中運動前，許嘉樂是不折不扣的港豬，在百萬人上街後覺醒，「原來遊行係要行幾個鐘」。他主動去翻看歷史書，留意時事，「看到年輕人受傷，我會好傷心。7.21？我希望有獨立調查委員會，咁對所有人嚟講都係好事。」

石硤尾長大 12歲立志踢職業

在石硤尾白田邨長大，許嘉樂9歲便到樓下的球場踢波，後來參加麥當勞足球計劃，成為深水埗區隊球員，更獲選入U12香港隊。那一刻，許嘉樂便立志以職業足球員為終生職業。

梁諾恆後來喚他加盟東方，他便開始了4年的青年隊生涯，同期隊友有羅振庭、姚浩明、陸平中、陳俊樂和黃駿軒等。一年後，由於球隊不設U15，同齡的94年隊友紛紛離隊，但許嘉樂沒有到其他球會踢青年梯隊，而是選擇留在東方，征戰丙組聯賽。

這大概是許嘉樂人生中第一個抉擇。

留效東方四年 學識「踢波需要好認真」

「其實都幾開心，因為得到關注，球場外又會照顧我哋啲細嘅感受。」說的是在一眾東方名宿任教的情況，許嘉樂吃了不少苦頭。他試過被李健和趕出球場，被粗口罵個狗血淋頭。「好辛苦，會被人鬧，但我知道係為我哋好，佢哋唔會鬧啲無希望嘅人。」在前輩身上，許嘉樂學識的是「踢波需要好認真」。

如是者，許嘉樂替東方踢了三年丙組、一年乙組聯賽。中六畢業後，他在橫濱FC（香港）正式出道。球隊在第二季易名YFC澳滌，許嘉樂還記得，在首次上陣後，更抽筋、發燒和缺水，足足休息了三日。

隊友黃威在省港盃遭盧琳重創，許嘉樂便取代了他的位置，在首場聯賽正選上陣便入波。許嘉樂在YFC澳滌表現不錯，但球隊在季尾散班，他獲流浪邀請加盟。加盟後獲力捧，入選香港隊踢埠際賽、賀歲盃，和到緬甸踢盃賽。那一年，許嘉樂踢過不停。

流浪成名 感謝李輝立栽培

踢了一年流浪，許嘉樂的表現不俗，更有兩支班霸邀請其加盟，但他選擇留在翌季改名的理文流浪，「我好想講，無流浪唔會有我，我係好感謝Philip（李輝立）同莫生（莫耀強），仲有Philip助手羅國豪。」

自願減薪外借凱景 護級失敗耿耿於懷

之後在理文待了兩季，在第二季自願減薪外借到凱景，「馮凱文最了解自己。」但不幸在足總盃中遭元朗的法比奧踩傷，在照過磁力共振後，許嘉樂的腳外側韌帶撕裂了九成，「很容易就唔舒服，有苦自己知，有啲位返唔到去，你明唔明？用腳面射波都會痛。」

凱景最後降班收場，許嘉樂這段路只能以遺憾告終，如今回望，他依然耿耿於懷。「當時好有信心護到級，好唔開心，好內疚幫唔到馮sir，亦都幫唔到自己。」

「我同你講，從來無打算放棄，我能力唔係最好，但都唔係最差，至少我唔係懶惰嘅人。」許嘉樂今季加盟大埔，繼續追隨馮凱文，由散班的球隊加盟踢亞冠外圍賽的球隊。「其實好開心，我成日諗，如果踢埋亞協，人生就更完滿。但人總會有遺憾嘅，好多人順風順水，好多人就好似我咁。」

我雖勢弱言輕 決不虛作無聲

許嘉樂苦笑說，球員的基本功十分重要，然後才可發揮戰術。他無奈地說，不少港超聯球員均對教練的戰術有意見，「年輕時成日練習反擊、要利用邊線和人數優勢。我知呢啲嘢係啱，但依加俾完波，但外援就可能帶走咗嗰波，唔會同你配合。」

縱然一副老江湖的口吻，但許嘉樂赤子之心不變。

反送中首名承認暴動罪的被告，原來是許嘉樂的中學師弟，還住在同一棟大廈。說到這裡，許嘉樂停頓了下來。

反送中運動歌曲《虛作無聲》，歌詞一句「我雖勢弱言輕，決不虛作無聲」觸動不少人。在大是大非前，許嘉樂選擇發聲。

「良知就係唔可以淨係諗自己，我會諗下其他人，因為生存喺世界唔會得單一聲音，人要有獨立思考，生存先有意義同價值。」許嘉樂強調，每個人都害怕失去自由，「我會擔心失去自己嘅嘢，所以我先會嘗試講下心中嘅價值。」

「香港依加看似一切都很好，但舒服只係部分人嘅comfort zone，無諗過低下階層嘅生活，好幸福嘅人永遠無諗好慘嘅人，做人唔可以咁樣，我只係覺得呢個想法一定無錯。」

不求飛黃騰達 基層球員典範

球場一邊繼續關閉，港超的球隊數目一邊越來越少，職業足球員越來越難做。大埔決定來季不征戰港超聯，許嘉樂正另覓東家，他希望來屆能穩奪正選，和拿到首個冠軍，長遠重新入選港隊。

「唔想浪費時間，無咩時間可以浪費啦。」在訪問中，許嘉樂有點長氣，自言喜歡和不同的教練傾計，學習不同的知識和「處世態度」。兩年前，許嘉樂便和陳偉豪、黃洋、王振鵬和法比奧一起考取C級教練牌照，他又是最年輕的一人。

「我從來都唔要做明星，做到職業球員就得，that’s all. 唔想飛黃騰達，我從來無諗呢樣野。」用安份守己來形容許嘉樂，這最適合不過。他強調，即使不是最頂級的球員，但希望掛靴後能在球圈作育英才。

記者：麥馬高、梁嘉浩

想問法比狗職業生涯幫人廢咗幾多對腳？

踢了一年流浪，許嘉樂的表現不俗，更有兩支班霸邀請其加盟，但他選擇留在翌季改名的理文流浪，「我好想講，無流浪唔會有我，我係好感謝Philip（李輝立）同莫生（莫耀強），仲有Philip助手羅國豪。」

「其實好開心，我成日諗，如果踢埋亞協，人生就更完滿。但人總會有遺憾嘅，好多人順風順水，好多人就好似我咁。」

not馮奇契弟弟？

契弟弟

香港有幾多球員有BNO
準備好外流未

父母有，而佢又under 18歲

1990-1997出世咁啱係香港本地球員供應既斷層，有能力而當打既球員小之有少

無記錯之前歐聯歐霸夠有呢啲規矩
但係兩隊紅牛又有得打
不過算啦，afc同其他國際組織一樣，支那滲透哂，兩隊畜力好大機會有得打

咪引彈

似馮文契仔多啲

曾至孝兄弟

10支港超聯球會及甲組球會晉峰代表今午與足總開會，商討今季復賽、球員轉會及新賽季的事宜。傑志會長伍健會後透露，今次球員註冊的風波緣於足總之前發出的文件，以中文錯誤引用FIFA其中5條規例：「我們都沒有懷疑足總的翻譯能力，於是便照單全收、照簽球員。但今日再查看當時的字眼，與FIFA英文版本的規例完全錯誤。」他形容情況是非常不理想，而且足總對今次行政錯誤的態度亦令人失望：「足總的態度是『你有你講，佢有佢唔理，有咩就自己搞掂』，自己也不檢討自己做過的事，其實是很不要得。連引用規例都錯，但之後就懶理就很令人失望。」

伍健認為各球會現時只能繼續跟隨FIFA的決定，但同時令球員及球會大失預算，「我估有彎轉的機會微乎其微。」他又透露傑志已簽入6名新球員，並會繼續履行合約。被問到會否向足總索償時，伍健苦笑道：「唉⋯⋯這個真是無話可說，你如何對足總講都沒有用。面對這個足總，你可以怎樣？」

不過足總主席貝鈞奇指，會上沒有仔細討論中、英文版文件之別：「但我們之前開會就是做了這個決定，容許餘下球季可以用新註冊球員上陣。」他指會去信FIFA希望對方就香港球員合約於5月底完結的特殊情況作特事特辦，希望今個月底前有回覆：「當然有球會未必有足夠球員參與賽事，例如南區只剩下一名外援，我們會積極處理。」他又透露今季的復賽日期暫定在8月22日，並會在9月27日煞科，下季則保留菁英盃及聯賽雙循環制度，外援註冊名額亦會維持「註5+1+1出4」。

圖、文：麥景智

【港超聯】國際足協禁新兵戰復賽 貝鈞奇：將去信要求特事特辦

【港超聯】國際足協禁新兵戰復賽 貝鈞奇：將去信要求特事特辦
A A A
June 16, 2020 體路

【體路專訊】港超聯球會今日（16日）與足總開會，商討今季復賽及下季賽事的相關事宜。國際足協日前曾就球員轉會發出新指引，列明球員在未完成的球季不可為新球會上陣，內容與足總早前發出的指引矛盾。足總主席貝鈞奇稱會去信國際足協要求讓香港聯賽特事特辦，但傑志會長伍健就指誤會緣於足總翻譯國際足協英文規例時出錯，同時批評足總懶理行政失誤的態度，「面對這個足總，你可以怎樣？」

國際足協（FIFA）日前發指引，只容許2020/21球季的轉會窗跟19/20球季重疊最多4周，並將緊守「球會以原有球員完成今季」的原則，意味即使在轉會窗期間轉會，球員亦不能在未完成的球季為新球會上陣。不過足總早前曾表示，新轉會球員可在今季餘下聯賽上陣，只要球員並非在今季重開前由盃賽決賽對手加盟，在3項盃賽決賽時也可獲上陣資格。換言之，足總的說法與國際足協新指引有相違背之處，影響愉園、冠忠南區及理文等已公布新球員加盟的球會部署。

10支港超聯球會及甲組球會晉峰代表今午與足總開會，商討今季復賽、球員轉會及新賽季的事宜。傑志會長伍健會後透露，今次球員註冊的風波緣於足總之前發出的文件，以中文錯誤引用FIFA其中5條規例：「我們都沒有懷疑足總的翻譯能力，於是便照單全收、照簽球員。但今日再查看當時的字眼，與FIFA英文版本的規例完全錯誤。」他形容情況是非常不理想，而且足總對今次行政錯誤的態度亦令人失望：「足總的態度是『你有你講，佢有佢唔理，有咩就自己搞掂』，自己也不檢討自己做過的事，其實是很不要得。連引用規例都錯，但之後就懶理就很令人失望。」

伍健認為各球會現時只能繼續跟隨FIFA的決定，但同時令球員及球會大失預算，「我估有彎轉的機會微乎其微。」他又透露傑志已簽入6名新球員，並會繼續履行合約。被問到會否向足總索償時，伍健苦笑道：「唉⋯⋯這個真是無話可說，你如何對足總講都沒有用。面對這個足總，你可以怎樣？」

不過足總主席貝鈞奇指，會上沒有仔細討論中、英文版文件之別：「但我們之前開會就是做了這個決定，容許餘下球季可以用新註冊球員上陣。」他指會去信FIFA希望對方就香港球員合約於5月底完結的特殊情況作特事特辦，希望今個月底前有回覆：「當然有球會未必有足夠球員參與賽事，例如南區只剩下一名外援，我們會積極處理。」他又透露今季的復賽日期暫定在8月22日，並會在9月27日煞科，下季則保留菁英盃及聯賽雙循環制度，外援註冊名額亦會維持「註5+1+1出4」。

圖、文：麥景智

東方龍獅總監李志堅（左）與南區主席陳文俊均有出席會議。

加維蘭、杜馬思、彭林林、陸建鳴、潘柏安、何振庭？

足總真係當全世界都好似佢哋咁兒戲
因為你哋自己事先做咗決定 所以就要人哋特事特辦
如果係咁嘅話 其他足協都唔洗理國際足協 全部自己做決定然後再匯報啦

廢老貝都弱鳩智
你HKFA老幾呀特事特辦

阮雲道死咗，亞冠資格報告係咪即係壽終正寢

幾鍾意佢 係翼位走位好生
凱景嗰季睇住佢打返起
跟住就畀法比狗踩傷

呢條友都真係好冇品，口不擇言

我都好鍾意佢 真人好nice

被問及下季球隊數目，貝鈞奇稱，港甲榜首晉峰有代表出席今午會議，參賽意願肯定，第10隊則維持開放態度，暫未收到另有港甲隊申請升班。

佢特色嚟

第10隊係？

無品就無問, 做節目又唔係好聽

點解外援「註5+1出5」會影響年輕球員上陣機會，但係「註5+1+1出4」唔會?

好想加句對白俾球棍堅

技術上出少左隻土炮既

「註5+1+1出4」，後備位都有機會少咗個本地球員

有港超球會在席間提議下季增設「特別外援」名額，飛馬會長羅傑承指：「我提議若有外援曾經是國腳，或曾參戰頂級聯賽至少一個球季，可讓球會在現時註6出4的限制下，添加一個外援出場名額，志在宣傳。」

即係好似果陣印尼定印度咁？

除畜力東邊外邊有錢請

喺現行制度之下，冇咩球隊會用國援名額，所以對大部分球隊黎講都係註6出4

港超風火輪

咪得嗰一隊用国援囉，無用嘅制度點解要留

所以最好就註5+1出4

睇下晉峰有咩人跟住升班先如果廖億誠嗰啲都跟住上應該都保留都一定實力既

個個都簽台灣同澳門國腳

當年垃隊都有個赤道畿內亞國腳
富力古拿係布基納法索國腳 垃隊艾斯係吉布提國腳
王睿都係台灣國腳

垃隊嗰個經典
踢完港超仲踢到做非國盃4強mvp

唔好講關島台澳同歐洲魚腩咁極端
簽D非洲三唔識七國腳有幾宣傳

廖應該唔會啦 佢應該志在搵隊keep住個狀態 佢要一齊升上年愉園升果陣就跟咗啦

佢應該升呀
今年岩岩畢業嘛 所以讀埋先上

神清lm

lm

原來唔係細搞，係頹搞

佢幾細粒下 踢大場掂唔掂？

超】球會轟翻譯出錯慘吃一棍 足總去信求FIFA轉會指引「特事特辦」 (20:19)
2020/6/16

共5幅 下一頁 上一頁
國際足協（FIFA）近日指引提及，新球員只能在下季轉會窗註冊，換言之港超球會近期新簽入球員都不能在今季復賽上陣。香港足球總會今午（16日）與各隊高層開會，傑志會長伍健狠批足總當初翻譯錯誤，令球會要「捱一棍」。足總主席貝鈞奇稱，將向FIFA爭取「特事特辦」。球會要求本月底前有定案，但承認有轉機「微乎其微」。

此外，貝鈞奇透露，暫定今季於8月22日復賽，9月27日完季，在一個月內密集完成復賽，從而爭取下季提早開季。據悉賽程最快在日內公布。伍健會後表示，足總跟隨指引像「跟啲唔跟啲」，令球會要「捱一棍」，認為足總當日通知球會引用指引疑翻譯錯誤，導致如今方向出現落差，並批評足總態度「十分不要得」：「球會失預算，球員也失預算，情况非常不理想。自己做錯事不檢討，之後沒實際補救，實在令人很失望。」他透露，傑志除放走兩名較高薪球員，亦已簽入6名新兵，但有留意國際足協指引，已預計或未能參加復賽，認為「球會若不保障自己，真的要自求多福」。

貝鈞奇認為，今季港超需跨季度完成，情况特殊，足總將去信國際足協諮詢意見，期望可「特事特辦」：「國際足協會否不講人情，未嘗試未知道，復賽只餘6隊繼續參加，都是特殊安排。」他強調，當初足總處理事情經各方討論，都是希望解決球員合約等問題。

被問及下季球隊數目，貝鈞奇稱，港甲榜首晉峰有代表出席今午會議，參賽意願肯定，第10隊則維持開放態度，暫未收到另有港甲隊申請升班。對於爭取政府撥款的新五年策略計劃，他表示仍在檢討階段，會盡快提交予民政事務局。另外，將軍澳足球中心及石門傑志中心，仍待政府指引才能正式重開。

希望FIFA秉公辦理，一視同仁

伍爺爺係咪以為自己有個訓練場班球員就自動level up 100倍

貝廢老當FIFA係香港政府咁

下年甲組有隊肯升班先算啦😂

許嘉樂：從來我唔係想人哋要同我一樣嘅想法，只不過我係想表達大家都有權去享受言論自由，我唔會強逼人哋或教育下一代跟着我嘅思維去走...但每樣野都有核心價值..失去左未必能找回。
希望大家明白！

陳譚新：我成日教球證3個F，Fair，Fit同Firm
仲有第4個F嘅，就係俾人F

手足

講得好

咁講真原有班底都唔係咁差姐
新買既
加維蘭何振庭ok
杜馬思有經驗
彭林林陸建鳴潘柏安板凳球員
如果買多個外援會好d

香港本地足球專區

<富力總經理郭能培: 如果Fifa不同意，建議今季賽事完结 >

富力R&F總經理郭能培晚上接受訪問時表示：今次會議主要針對新簽球員不能上陣問題，如果此事落實的話，各港超球會將會面對多重損失， 首先已經解約之球員， 以及這段期間不能上陣新加盟球員， 都要面對頗大薪金開支，而在11月新球季之前不夠球員上陣的話， 難道又要重簽之前已解咗約的球員回來嗎？這是三重損失。

郭能培表示:今次問題責任絕對在於足總競賽部身上，沒有睇清楚國際足協條款就出信致各球會，當大家已經配合足總所出的指引而組軍，為復賽作準備，忽然擺出個大烏龍，試想一下各球會新簽球員足足半年不能上陣，球員慘時球會又有損失，的確令人氣餒。而且損失及影響是所有球會一同面對的，故此在於富力而言，將會建議足總要斬今季餘下賽事，以免各球會要共同面對足總之行政失當帶來的負面影響。至於幾項盃賽決賽方面，郭能培就建議繼續完成，如果Fifa不同意，便宣布今季賽事完结，是對各方面最好的選擇。

我都好欣賞貝狗仲可以恰熟狗頭咁笑着去面對依家呢個境況

解散球圈 刻不容緩

完全腰斬既後果就係可能用上季成績派隊踢亞洲賽
傑志畜力藍區或成最大贏家

貝狗快啲拎佢喺立法會嘅氣焰回應抨擊啦

不如港超學英超咁自己組一個公司，獨立於足總

個on 9足總比業餘更業餘，不如聯賽自己搞，頂多留翻個FA cup 比佢搞

大陸妺，不了

貝生思維仲停留係老細足球咁管理足總

自己理解錯誤仲可以厚面皮要求人特事特辦

而家得你一個小香港球季中斷咩

自己柒左仲好意思叫FIFA特事特辦，辦你老母咩

要足總授權先可以咁做 FIFA只認可地區足總

足總咁鍾意外判，唔爭在「外判」埋比港超球會自己做

陳譚新：球證水準同當地聯賽水準掛勾

MyRadio
一代鋼門何容興的足球世界 200616
國際球證陳譚新傳奇

神清係咁 sor

得，但以班老屎忽心態一定話自負盈虧喔，你蝕唔關我事，但有盈要分享

台灣國腳陳浩瑋

和富大埔若找到贊助商，亦不排除續戰港超聯，貝續說：「假設大埔搵到贊助，到時要再傾，又或者到時已經夠10隊。」他表示，除晉峰外沒有其他甲組會表達過升班意向，而來季暫定保留菁英盃，聯賽保持雙循環，外援數量不變，貝指：「如果搵到個歐洲國家隊踢過，有吸引力嘅（外援），都可以『特事特辦』研究吓，不妨喺董事局檢討吓。」

已經有7個外援註冊位 你請到大牌外援咪就咁用果7個位囉

球棍堅個表情好似指住條友嚟笑咁

球棍堅：你睇吓佢個戇鳩仔

球棍堅：批唔批我都囤夠人用

聖馬力諾/安道爾gogogo

又賴人

貝鈞奇表示，因時間匆忙加上球會催促，足總才在未獲國際足聯回覆下作出新簽球員可以上陣的決定，才導致問題產生。

咁嗰d會章 規則要黎做乜
乜柒都特事特辦
仲未柒夠？

貝鈞奇思維真係好古怪 係都唔可以正正常常咁做

足總英文屎港超新兵復賽冇得踢
7小時前

Applydaily
A
【本報訊】足總周二召開港超聯會議，商討復賽及新一季球賽事宜。國際足協（FIFA）最近發出復賽指引，新簽入球員不能上陣，與足總早前的指引有出入，傑志會長伍健會後指足總文件繙譯有誤，足總主席貝鈞奇則表示會向FIFA申請「特事特辦」。

FIFA早前發出指引，球會不能派遣新簽入的球員在聯賽復賽中上陣。足總昨與港超聯球會開會，會後傑志會長伍健表示：「當日收到足總給的國際足協規則，我們沒懷疑足總繙譯英語的能力，照單全收，但今日再細看，與國際足協的英文例完全不同。」伍健指FIFA作出條例詮釋，難以推翻，「對球會、球員來說都大失預算」。已簽入六位新球員的伍健指：「國際足協文件建議，用青年軍解決球員不足問題，傑志一定夠，但事件不應這樣處理。四月時有文件建議，完約球員應該自動延長合約到球季完結，如跟足就沒問題，但足總有些跟有些不跟指引，結果要球會『食一棍』。」

足總主席貝鈞奇就指會向FIFA申請，冀可「特事特辦」，他說：「很多球員5月31完約，疫情不知何時完，當時作了決定。問題出現，大家希望盡快解決，足總會去信國際足協徵詢意見，或者可以『特事特辦』，畢竟全世界都因為疫症，遇到很多沒試過的事。」他又指若未能成功爭取，外援「大換血」的冠忠南區等球會或不夠球員出賽。

如果傑志用舊班底

一哥 洛9 蘇沙
龍仔 大哥 菊花
佳佳 拳王 韓仔 羅垶

鵬

其實都夠砌，不過東蓄一定成最大贏家

你哋個羅神係寄望馬會嚟搞而唔敢自己拉隊另起爐灶啊

另起爐灶 香港咪好似印尼咁比fifa ban

狗會到宜家都未開返六合彩
搞唔搞得掂港超呀

未老派圍威喂我話得就得果種囉

Fifa唔比改，會唔會取消球季

伍健批評足總處理手法態度惡劣：「足總態度係你有你講，佢有佢唔理，有咩事就你哋自己搞掂。」

貝狗: 你地球會有份決定, 咪賴我

貝鈞奇表示在會議內並無提及有關指控，強調有關球員在轉會後仍可註冊上陣的安排，是於早前的港超會議與競賽部及有關方面一起作出決定。

keep smile

成日已笑姐醜，點解可以咁無賴咁厚面皮⋯⋯

伍健指，一直有留意FIFA規例，組軍時有預計現時情況會發生。

支持南區都退出

隔牆有耳：傳棄戰立會體育界
陳偉豪：未有決定 - 李八方
10小時前
Appledaily

專欄作家 : 李八方
A
A
A
所謂「瘦田冇人耕，耕開有人爭」，民主派過去半年力谷「35+」，大部份功能界別都有人選出戰，唯獨體育、演藝、文化及出版界一直未有確實人選。過去幾星期，體演文出終於有潛在披甲人選，就係香港足球代表隊前隊長陳偉豪，而民主黨荃灣區議員兼前體育記者賴文輝及灣仔區議員李永財亦有意落場。

民主黨未定參選人

本來陳偉豪大戰盛傳代建制派出戰嘅港協暨奧委會副會長、全國政協委員霍啟剛，都幾有睇頭，但有消息指陳偉豪因為未準備好，所以今次唔會出戰。八方搵過陳偉豪，佢就話自己仲未有決定，仲要多啲時間，因為涉及比較多界別。其實唔少民主派有心人都有四出搵人選，好似有人搵過港超球隊香港飛馬前主席梁芷珊，不過佢同八方講冇興趣推咗。

咁係咪剩低賴文輝同李永財爭出線？未有答案前，民主黨噚日就出聲明，強調中委會至今未有支持任何黨員出選體演文出，若果此界別有競爭、民主黨又有黨員參選，一定會參與協調同初選。而賴文輝已經熱緊身，噚日一早同黨友到康文署請願，要求盡快重新開放球場，協助運動業界逐步回復正常。

李永財接受查詢時就同八方講，會唔會參選都係未知數，最遲今個月公佈。佢話今次考慮參選，係因為民主黨喺35+運用否決權上意志唔夠堅定，唔想該黨代表民主派出戰此界別，亦都唔想畀賴文輝自動出線。佢仲開出條件，話賴文輝若退出民主黨，佢會退出初選喎

伍爺爺又然

F7許許果D剩返時間係未要留係Kitchild

追究足總
提出索償

要睇蕭約幾時到期
要睇新約幾時開始

唔洗, 完左約就係完左約, 不過要下季先踢得比賽

(i) the “first registration period” for the 2020/21 season may overlap with the final rounds of the 2019/20 season for a maximum of four weeks;
(ii) during the portion of the “first registration period” for the 2020/21 season which overlaps with the final rounds of the 2019/20 season:
a. the transfer of a player between clubs is permitted. The player shall only be eligible to participate in domestic competitions for their new club in the 2020/21 season;
b. the engagement of an out-of-contract player is permitted. The player shall only be eligible to participate in domestic competitions for their new club in the 2020/21 season

唔知亞洲賽點玩法

係企得好硬ga

份Q&A提左好多situation FIFA建議點做
但最終都係要球會s同球員deal
即係個你死你事

FIFA例>洲足協>地區足協

我覺得都視乎AFC點臨時改條文
例如亞協盃
本身三個註冊窗就橫跨左19-20同20-21球季
假設依家腰斬19-20港超
20-21港超九月開始
但東亞小組都仲未開始踢
咁究竟可以註咩人踢呢

重開球季4個禮拜踢完 係咪可以overlap轉會?

睇得明了 自對一打

貝狗落台未

貝狗落台都係第二個閪人上台

總之足總唔摺柒咗佢就無希望

數字球 numberball12
18 小時 ·
【讀者投稿】《又何間焉：寫在查閱「體育、演藝、文化及出版界」選民登記冊之後》

選舉近了，自然乜嘢牛鬼蛇神都出晒黎。
去年嘅抗爭以「End Game」始，今年嘅選舉都瀰漫住「End Game」嘅感覺，唔單止似乎係最後一次有機會翻盤嘅選舉，甚至被認為可能係最後一次有機會投票嘅選舉。

無論係半退役嘅港隊老大哥，定係唔止一位新進區議員，又或者陸續有嚟嘅參選人，都突然為呢個如死水嘅界別帶來丁點水花，而盛傳出選嘅腐朽家族第幾代，肯定希望好似佢老婆以前比賽咁，越平靜越好。

一個夾硬湊成，亦都多年缺乏競爭嘅界別，乘洶湧浪潮選民數字同樣大增，由去年3,164票上升至4,163票。多咗999票，足足三成。

過往嘅保皇黨均已超過六成嘅票數當選，多於一倍嘅差距，係咪又可以咁易翻盤，本人帶住好奇心同唔相信會有驚喜賽果嘅平常心，前往選委會探個究竟。

而可惜嘅係由四個小組湊成嘅界別，但官方數字係唔會同你講四個小組數字各自係佔幾多，所以近年新增嘅係來自咩小組為主呢，係要由有心人去查閱各種數字比對了，呢度不作詳盡分析討論。

因為暴衙會嘅上訴關係，普通人係無法查閱個人選民資料，此界別中演藝及出版界存在個人票，故亦同樣無法知悉具體數字，只可並列。

而我係點樣推算今屆四個小組佔比嘅人數呢，係小學雞嘅方法。
睇頁數。

唔好笑，準確率非常高，誤差喺10票之內。

入返正題。
相信呢度嘅人大多係足球迷，咁呢度就主要討論牽涉足球嘅選民啦。

因為現行法例同禁制令嘅關係，呢度唔開名，有唔信、質疑、唔明白嘅，大可以去選委會查冊睇個清楚。當然可能我睇漏眼，所以資料有錯，喺度帶個頭盔，唔保證所有資料都係絕對正確準確。
只係希望討論回應嘅，都係建基於真憑實據，唔好建基於刻板形象，覺得某啲派系就一定係好、我講嘅就係證據，冇調查就9up就真係冇咩發言權了。

通過體育界別成為選民嘅團體，幾乎都係建基於呢幾條條文：

(a) 你是下列類別的人士或團體：
(1) 屬中國香港體育協會暨奧林匹克委員會的附屬體育協會會員的法定團體及註冊團體（根據《教育條例》（第 279 章）註冊的學校及該等學校所組成的團體除外）；
(2) 並無屬法定團體或註冊團體的會員的中國香港體育協會暨奧林匹克委員會的附屬體育協會；
(c) 如 果 你 是 以 上 第 1(a)(1)或 (7)至 (9)項所指明的團體的團體成員或會員，你必須在緊接你提出登記申請前的 12 個月內一直是該團體的團體成員或會員，並一直維持運作。
(d) 如果你是以上第 1(a)(2)、(4)、(5)、(10)或(11)項所指明的團體，你必須在緊接你提出登記申請前的 12 個月內一直維持運作。

而香港足球總會，根據網站上嘅數字， 擁有47個「有表決權會員」同36個「無表決權會員」。

47個「有表決權會員」之中，44間屬於19/20球季超級聯賽或甲乙丙組嘅成員，其餘3間因為「即以推動足球發展為本或顯著地為足球運動提供服務的機構」而成為「從屬會員」/「非賽事會員」嘅團體，有2間係登記選民。

超聯有8間有表決權球會，其中5間係登記選民。而每年都會上演攤大手板攞資助冇就唔踢嘅球隊、講究程序屢屢批評足總以正義使者自居嘅球隊，名冊上見唔到佢哋嘅名字，咁咪想提名自己都唔得？

甲組有12間有表決權球會，6間係登記選民。一啲被指為又有意升上黎嘅球隊，無論係有冇表決權，總之都未係選民。

乙組14間球會有11間係登記選民。一啲歷史悠久嘅反而唔係。

丙組嘅登記率係最高，16間球會有14間係選民，有啲仲係冇表決權嘅。

而部份嘅區隊，雖然以佢登記喺足總嘅名稱冇登記，但一啲有聯繫嘅地區體育康樂組織、亦都有通過區議會將資源左手交右手嘅球隊，就唔計算在內了。

下游球隊嘅登記率比上游高，不過某啲人挾乙丙而守舊抗拒改革，排斥異己，係九七之前已經有嘅事啦。而且通過扶持拉攏甚至建立低組別球會收為己用，唔單止足球，成個運動圈、成個選舉界別、成個香港，都唔係咩新鮮事情啦。

係去進行搜證之前，我最關注嘅係，「無表決權會員」嘅登記選民情況，喺現有嘅「無表決權會員」之中，來自於存在已久嘅球會，有啲係咸豐年前已經退出嘅，又或者係新成立並未取得正式牌照嘅，又或者係冇參與聯賽但經營青訓、足球學校，搞七人、小型硬地球嘅，咁都有啲係某啲行業嘅康樂組織但又有佢名嘅，或者係一啲被取代地區認受性嘅組織。

呢堆當中一共有13間係屬於合資格選民。
但係咪就係一句「種票」就可以解釋完？又唔係。
因為有一啲係某行業或者某地區嘅康樂組織，佢可能係通過其他運動而登記嘅。
有啲係經營緊足球學校或者已經喺各級聯賽比賽，係而家運作緊嘅，但係仲未成為正式「有表決權會員」。
有啲係曾經退出/降級/有搞足球而未加入聯賽嘅，而家係乙丙。

但係，係咪完全冇問題呢。
有啲跟住丁組一齊消失嘅球隊，連近年麥花臣都見唔到嘅，佢真係運作緊？因為你嘅創辦人仲喺足總入邊嗎？
有啲違反規定比足總吊銷資格嘅足球隊，佢點解仲會係選民？

咁當然仲有啲其他同足球有關嘅選民，

同香港足球總會並列轄下於「中國香港體育協會暨奧林匹克委員會」嘅唔同遊樂會，或者係一啲小型球、學界、大專，或者係另外嘅記者、地區、學界組織都有登記為選民。

所以直接同足球有關嘅，拼湊起來算係有體育小組之中嘅接近一成啦。咁嘅數字放入成個界別，泥牛入海，難搵過歐冲。

當然建制內又會有啲咩好事呢。
體育小組之中，A區體育會但地址係B區、咁都可以當運動嘅團體、居民會福利會建築公司都可以登記、最憎法X功嘅國家機構有幾個同名嘅氣功組織，嗰個地址同時又有一堆組織嘅，就唔多講了。翻閱名冊嘅同時你又會見到好多落選已完，通過地區衛星組織互相包庇左手交右手呃公帑養票自肥，邊啲人默許縱容甚至幫助參與其中，心中有數。

簡單講吓其他小組。
演藝小組係最少票嘅，團體主要都係嚟自一啲電視、電影公司、戲院、藝術工作者協會等等啦，直接用同一間公司十幾票係唔存在嘅，咁當然同名有幾票一定有，至於演藝個人票有幾多，上面講咗，唔知。
btw查冊嗰陣見到一個俾老戲骨狂打而出名嘅新進視帝，用自己名成立嘅工作室做選民，笑咗出嚟

文化小組可以講得上係重災區。
單講團體票佢達到2000張，佔比過五成五，足以一錘定音，就算係計埋個人票拖返低，全個界別佔比一樣近半，已夠左右大局。
所以理論上來講，幾位潛在參選人，似乎係文化界別上都唔多夠認受性，我唔係話佢哋冇文化，只係文化小組嘅選民來源，同普通人想像嘅會有啲唔同。

文化團體嘅頁數過百頁，當然只能夠走馬看花，一啲地區組織、各界庆乜柒、食區議會經費生存嘅當然好多，無厘頭嘅更加多，乜文都有乜撚都有，呢啲固然係建制嘅天然優勢，會址、會費、各種場租雜項開支，自然會有人比，自然政府議會會自動輸送，經營呢啲傀儡組織再將佢轉化成選票，呢啲宏大工程仲有咩人可以做到？唔多講了。

最後係出版界，根據立場嘅一篇報道所講，佢係門檻比較低的小組，有個情況係比演藝小組再明顯，最大間嘅出版團體，一啲出晒名嘅紅色書局，反而佢個名嘅，真係得一票。（有冇分身就自己諗啦）

而現實中冇人睇，不過港波料都有少少嘅媒體，通過兩個地址、名又改少少而有兩票。
而的確係有唔少公司有取得「報刊發行人牌照」，但未出版、又或者出得一兩本書嘅都有登記，見得最多同名嘅係一間大型補習社。

大致上分析略述完畢，結果本身並無太大嘅驚喜，莫講話足球係condom(或者更不如)呢啲老生常談，成個體育界係界別中都唔算得上舉足輕重，果然係冇經濟貢獻嘅，退稅開賭繼續FF得啦。
驚喜係在於查閱並唔係一件困難嘅事，因為查閱嘅人本身就唔多，相關職員基本上都係由得你，相信因為預約時段都冇滿嘅關係，我比原定時間睇多咗一倍都冇人阻止。拍照當然係唔容許嘅，簡單標記唔太明顯墓員都係當睇唔到。
仲有一個星期時間，有興趣請自便預約。

至於選舉本身，勝算就唔講了，幾位潛在嘅參選人又係咪真係咁好？當然唔見得，當然選舉本身就係含來含去，為咗利益考量自然會有唔同嘅決定同取捨，但又好悲哀咁講，你都冇票，睇吓咪算囉，唔好咁認真。體育界本身就全部都係團體票，我有喺芸芸嘅團體代理人中見到運動員嘅名字嗎？所見嘅都係老細、班主、高層、富商、政客、鄉愿而已。

近日、陸續有來嘅蝸角之爭，真係得啖笑，可以計較但唔好太執着了，關於選舉，當然有更多嘅事可以、更值得更有必要去做。

btw彩蛋一個：
名冊上並無發現「奇寶體育會」。有「馬會」嘅更加唔見。

新華社是中國國務院的正部級直屬事業單位，灣仔大樓是中國官方通訊社新華社的香港分社。《立場》查冊發現，新華通訊社一樓 102 室業權，由中聯辦多名官員任董事的「新民置業有限公司」持有。記者曾嘗試到位於灣仔霎西街 5 號「新華通訊社一樓 102 室」地址求證。與去年 Google Map 拍攝的照片對照，大廈外的「新華大廈 Xin Hua Tower」招牌已拆去，只剩下街道編號「 5 」，玻璃正門加設間條屏風阻擋視線，各樓層窗戶亦加裝了鐵絲網。

大樓保安嚴密ㅤ禁記者進入
當記者進入大廈大堂時，隨即被兩名操不純正廣東話的保安截停，要求出示身份證登記及查問到訪樓層。該保安形容，由於現時屬於「非常時期」，不容許任何人隨便到訪各樓層，並即時致電有關單位了解，期間保安向記者證實，該大廈一樓 102 室為「 中體聯發展有限公司」的辦事處，但由於指記者沒有預約，且沒有與辦事處職員事先聯絡，最後拒絕記者進入，要求即時離開。

值得留意的是，「精英健身氣功協會」及「中體聯發展有限公司」的授權人分別是吳小杰及楊陳小英，透過查冊資料顯示，吳小杰另持有一間公司名為「北京體育大學 (香港) 校友會有限公司」；楊陳小英則持有一間「中體聯游泳會有限公司」，兩間公司同屬是體演文出界的團體選民。

餓狗搶屎了

條撚樣乜都特事特辦 on9

廢老係咁，有問題出現唔係跟規矩解決，咩都係特事特辦，咁仲駛乜設立制度。成個政府有辧你睇。

體育界咁少票
唯有民主才女親自出珊了

本港疫情稍息，政府陸續放寬康樂設施的封場禁令，網上流傳康文署有關設施重開詳情的文件，據文件所述，當局本周六將全面重開所有免費戶外硬地球場，包括足球場、籃球場、排球場、手球場等設施，同日亦會重開小西灣游泳池及摩士公園公園游泳池。

聽住先

Respect

中甲 艾力士無懼疫情 冒險上京試腳
06月17日(三) 20:52

自從被中超球隊大連人投閒置散後，香港前鋒艾力士獲准自行尋找下家。日前，這位前傑志射手，被發現正在中甲球隊北京人和試腳，更在3場友誼賽中披甲，盛傳該隊即將簽入這名31歲「港腳」。

自前利物浦教頭賓尼迪斯上季季中接掌大連人帥印後，艾力士就開始被打入冷宮。至今年備戰新球季開始，與球隊仍有合約的艾力士，已被告知可以自行尋找下家。日前，他被傳媒拍攝到正在中甲北京人和試腳，更在早前分別以4比2贏蘇州東吳，及以2比0勝昆山FC的友賽中，披起人和的球衣作賽。繼而又在周二（16日）對泰州遠大的熱身賽中後備上陣，表現備受好評。

北京人和上季從中超降班，陣中只有加納前鋒馬努一位外援，相信確有可能性簽下能以「港澳台球員」註冊的艾力士。惟該隊4月曾被爆欠薪近6個月，加上北京當地剛爆發新一輪疫情，球隊基地所在的豐臺區現被定為中風險地區，訓練場已關閉，這些因素或會成艾力士能否正式加盟的隱憂。
From:

專欄輪住嚟 仲有家長會畀個仔踢波搵食嗎？
06月17日(三) 20:44

之前曾經講過，好少會寫啲負面嘢，但近幾個月香港球圈嘅負面嘢、唔開心嘢，好似決堤咁一單接一單，身為球圈一分子，個心真係好唔舒服。心諗，若果個球圈仲係咁，花幾多錢喺青訓都冇用，仲會有幾多父母會放心畀個仔去做職業球員呢？

假如有一對父母，佢個仔今年18歲，眼前有「去外國升學」同「加盟港超球隊」兩個機會。父母本來都好支持個仔踢波，但一上網或者打開份報紙，唔係睇到幾個足總高層，喺立法會畀啲唔同政黨嘅議員聯手炮轟，面對提問唔係咿咿哦哦，就答非所問，一係就大耍「佛光街太極」，畀人插到體無完膚。就係睇到堂堂上季港超盟主先欠薪，跟住會方同贊助商傾唔掂數，再退出埋港超聯，球員幾個月無糧出下，仲要為搵班落同去勞工處追討而奔波。

再唔係睇到一代香港隊中場、公認為「好波之人」嘅林嘉緯，因為疫情賽事暫停，而冇辦法達到續約條款嘅上陣場數要求，畀人話唔要就唔要，傾都唔使傾。再睇埋足總啱啱又搞出一鑊泡，令一眾願意參與復賽嘅球會面臨損失嘅鬧劇。試問呢對父母會點睇香港嘅職業足球？除非有大把身家，可以同個仔講：「唔使擔心，老竇老母大把錢，你放心去踢波啦！邊個領導足總唔使理！無糧出唔使擔心！隊波退出唔使怕！畀人用完即棄唔使淆！足總日日新鮮唔關你事！有咩事就等老竇老母養你！」如果唔係，去讀書好過啦！踢咩波呀！唉..........。

大頭
From:

大頭又行正義

康文署今晚作出宣布，因應2019冠狀病毒病的最新情況，免費戶外足球場、籃球、排球場等康樂設施，將會在6月20日本周六起全面重開

足總高層同畜力
兩大港足毒瘤

所有野都係伍爺爺掌握之中

尊重神清 ok?

比較支持大豪，其他人差過佢

要睇吓羅系票有幾多

咁撚危險

大頭無講錯 講得好盡但真係好啱

Chan Siu Ki

我地前線係極有限資源去攞成績，攞資助，你班大帝就坐寫字樓，幾百萬請個人(一年見唔到十次，最叻出黎抽籤)，用八成資助去俾人工擴大你嘅人手!
十年前代表香港隊蠃左都有三千蚊，十年之後，有資源下反而仲少過十年前! 每年幾千萬俾你個足總咁玩法，我真係睇唔到香港足球嘅將來囉!
每個球會每年最少幾百萬，最多幾千萬去踼你個所謂識業聯賽，咩都你話事，亂咁黎！
如果幾個老闆一齊唔搞，睇你地點算！
踼職業？停一停，諗一諗！

sad but true

av緯去畜力丫拿

足總啲宣傳咁L差，港超依家除左係Facebook, ig出個post就當宣傳左

Dllm最少去落下廣告，個成本又唔貴，brain cha 無間段youtube落廣告其實都係洗40-50萬，你足總咁L多錢都唔識做

收費草地足球場、室內籃球場、排球場等，就會在 6 月 22 日（下星期一）重開。

羅太咪講咗而家宣傳資源仲少過以前囉

btw 2015前後咩原因大家心照啦，三分鐘熱度射完扔condom
啲宣傳贊助咪走晒囉

某個人再隔兩三年先走 中間咩都R唔到可能因為佢冇開會掛

咪講過晒冇budget 有人擺埋盤數出黎 又講咩40 50萬

五年策略計劃所獲資助
(2015–16 至 2018–19 年度)(百萬元)
其他開支 (註) 3.8 3.6 2.5 3.1

註： 其他開支包括保險費、資訊科技開支、市場推廣開支及計劃開支 (例如球隊的機票及住宿開支)。

羅太：屌你，唔提我開會

貝老: 嘻嘻嘻, 特事特辦啦

前人鋸樹，後人???

但足總未能提供 2014 年 7 月至 2019 年 3 月期間市務及傳訊委員會大部分的議程及會議記錄予審計署審查；而只提供了該會 2019 年 4 月、5 月及 6 月份 3 次會議的議程及會議記錄。經審計署於 2020 年 2 月查詢，足總再提供了2017 年一次會議的議程。2020 年 3 月，足總又告知審計署，該會在 2014/15 至2018/19 球季期間雖有舉行會議，但除了 2019 年 4、5 及 6 月的會議記錄外，足總未能提供其他會議記錄。因此，審計署無法確知該會如何有效履行其職能(見第 4.16 段，並請參閱載於第 4.40 至 4.42 段有關自營收入 (例如贊助) 的審計署意見)。為提升透明度及問責性，民政局需敦促足總確保該會的議程及會議記錄獲妥善保存。

MCC主席2016至17年長時間離港，到前年辭任董事令MCC需要重組。

(星島日報報道)港超8‧22重開！本地足總昨召開會議，商討今季復賽和來季安排，主席貝鈞奇表示聯賽初步打算於八月二十二日重開，期望個多月內完成包括盃賽的所有賽程，同時也原則上同意港甲晉峰來季升班港超。

受新冠肺炎影響中斷多月的港超，終有復賽安排，貝鈞奇會後透露：「我們打算在八月二十二日開始復賽，並在九月二十七日完季，期望盡早完成本季餘下賽事，提早為新賽季作準備。因應和富大埔及佳聯元朗退出來季，我們原則上同意晉峰在新季升班。」

針對國際足協上周頒布指引，球隊在復賽期間簽入的新球員，不能代表新東家於同一賽季上陣，對此貝鈞奇稱已去信國際足協要求特事特辦，盼本月底前有最終答案。

另外，港府昨宣布放寬限聚令，食物及衞生局副秘書長（衞生）陳偉基稱若市民遵守最多五十人的群組聚集規例，理論上可進行球類活動。不過，球場用地的重開細節仍待相關部門再作公布

【球壇新勢力】20出頭踢「疫」境波 茹子楠、林樂勤、余煒廉接棒大港腳
3小時前

三位差不多同期出道的港超年輕球員林樂勤、茹子楠及余煒廉，去年助香港足球代表隊衞冕省港盃，正期待接班穿起港隊球衣為香港出戰國際賽的時候，球壇遇上武漢肺炎疫情重擊，港超被叫停，部份球會棄戰餘下賽季，兩支區隊同日退場，球員面對減薪及欠薪的困境；這三位港足未來慶幸尚年輕可以繼續追夢，但看到對不少球員面臨失業或轉行，擔心前景的同時，還請各方可給予職業球員多點保障。

對大部份球員來說，今季港超確實不一樣。受疫情影響，球季叫停，足總決定延至八月復賽，賽季不設升降，香港飛馬、標準流浪、佳聯元朗及和富大埔相繼棄戰，餘下聯賽只剩六隊角逐，部份不出戰餘下賽季的球隊為減輕負擔，向球員提出提早解約、減薪。

大埔因國內贊助商未能如常匯款到港維持球會正常運作，最後與早有退意的另一支地區隊元朗齊退出下季港超之列，球市突然湧現2、30名自由身球員，當中包括當打的外，還有不少剛出道的年輕小將，也成為失業大軍，面對如此困局，為生計下，無奈放棄職業球員生涯可能是其中一個選擇。

林樂勤、茹子楠及余煒廉這三位小將目前未受疫情直接波及，但看見不少同期隊友或前輩面對如此境況，擔心與着急是在所難免。富力翼鋒林樂勤說：「知道很多前隊友及朋友面對目前這個情況，不可說這事不關己，這是整個球圈也要面對的問題，當然，今次不是單單香港問題，但也說明在香港踢足球實在沒有甚麼保障，個別球會情況還可以，但還有不少球會面對好大困難；有關方面是否需要顧及球員、教練處境，當出現大問題，有沒有人可以幫助我們呢。」

理文中堅余煒廉坦言，面對今次疫情衝擊，全部球員無可能避免需要共度時艱，他說：「沒有人想疫情出現，老闆亦未必想減薪，現在是被迫走這一步，球員要理解老闆，即投資者，大家知道各球會班主投放好多金錢，實際回報其實是很少。目前很多隊友面臨減薪，甚至失業，部份可能要轉行，如果球員轉行，其實是身不由己，相信好多球員也不想轉行。我們後生可以捱，繼續追夢，但有家庭的球員便要考慮薪酬，其實各方可研究將來可否為球員帶來多點保障，球員為球會出戰不同賽事，部份球會更加代表香港戰球會賽及國際賽，值得有多些保障給球員。」近年不時有成立球員公會的聲音，可是一直只聞樓梯響，未見有實際行動。

去年一月，這三位小將助港隊反勝廣東衞冕省港盃，當中林樂勤在首回合在落後0:2時，在完場前巧妙射入世界波，助球隊追至1:2。港隊眾將在次回合上演反擊戰，大勝4:0，茹子楠在71分鐘禁區頂胸口一控再抽射，為港隊埋齋大勝4:0，而余煒廉在防線穩健的演出，除叫球迷留下印象，也有呼籲挑選這位港U16前隊長入大港腳的聲音。

其實三位小將自小認識，出身於車路士足球學校（香港）青訓的林樂勤說：「我們10、11歲已經認識，一同入選U12，魚子（茹子楠）是中學同班同學，而余煒廉最初是踢晨曦青年軍，後來轉到傑志，我們關係不錯。」余煒廉補充，雖然來自不同青訓球會，但自小已認識，私底下是好兄弟，不會因為出於不同青訓系統而有任何對立或敵意，也試過季後相約林樂勤及播磨浩謙外出旅行。同被外界視為港隊的未來，他們異口同聲表示：「可以這樣說，我們在職業層面上剛上軌道，年輕球員要為接軌做準備，如果未能接棒，對港隊的生態未必太好，需要新人接上。」

曾外流葡萄牙的茹子楠指出，歐洲很多球員18、9歲已經出道，21、2歲已當打，更直言他們這個年紀已不是年輕球員，希望外界覺得他們這一代已經可以接上。林樂勤則希望更多的認同及信任，他說：「我們這一代已準備好，亦想為香港足球作出多點貢獻，想為香港隊在國際賽爭取更好成績。」

港足兩任教練加利韋特及麥柏倫也樂意挑選不少年輕球員入隊，還安排小將上場，余煒廉坦言任何球員，也想穿起香港隊的球衣，代表這個地區出外比賽，「但不是急就可以入選，自己要有耐性，要有好表現給教練看到值得，不是自己覺得好就可以，入選從來不是必然，需要更具體表現說服教練才可人選。」

煒廉真係要好努力先得
中堅位咁多入籍兵
呢三個我睇好佐敦多啲機會
因為佢有權轉打左閘爭港隊位

我們這一代已準備好，亦想為香港足球作出多點貢獻，想為香港隊在國際賽爭取更好成績。

fake news

唔係，
點都好支持大豪

香港足總咁腐敗

要根治問題就係要有心人另起爐灶搞另一個足總

但Fifa又唔承認，思想太守舊

根本就支那人思維
愈多權力既人愈鍾意特事特辦主動破壞個制度

阿聯酋踢左19輪都腰斬
港超整埋呢單註冊風波
真係諗唔到繼續踢既理由

直接八月開新球季

G持

咁有咩爆過出黎

但就要解決出年邊隊踢亞洲賽, 大家都唔想畜力踢到

亞洲賽就唔洗擔心
afc五時花六時變
加上成個亞洲大把聯賽有問題

孟加拉都腰斬左
佢地有media話AFC由返各地足總自己propose邊隊踢

足總：邊隊想踢就舉手啦

茹子楠表示早前曾與堅sir通話，堅sir指為他的將來設想，而堅sir亦希望能見到他多在場上比賽，暗示將離開東方，但去向仍然未定。

睇佢打法同background
去魚丸同理文果d比較好

去羅馬都ok, 但出面傳幾可能簽av，好似機會細d

好事 點都走咗先

All go kitchee la diu

去晉峰

不了

晉峰唔知簽咩人
如果去魚丸應該啱打法，
黎培基，袁世傑，菇子

趁傑志大換血去傑搏得過，依家傑既人腳都不倫不類，有場自己加操都可以

唔係簽左林林咩
仲打算簽菇子，睇睇下月咩情況簽幾多個

貝狗奇上次好似用拍手表決，同曱近平睇齊

兩個無得比啦下

8月
貝：邊個搞賀歲杯啊
羅：我請神戶勝利船同洛杉磯銀河，有星睇
其他人：👏🏿👏🏿👏🏿👏🏿👏🏿👏🏿
貝：沒有，通過！

12月
羅：OK，我笠了

去邊都好 最緊要有得踢
呢d年紀冇比賽其實同浪費人生冇分別

【選民登記追查．體演文出界】警察書畫學會登記做選民 警一度否認 三日後改口認已登記
2020/6/18 — 15:35

《立場》追查發現，本港紀律部隊亦有團體登記成為體育、演藝、文化及出版界功能界別（體演文出界）團體選民，根據《警察通例》，警務處設有體育事務委員會及藝術事務委員會，下設共有 52 個體育會或藝術會。記者發現，其中「警察空手道會」及「警察書畫學會」同為體演文出界選民登記冊上的團體選民。警察公共關係科回覆查詢時，一度否認「警察書畫學會」有登記做選民，更強調沒有參加任何政治選舉，在《立場》再次追問下，警方在三日後改口認已登記成界別選民。

香港中華文化總會去年 5 月 14 日在文匯報刊登全版廣告，支持《逃犯條例》的修訂，表示共有 560 個屬會團體聯署，並列出其中 552 個屬會團體。記者逐一翻查每個屬會，發現當中總會連同屬會，約有 324 團體票都是體演文出界登記團體選民。
「體演文出界」今屆有 4,163 名選民，其中 3,520 票為團體票，643 票為個人票，若計算香港中華文化總會及其屬會的選票，已經佔整個界別約 7.8% 選票。

Breaking News: 「富力R&F」與「自由人」結束合作，富力將會與其他單位合作

自由人丙組出撚埋局，連正式會員都唔係
係都搵中西區啦

扭扭昌今年踢邊隊

南區主席陳文俊今日接受《體路》查詢時表示，球隊至目前為止仍會繼續參加復賽後的港超聯，不過同時沒有為棄戰關上大門：「我們多數都會踢，因為其實踢不踢都沒太大分別，只是現在的狀況就較小競爭性。不過現在都是言之尚早，看看6月30日前FIFA的回覆再說。」他又指球隊續戰的話只能用上原班人馬，必要時連列文亦要上陣。對於足總的錯失，陳文俊苦笑道：「兩個字『無奈』，無話好說。」

足總日前與港超聯球會開會後指，會去信FIFA要求讓本地聯賽「特事特辦」，不過傑志會長伍健指風波緣於足總翻譯FIFA指引時出錯，令球會及球員大失預算。

CLS足總

甲組駿焯

咁閪，借啲意唔踢啦

係都魚丸 理文唔簽人了

理文唔簽人？無budget咩
茹子個伯父當年係魚丸，印象中，去魚丸都唔奇

健制發功

從來亂世才會引來群雄逐鹿，天下太平，很多人就會安份守紀。好像文化體育界過去是建制派的陣營，在社運風起雲湧後，不少人都有意落場，但今個星期，曾被指有意角逐的足球教練陳偉豪，就傳出棄選的消息，當事人在回應時就表示尚未決定。有圈中人坦言，當社會氣氛激盪，很多人就會受到他人影響。當冷靜下來，又會發覺現實情況會先前感覺不一樣。體育本來就應該避免政治色彩，參選與投票如果過分政治化，有時反而忽略了議員在推動政策上的作用。

睇肉唔關正字事咁睇乜鳩鍠疤大戰

唔係世界盃外圍賽抽到中國同香港一組
邊會有国歌法

世界第一

晉峰用舊班底

南區主席陳文俊表示，目前可做不多，會先國際足協回覆，如確定只能以今季人腳參賽，便以現有人腳應戰。他說:「南區出戰下半季賽事主要是為下季賽事備戰，怎知原來新加盟球員是不能上陣，隊內只有川瀨浩太一名外援，而原先改任教練的列文也要準備好落場。」

南區原先有召迪亞高及狄卡奧等有外援助陣，但考慮過所需的費用不菲，返港只踢幾場，又可能進行離等因素，現已打消此念頭。陳主席表示，球會一向做法是出足12月個月的薪酬，現新加盟球員要到下季才可上陣，稍後開操只隨隊操練未能比賽為新季磨合。他說:「球員的合約如期於6月或7月生效，但新兵要到11月才可上陣，而足總處理今次事件是無故要球會多使一筆。」南區與查維斯等外援解約後，暫補充史堤芬彭利拿及佐佐木周等舊援。

CLS

港超痴線佬

靚到，想溝佢，日日保護佢，比佢用個籃球掟落自己塊面度

【改善自我】香港U19 - 趙聡悟

喺2019年下旬仲係代表緊香港出戰亞洲足協16歲以下錦標賽外圍賽，傑志小將趙聡悟憑著出色嘅個人能力同埋優厚嘅潛質，喺今個夏天獲得港隊教練團邀請，參加已經進行左幾個星期嘅香港19歲以下代表隊集訓。

對於今次能夠入選香港19歲以下代表隊集訓，Sohgo直言覺得頗意外。「好高興今次被邀請入嚟參加U19嘅集訓，因為我真係冇諗過自己會獲得呢個機會。經過好幾課嘅練習，我覺得自己嘅技術水平係可以應付到操練內容，不過喺體格方面，我同一班較年長嘅隊友，似乎確實係有少少距離。」

喺上年曾經代表香港16歲以下代表隊出征新加坡，參加亞洲足協16歲以下錦標賽外圍賽分組賽，Sohgo承認自己非常喜歡代表香港出外比賽嗰一份感覺。「其實我好鍾意代表香港出外參加高水平嘅賽事，因為咁樣代表自己有機會同技術優秀嘅對手同場切磋。諗返起上年喺新加坡參加亞洲足協16歲以下錦標賽外圍賽，當時踢到分組賽最後一場波面對朝鮮，基本上係一場過同對手爭小組出線權，嗰個競爭氣氛同畫面，實在令我印象深刻！」

雖然身型唔算高大，但係就擁有非常唔錯嘅個人技術，Sohgo透露並冇為自己訂立太長遠嘅足球目標，反而較為在意每一日都要力求進步。「我當然好希望可以繼續代表香港參加國際賽事，亦都好希望可以喺球會嘅青年軍梯隊之中繼續爬升，不過目前嚟講，我了解到自己仲係好年青，仍然有好多方面都需要改善，所以我並冇為自己定下任何太過長遠嘅目標。但係有一樣嘢我係堅持嘅，就係要求自己每次練習都要比起上一課有進步。 除此之外，我亦都希望自己喺體格方面可以再加強。」

#香港勁揪 #U23 #U19 #香港隊 #Youth

no news today

碌碌下Facebook見到有人癲到叫香港足總學列支敦士登

即係點

奇文共賞

快樂的魚腩－列支敦士登
國際足協排名174位嘅列支敦士登（Liechtenstein），全國面積只有香港十分一，人口更只有約4萬人，雖然長年作為歐洲「魚腩」，但呢度足球同國家發展卻十分值得香港借鏡。
列支敦士登係一個位於瑞士境內嘅國家，政治定位係中立，由於冇任何軍隊，加上土地細人口少，所以將外交同軍事防禦交由瑞士全權負責，列支敦士登亦承襲咗瑞士「國際洗錢中心」地位，稅率十分低，以吸引好多外國企業開戶。雖然喺軍事外交上都交俾瑞士負責，但係政冶，經濟同政府決策上，列支敦士登唔需要瑞士同意，所以其經濟獨立性一直存在。
國家足球隊雖然長年積弱，但近年都偶有佳作，例如2007年3比0大勝冰島。對於一個小國，每個對手都係強敵，每一場勝利都得來不易。香港亦一樣，雖然港隊近年來各大賽事嘅勝仗寥寥可數，但當中2009年東亞運決賽贏日本攞金牌，2015年世界盃外圍場0比0守和中國，可謂港隊難得嘅代表作。
足球魚腩、低稅率、無軍隊，國際洗錢中心，香港同列支敦士登某程度頗為相似，但列支敦士登無論教育制度、醫療制度同足球發展都遠勝香港，當中足球發展對香港極有參考價值。
列支敦士登全國有7支聯賽球隊，因數量不足而選擇參與鄰國瑞士嘅聯賽。首都球會華杜斯（FC Vaduz）07-08球季更贏得冠軍，升上瑞士最高級別嘅瑞超。雖然近年華杜斯未能重返瑞超，但仍能代表列支敦士登亮相歐霸盃。
大膽假設，港足總多年停濟不前，如果仿效列支敦士登，將本地頂級球隊濃縮至10隊內，然後全數移師鄰國地區嘅聯賽，定必充滿話題性，港足同時有機會向外界證明自己，提升曝光率同關注度，緣份到了，贊助、廣告，商機自然來。

「將本地頂級球隊濃縮至10隊內」

依家港超10隊都冇呀

CLS
世界排名仲低過香港喎
點解要放棄自己嘅聯賽系統？
列支得30000人 香港求其兩個區議會選區加埋好大機會多過佢

重點係又水人組隊踢中國聯賽

其實港超應該學澳職咁，取消升降，或者隔幾年檢討，最起碼維持到10隊先，再逐步到12隊

至於青訓真係有潛力就盡送去外國，唔得就返嚟踢港超，個質素點都比本土球員好㗎啦，踢得掂有人賞識就送去外國聯賽，情況就好以小日本咁。 （但點先出到去又係一個問題）

忽然間取消晒成個香港聯賽咪搞到本身球員個pool細左？

成日話港超取消升降制，唔通取消咗就唔會好似而家咁去到季尾喺度傳邊隊冇錢玩要退出，下季又有邊隊新加盟

始終仲有好多嘢要配合

香港隊 U23「大師兄」望帶新兵創奇迹
06月19日(五) 19:04

為備戰明年舉行的「亞洲足協23歲以下錦標賽」外圍賽，香港隊U23早於月初展開為期3星期的集訓，以觀察如梁祐維、畢頓等新秀的表現。當中，曾征戰過2屆U23「亞錦賽」外圍賽的21歲富力R&F翼鋒林樂勤，由當年經驗最淺的球員，搖身一變成為大師兄，帶領如張憙延等首次入選的球員，征戰這項熟悉的錦標賽，他希望自己能彌補遺憾，創造出線奇迹。

由於如徐宏傑、杜國榆等，去年赴蒙古出戰U23「亞錦賽」外圍賽的球員已經超齡，港隊U23為準備明年舉行的新一屆外圍賽，在今次的操練加入了不少新面孔，其中包括20歲香港飛馬中場張憙延（Marcus）。

Marcus此前僅曾入選過5人足球香港隊，今次獲U23徵召是其首次入選11人港隊，他對此感十分榮幸：「由細到大都未入選過，難得有教練欣賞我一定好開心，喺香港踢波當然想代表香港隊。」他透露自己甫踏入更衣室時略感緊張，但反而想從不少經常入選的「師兄」身上學習，尤其是林樂勤：「佢都係踢翼，細細個已經聽過佢個名，都想同佢做隊友一齊落場踢。」他又指自己在這3周的訓練中，從教練身上吸收到不少反擊上的知識，特別讓擔任翼鋒的他有所成長。

對於富力R&F翼鋒林樂勤（Jordan）來說，U23梯隊對他毫不陌生，因為他自2017年起便已夥拍胡晉銘、劉學銘等球員出戰過「亞洲足協23歲以下錦標賽」外圍賽，去年又再次入選，出戰同一項賽事。

作為這個年齡層的大師兄，Jordan向後輩分享經驗，他認為體能、速度都要及早適應亞洲賽水平，其次較為年輕的球員心態要比具經驗的球員更強，付出要更多，才能為港隊爭取出線。此外，假如林樂勤明年入選最後名單，這將會是他最後一次以適齡球員身分出戰U23「亞錦賽」，他亦期望自己能彌補遺憾：「2017年嗰次其實好大機會出線，但對老撾和波，雖然入咗球波但有球單刀唔入，令球隊冇咗2分留下遺憾，到上年嗰屆又係失望而回，出年最後一次好希望創造到奇迹，帶到驚喜畀球迷、教練。」

香港隊 U23大軍熱辣辣笑住操
06月19日(五) 18:38

政府禁聚令人數於周五（19日）正式由8人擴充至50人後，正於將軍澳足球訓練基地（FTC）進行為期3周集訓的U23港隊，亦於同日進行團體訓練，並開放讓傳媒採訪，主教練麥柏倫（Mixu）坦言對訓練成果感到滿意，認為已成功向球員傳達訓練重點。

為配合政府防疫措施，U23港隊自6月初開始集訓以來，一直維持不超過8人的分組訓練模式，禁聚令進一步放寬後，由港隊主帥麥柏倫主導訓練的這支U23港隊，終於可以在集訓臨近尾聲之時，以更完整的方式進行操練。訓練當日天氣炎熱，天文台更發出酷熱天氣警告，但一班港隊U23成員在32度高溫下底下，依然顯得十分雀躍，在體能教練指導下進行熱身運動後，球隊繼而開展半場攻防演練，其中Mixu不時在旁向球員傳授戰術意識，對球員的站位、技術動作和移動作指導，全程操練歷時近2小時。

Mixu於訓練後訪問時，表示好開心可以和U23球員一起合作，他大讚球員訓練態度良好的同時，亦道出對這班年青球員的期望：「呢班球員嚟緊將會出戰U23亞洲盃外圍賽，所以今日有機會向佢哋灌輸企位意識，係非常好。我認為呢隊U23依然有唔少進步空間，包括係球員嘅位置感等範疇。」他強調每位球員都需要更清楚自己在場上的職責，坦言需要更多時間去幫助改善球隊的狀況。

大港腳自去年12月「東亞盃」之後，受疫情影響一直未有集訓機會，作為主教練Mixu當然沒有忘記大隊的情況：「我哋需要訓練同比賽機會，所以情況係唔理想，但我依然有同港隊成員保持聯繫。」港隊將於10月出戰「2022年世界盃亞洲區第二輪暨2023年亞洲盃外圍賽」，其中更要面對強敵伊朗，Mixu就期望可以盡快與一隊成員踏上訓練場，為大戰作準備。

另外，當被傳媒問及續約一事的進展時，麥柏倫表示：「續約情況未有新進展，估計我自己會繼續教，但最終係點要視乎政府資助同其他因素。」

今日真係好熱
仲purpose行年度制

這支U23港足明年將出戰U23亞錦賽外圍賽，但麥柏倫稱屆時很大機會不是由他帶領，改由其他教練專責帶隊：「今次主持這3星期的訓練是因為我希望大港腳和U23的練習和戰術更一致，始終U23只是低大港腳一級，他們亦有人已有大隊經驗或有潛質進入大隊。不過U23下次的練習很大機會與大隊撞期，所以到時會由其他教練帶領，但有時間的話我也會參加。」

大港腳自去年12月的東亞足球錦標賽後就再無比賽，麥柏倫坦言希望港隊在這段時間能與U23一樣訓練：「不過在國際賽期以外沒有球員保險，所以很失望不能舉行大港腳的訓練，始終我們一定要練習才可以進步，偏偏現在其實是很好的機會。」他指即使沒有團隊練習，教練團仍有與球員保持聯絡，亦有叫個別球員到FTC翻看比賽片段及商討戰術。不過國際足協早前決定取消原定8月尾至9月初的國際賽期，意味港隊最快的比賽已是10月的世盃外。對於港超聯的復賽風波，麥柏倫指並無影響港隊：「雖然有球隊不能參加復賽是可惜，但我都明白部分球會財政狀況會有些麻煩，始終今年是特別的一年，大家都沒太多時可做。」

今次U23港隊中不乏首度入選或「跳級」入選的小將，當中年初轉投葡萄牙甲組球會科瓦彼達迪的梁祐維就屬於後者。年僅18歲的他早前因疫情回港，剛好有機會參與球隊練習：「其實這個是幸運還是不幸運都兩睇，幸運的是能參加U23的練習，但不幸的就是今季沒有機會代表球會出賽。」經過兩個星期的練習後，梁祐維指有信心站穩陣腳：「我感覺球隊很和諧，大家融合得快很快。我有信心在這個級別站穩陣腳，當作給自己一個目標，至少不要一下子就否定自己。」他暫定下月底至8月初回葡萄牙報到，暫時會先放時間陪伴家人和朋友。

至於在香港出生、去年取得特區護照的傑志翼鋒畢頓就首度入選港隊，直言期待已久：「年初的省港盃也有召我入隊但最終取消，再上一屆和很多其他比賽就因為未有護照而沒有資格，終於經過20年的生活後，我有資格和機會代表香港，真的很興奮。」他指會努力爭取更多機會，並在U23港足中站穩陣腳。談及球會的部分外援主力離隊，畢頓亦直言希望藉此獲得更多上陣時間：「『朱Sir』會給予年青球員機會，所以外援球員離隊後，希望有更多機會落場比賽。」

大埔球員孫銘謙透露，隊友們準備向勞工處追討欠薪，至於其下季去向，他僅承認有球會招手，但重申仍未有決定。跟元朗簽約兩年的門將黃梓豪稱，現仍未傾談解約事宜：「球會上月說，若有友會邀請，可自行離隊。現在會等消息和機會，繼續練習。自己都想繼續在港超展示能力和好的一面

當年港會畀足總撚過之後應該唔會再升
明明財力上最有能力係佢

d球員無咩人工，仲要交會費
有主場

記得當年hkfc好似有要求過暫停升降等佢可以轉職業

「孫銘」效力的和富大埔早前宣布退出今季及來季港超聯，他透露球會通訊群組「冇點講嘢」，但球員早有準備，「球會3月份薪金仍未完全付清，往後也沒出糧

至於前元朗門將黃梓豪同樣受球隊退賽影響，季初簽下兩年合約的他將與球會解約。他提及元朗未有向球員交待退賽原因，但球員「心知肚明」，「會方告訴我們如收到其他球會邀請，可以自己離隊。有些隊友已經落班，但我還是見步行步，如有球會招手，會以出場機會為優先。」

「我對於港隊未能在6月訓練感到十分失望，這是源於球員在國際賽期外的保險問題，我們正積極處理。縱使我們已休息了很長時間，但仍跟球員保持聯絡，也邀請他們就過去的世盃外比賽給予意見。」據了解，港隊初步構思在9月尾重新投入訓練，麥柏倫稱球員能透過會面在休戰期間復習港隊踢法，避免重啟訓練時需由頭做起。

一早要啦
有場又有錢

會唔會走數，追唔到
希望勞工處協助到

外國有球會欠薪欠債 唔還最壞就就破產

雞平同和富/肥佬蔡R下水捱義氣啦

有冇人有小港腳嘅練波日期時間

聽日最後一課了

6月20日 (六)
賽馬會香港足球總會足球訓練中心
0930 – 1130

扮唔識廣東話嗰個係咪山度士？

有冇多啲資訊之前或者之後都得
即係過咗去都得

蘋果:
部份U23球員如黃梓豪、錢兆琛、黃晉軒、鄭子森及孫銘謙等現屬自由身

屌每人皮幾兩皮嘢都走數

真心域奇講波勁過教波

好似玩fm咁

森仔都幾可惜

隻腳勁差但反應幾快，難得有球會比佢做二號，有時可以出下場其實都幾好。

依家大埔自降好大機會因為腳法差而搞到係新球會冇出場機會

無知一問球迷入唔入得

而部份U23球員也有升上大港腳的潛質，可是我不會透露是誰，否則對球員不公平。

升降制is a joke, 冇隊果時又咪係邀請邀請，富力又有得空降，升乜撚野降姐咁

根本頂級職業聯賽下面整個業餘聯賽係joke. 下職業同業餘個分別根本好大，港超包尾可以稱霸港甲，港甲班霸就做港超魚腩。而且係咪個個港甲冠軍都肯升班踢職業，但問題有啲想搞職業又被迫降班去業餘。點解有港甲隊唔升班，因為港超根本係燒錢，如其燒幾千萬去港超唔知有冇冠軍，不如自己放幾十至幾百萬玩下港甲包有冠軍算

Mixu黎香港都幾多災多難，又反送中又武肺

人工照袋

35歲冠忠南區門將謝德謙再迎接新生命，太太預產期為8月

阿謙跟南區仍有合約，他稱會爭取至少多踢兩年。疫情期間停賽，阿謙的評述員工作也暫停，反而讓他有空規劃將來，最近便跟弟弟創立設計公司

算係盡責㗎啦

仲要比好多機會新仔
當年 Kim 就浪費左全盛米高同左羅

佢啲廣東話而家講得幾好呀原來初初咁差

康文署足籃排球場等重開 有巿民到籃球場打球
2020-06-20 12:08:42

康文署康樂設施包括免費戶外足球場、籃球場、排球場等，今日重新開放。另外，黃大仙摩士公園游泳池及小西灣游泳池今早亦重開。其中在摩士公園內的戶外籃球場，早上有市民到場打籃球。在摩士公園游泳池，早上人流不算多，有工作人員在門外為泳客量度體溫，亦有告示提醒泳客游泳前後應佩戴口罩，觀眾席則繼續暫停開放。
From: RTHK

kim有出金井嘉耀樂仔ww
不過多數都擔唔起大旗

巴貝利

域奇個舊患都幾嚴重，見佢坐喺度都係咁摸住隻左腳

點解可以全部都識聽咁勁

屌 金井
真係都市傳說黎
入到港隊仲要有正選踢
求指教有邊場係佢代表作

對秦國臨尾輸十二碼

果場睇得出佢比港隊其他隊友低一班

香港長大

港隊主場對馬爾代夫嗰場好似係用佢打正選右閘

想當年我講過金判坤一日未走 一日都唔會入場睇港隊

On9到

agger

臭雞一隻

【改革港超】富力倡叫停賽季 盡快籌建港超聯盟

足總管治不濟漫延至港超！足總早前向港超球會發出錯誤指引，導致部份球會蒙受財政損失，而「特權球會」富力今日向港超球會發信，呼籲叫停餘下賽季，促足總向失職部門及人員問責，並盡快着手籌建「港超聯盟」，以求與足總分家。

富力自16/17球季「空降」港超一直獲足總特殊政策「照顧」，不過，這支富豪球會對足總近期因武漢肺炎而暫停港超，之後向港超球會發出錯誤訊息及安排深感不滿，而該會總經理郭能培在周三的港超會議後發炮，要求足總叫停原定八月復賽的港超，事件今日有進一步發展。富力總經理郭能培致函各港超會，指足總不穩定政策令球會無所適從，財政壓力徒增，亦令人身心俱疲。

信中指，富力投資人李思廉對持續改善香港本地足球的初心不改，並指越是在當前困難及混亂，更相信各個港超球會應該更加團結一致，為香港足球的長遠發展作仔細謀劃。富力在信中向各會作出四項建議，一是直接宣佈本賽季港超聯賽結束；二是只需完成富力對東方的足總盃決賽，繼續按照目前競賽日程進行，以维持足總公信力；三是就足總未有仔細理解國際足協指引導致足總處於被動情況，還部份球會造成巨大財務損失的部門及人員作出問責。

最後一項是參考英超，開始籌建「香港足球超級聯賽的球會聯盟」，除自主管理港超聯賽，最大化超聯的商業價值和球會收入外，再設計符合本地實際情況的青年訓練計劃及各級梯隊賽事，切實提高本地球員的競技水平，真正實現「鳳凰計劃」所稱的「涅槃重生」。

富力希望轉告各個友會著眼為香港足球的長遠發展和整體大局，放開胸懷，同心協力，從根本上改變目前狀況，一起走出困境。

貝狗：有人搞小圈子！

二是只需完成富力對東方的足總盃決賽

人唔笑狗都吠啦吓話

腰斬得就腰斬曬啦on99
淨係踢FA Cup係人都知佢想點

第三第四點都啱嘅 不過佢個第一第二點就真係肉酸到不得了

成日幫人講好說話，振奮到球市點點點
結果比人咬返轉頭

畜力狗真係好肉酸
明明恨捧杯恨到出晒面，又死都要扮係為足總好

要踢就踢埋銀牌決賽啦

富力想牽頭搞港超聯盟控制埋個聯賽

支共手法. 講到好好聽 一比佢奪權你就仆街了

體路專訊】立法會民政事務委員會下月13日將召開會議，討論足總策略計劃及體育總會的管治事宜。

根據立法會網頁昨日上載的議程，民政事務委員會將於下月13日開會，當中1小時用作討論足總策略計劃，之後1小時檢討「體育資助計劃」及體育總會的管治 。立法會帳委會早前已完成有關足總及其他總會的公開聆訊，預計下月中提交報告。

其實而家係個機會成立獨立賽會
反正聯賽已經差到低谷
足腫就咁啱係咁自爆

隊垃圾慣咗有優待

typical commies

港超球會弱勢

但要提防畜力，唔可以俾佢做牽頭人

不嬲都話分家，不過畜力out啦屌

【港超】富力傳向各港超隊發信 倡腰斬今季聯賽但保留盃賽決賽 (18:11)

港超預定8月底復賽，但受新球員或未能註冊參加復賽等問題，令多間參賽球隊均影響部署大失預算。消息指，停賽前位列聯賽榜首的富力R&F，該隊總經理郭能培今日向各間港超球會發信，表示今季港超一波三折，大部分港超球會財政壓力徒增，加上各種不穩定政策，令球隊無所適從及身心俱疲，提出4項建議，包括今季聯賽提早結束，以及開始籌建「港超聯賽球會聯盟」，以真正實現「鳳凰計劃」所稱的「涅槃重生」。

郭能培在信中表示，富力投資者李思廉對持續改善香港本地足球的初心不改，越是在當前的困難及混亂，更相信各港超球會應更團結一致，為香港足球長遠發展仔細謀劃。他在信中提出4項建議，當中提及直接宣布今季聯賽結束，毋須頒發冠軍，只客觀公布排名及成績；按照日程完成富力對東方龍獅的足總盃決賽，以維持足總公信力；問責就解讀國際足協指引失誤的相關失職部門及人員；以及參考英超做法，開始籌建「港超聯賽球會聯盟」，主管港超及設計符合本地情況的青年訓練計劃和各級梯隊賽事，切實提高本地球員競技水平，真正實現「鳳凰計劃」所稱的「涅槃重生」。

另外，立法會民政事務委員會將於下月13日下午召開會議，討論香港足球總會策略計劃，以及檢討「體育資助計劃」及體育總會的管治。立法會帳目委員會過去一個月，已完成足總及其他總會各3次的審計報告公開聆訊，預計下月中提交報告。

足總申請新一份5年策略計劃撥款進度，已進入最後修改階段。據了解，足總本月底將會與民政事務局的足球專責小組舉行閉門會議，商討策略計劃。不過，有立法會議員指出，所有撥款經相關委員會討論後，最終交由財委會通過，但財委會現時有不少項目「大塞車」，難確保撥款可盡快通過。

如果呢個時候搞我肯定畜力會爭住做大佬

寧願要貝匪做主席嘅足總都唔要畜力牽頭嘅港超聯盟

其實邊個想做港足大佬而家俾得起錢就做得啦 問題從來都唔係搞得唔好 而係冇人想搞 冇競爭點會有人會想做好 如果畜力出得起錢 一定做到龍頭 都冇人想同佢爭
引入唔到競爭就只會預視係有人想搞先會有足球
畜力想做大佬 輕而易舉

畜力：_ _獨立 惟一出路

屌，俾蓄力開咗個頭，之前ff個有人搞都應該係羅神同5件搞！不如5件同羅神飛超蓄力即搞啦！

真係想搞唔會等而家

啲外援好似準備搭緊機返黎

支持腰斬 8月開始新一季
亞協位東方畜力打埋場足總盃 東方贏就佔一席 另一席就理文（聯賽第2,畜第一但唔撚比踢）

東方輸就比傑志 （聯賽第3）

（跟本身十隊個排名）

貝老幾時交代 fifa批未
今季簽左人唔出得白白支出人工，係咪已經可以告腳腫疏忽賠償

支持腰斬
亞冠位畀理文

係想搞就 一早09年搞左 la
果陣球市同政府支持依十幾年最大

四萬人睇亞協四強同東亞運決賽
都唔知幾時先有第二次

其實點解港丙榜尾要出局

腰斬原因係咩先
如果腰斬聯賽既係因為註冊柒左
咁點解盃賽應該踢落去?
定出黎既冠軍都係無正當性喎
要踢盃賽決賽就唔好腰斬聯賽
好過只係為左分亞洲賽席位斬d唔斬d

知道自己暫時冇亞洲賽打所以唔使理聯賽扮平常心
但一定要捧咗杯先

專欄輪住嚟 建議足總採用「發言人」制度

在剛過去的周二（16日），足總舉行了每月港超聯球隊會議，當日大家最關注的當然是「新簽球員不能在復賽上陣」，這和足總當初向各球會所講的完全相反，對6間會出戰復賽的球會而言，實在影響深遠。至於事件如何收科，則要視乎足總再向FIFA爭取的結果。

其實當日會議大家都得出了幾項定案，包括因參賽隊伍少了，「復賽」會延遲一星期到8月22日才展開。新一季港超賽制方面，當日有分開會的8間港超球會，以及「準港超」球會晉峰都同意，繼續沿用雙循環制；「菁英盃」繼續保留同時，賽制亦回復舊制，分組首、兩名晉身4強，交叉對後定出決賽組合。因新球季會在11月才開始，考慮到新季賽程會很頻密，故大家同意「菁英盃」分組賽會安排在周中進行，另會視乎場地情況在周末安排「雙料娛樂」。

此外，最多人關心的應該是外援名額吧！當日會議大部分球會都同意，疫情下新球季確實需要多一點衝擊，相信「註6岀5」會起到正面作用，但只會施行一季，以確保本地球員的上陣機會。同時，大家亦有共識，該「第5外援」必須是國腳級，或曾於高水平聯賽效力，希望藉此提高賽水平和關注度。就此，主席「貝生」表示由於對上一次董事會已否決相關建議，所以會在本周的董事會中，重新討論。

最後，有少少私人意見，足總日常運作有很多會開（真係做嘢，真係開會嗰啲），為何不設立「發言人」制度？最理想做法應該是會後，由一位發言人向傳媒發表會議內容，或回應傳媒提問，而非現般會後A君講1、3、5，B君說2、4、6，跟住主席貝生又回應幾句，令訊息發布非常混亂。如覺得沒有合適人選，大可考慮發新聞稿，效果都會比現時的安排清晰。

冠忠南區
主席 陳文俊

富力食撚屎

另會視乎場地情況在周末安排「雙料娛樂」

「註6岀5」只會施行一季？
究竟呢個建議有咩意義

係咪因為下季有亞冠
又想靠買粒星煲入場人數
而粒星唔計依家「出4」既外援位

支那大臭

咁藍區可以註番列文做球員

唔通俾啲冇心搞嘅會繼續留咩

幾多錢

定亞洲賽位

一係叫東畜打場波贏就東打 輸就聯賽第三
但呢場只定亞協位 而唔頒冠軍+獎金

當然要睇Afc比唔比咁做

唔foul佢地新隊點入黎

咪搞啦 4個位都夠 最好出3+1跟亞洲賽

庫拉索國腳戴倫

垃垃準備in啲聖馬利諾、巴基斯坦、直布羅陀國腳

王睿、陳皓瑋成最大贏家

奧克蘭城執返個太平洋仔都好

唔平

司徒文俊上左 now講波

去非洲執返幾件黑鬼踢7年入籍好過啦
法叔正義馬高煩呢啲好洗好用

之前孫悟空個班奇

Fai Fai 在香港本地足球專區建立了投票活動。
10 小時 ·
做下民意調查，大家認為港超聯下半季：
- 腰斬左佢算啦 (選此項目的人:Leung Shou Chi Peter, Philip Lee)
- 梗係踢埋佢啦

農夫首風山水起真係行得太前

飛馬組亞運港隊班底 迎新球季

延聘星級教練團 再向多名實力戰將招手

香港文匯報訊（記者 黎永淦）已棄戰今季香港超級足球聯賽餘下賽事的香港飛馬，正積極組軍迎接11月的新球季，在邀得郭嘉諾執教，與范俊業、張寶春、法比奧、文彼得及陳偉豪組成「星級」教練團後，有消息指會方打算向林嘉緯、謝朗軒及劉學銘等失意軍人招手，與郭嘉諾及胡晉銘重組2018年雅加達亞運港隊班底。

在5支退出今季聯賽的港超球隊中，飛馬是最早表態的一隊，也代表有更多時間去部署下一季。會方很早已決定撒換教練團，香港文匯報5月初披露，曾在港隊合作的郭嘉諾及范俊業，將在飛馬故劍重逢。香港文匯報近日得悉，張寶春及法比奧都會加盟，前者將擔任體能教練，後者則會兼任球員。從主教練一職退下的文彼得，以及打算結束球員生涯的陳偉豪則同成教練團成員。

劉學銘 謝朗軒 林嘉緯獲力薦

球員班底方面，得益於現時球圈「僧多粥少」，飛馬可以較低條件去簽入具相當質素的球員，實力比今季有增無減。繼未獲東方龍獅重用的胡晉銘食「回頭草」後，消息指曾帶領港隊U23出戰雅加達亞運的郭嘉諾，再向會方引薦劉學銘、謝朗軒，以及當時以超齡球員身份參賽的林嘉緯。儘管林嘉緯在飛馬班主羅傑承心目中向來印象平平，但現時正值用人之際，加上獲主帥力薦，估計成事機會頗高，只是條件方面肯定不及幾支前屬球會。

此外，港隊新星孫銘謙的去向也令人關注。今季曾與郭嘉諾在和富大埔合作的他，據悉也極可能加盟飛馬。可以肯定的是，飛馬這支近年成績不振的褪色勁旅，11月新球季將會煥然一新，總算是近期陰霾滿布的香港球壇中，比較令人期待的好消息。

孫銘去唔到外流

梁興傑
謝朗軒 劉學銘 外援 陳柏衡
胡晉銘 外援
孫銘謙 外援 羅港威
外援

幾勁

前垃隊赤道幾內亞中場踢非洲盃

新大搞隊

CLS 大佬開咗youtube channel

慢聰 佢都知自己慢
會唔會講下港超野

講波好過踢波

孫銘, av應該幾適合風車傳控打法，隊波打高 q大棍佢地無太多發揮空間
另一隊打傳控曉明波都適合，但好似唔再大手簽人

尼迪利
基華尼頓 阿哥斯達 均仔
沙普夫 光頭
孫銘 列斯奧 余煒廉 主席
肥袁

後備 中村 佐迪 康廉 我賭球王 賓希路

夠唔夠供樓

仲有無得着10號

飛馬邊個10號

冇人
原本係查理士

應該都有4/5萬掛

港腳外流 進軍歐聯

講既係香港女子代表隊中場韋婉婷，已經飛抵阿爾巴尼亞，加盟當地女子聯賽對上六季冠軍、今季仍然領頭既KF Vllaznia，當地新聞報道，佢最快今日就會上陣比賽。

喺今季女子歐聯，KF Vllaznia已經進級32強，所以韋婉婷有機會喺歐聯上陣!

韋婉

係都擺港威右邊，孫銘左邊啦

也有男足香港球員獲得阿爾巴尼亞球隊垂青

個龍廢

邊位

upset做體能教練
又狂跑山跑沙灘？

其實都預咗啦
人哋韓國啲18歲青訓已經喺亞冠上場

而家嘅飛馬喎
5萬已經係前列球隊價
睇佢寫到咁應該都係2萬到

阿爾巴尼亞，淨係記得佢地隊班霸打假波俾UEFA禁賽歐洲賽十年

要供樓養細路，可能羅生好人比三四萬

希望啦

AV緯生咗仔?

狗

..

下年野狗隊搞搞下仲有睇頭過藍區
本地同理文差唔多人腳 睇下外援簽到咩
有機會挑戰亞洲賽

都好合理
都未勁到踢前列
得年紀有優勢, 好難外流

你為香港足球付出左乜

下季兩隊黃抗衡蓄力同佛山
黃馬（班主黃）同埋理文（球員黃）
要撐了

如果陳7遲多年退 同AV拍檔打下半場30分鐘就正

羅神咩事唔妥av

Lm

有話唔妥咩
可能覺得佢顛峯已過，作用一般

有埸阿爾巴尼亞對塞爾維亞好勇武

港隊最後10號

大同好廢

傑志淨用洛9一個外援都夠玩

其實係唔係港隊10號波衫事件

體院足球部解散，近年港足青訓斷層擴大，整體技術嚴重倒退，一批又一批街場球員都難以背負10號球衣，而近年港隊10號便在林嘉緯、陳耀麟與歐陽耀冲之間交替輪換。

其實林嘉緯早於上屆世盃預賽已穿上10號球衣，但近年被某領隊批評「未夠班」，更有球迷當眾呼喝他「除低件10號衫」等，令佢一度要改穿23號，受盡屈辱。
From: 2011 年 ONCC

10年啦
10年香港都未出到另一個人可以做到林嘉緯做到嘅嘢

鏟青時期嘅黃威接到班嘅我覺得
可惜之後不進則退

多謝盧琳

唔關事 鏟青黃威已經係斷腳好返

一係狀態問題
二係ww防守比較差
近年各地趨勢對進攻中場要求高左，尤其芬蘭佬港隊主要用防守陣形，感覺佢係港隊有 時格格不入

Av技術比 ww好，但 av年代對進攻中場要求就唔太高，佢防守都係一般

ww又好龍仔又好，都係前鋒底多啲

總之加強防守，茹子龍仔都係，趁後生未定型防守同對抗性仲可提升，過幾年就難改，否則好難將來有機會上港隊輪換

Breaking news

匈甲cls

其實搵返major返嚟已經好抽得

早幾日喺facebook睇到由自人出咗個Post，話同富力R&F合作咗3年嘅青訓發展計劃，暫告一段落。早排因為疫情已經乜班都停晒，依家仲要冇埋壇大嘢咪好傷？梗要搵吓老友蘇來強問吓咩料啦！

「『來強』你掂唔掂呀？」「冇咁易唔掂嘅！但都因為做咗3年，點都有啲唔捨得。係咁㗎啦，瘦田冇人耕，耕開有人爭，佢都唔係第一次，佢想做咪攞去做囉。講真呢3年收到嘅錢，大部分都係用落營運同培訓球員身上，我哋班教練冇得教咪教第啲囉，開番多啲興趣班，影響唔會好大。反而我係擔心班球員多啲，佢哋要再搵其他球會，同好難再一齊踢埋一隊喇。」

經歷過兩次人事變動之後，自由人依家係由馮振霆、蘇來強同李康廉繼續經營，當中「康廉」仲踢緊港超效力理文，而「大頭」睇住佢哋大嘅「阿霆」同「來強」，喺青訓教練方面發展咗好多年，但兩個都仲有註冊甲組，「阿霆」係中西區嘅球員兼教練，而「來強」就係景峰嘅球員兼教練。自由人嚟緊會主力開足球興趣班，各位家長如果想畀小朋友參與足球運動，就去佢哋facebook專頁睇吓啱唔啱心水啦！
大頭

飛馬幾時黃過黃嗰個係前妻

薯片傑

食屎啦炮台傑

英超D球場有罐頭聲播
港超有無

得chan7有5萬以上

Source?

why not both

笑撚死 成日賣贈票嗰條戇鳩仔係波po輸左6 7萬

而家咪等開季繼續賣飛

你即管賣啦反正我都係拎贈票㗎啦

你咁鍾意jer我 幫我計吓要賣幾多張呀

拎埋你僅餘嘅錢買熱刺好過啦 使鬼賣咩 成個英超得摩連奴正氣
屌你老味車路士同阿仙奴輪流迫害

邊度有香港波可以賭

你唔好玩外圍啦 馬會都輸成咁我驚你到時跳樓都唔掂

長追富力

有冇ching知港隊字邊度有得入

唔怪之得輸死你

大奶奶.jpg

咁搞又要賣多幾季贈票了

放心 一定會

【疫境自強】香港女足韋婉婷進軍歐洲 有望踢歐聯

恭喜「韋婉」!! 港足女將再次登陸歐洲球壇啦! 香港女子足球代表隊中場韋婉婷，已經飛抵阿爾巴尼亞，加盟當地勁旅維拉斯尼亞(KF Vllaznia) 該隊是當地女子聯賽連續六季冠軍，實力非凡，更是歐聯常客，而今季KF Vllaznia仍然位居榜首，意味「韋婉」將有望在來季歐洲最高水平賽事中亮相。

From: 香港女足夢Fighting

港隊後防百搭 馬澤純靠睇直播偷師
06月21日(日) 21:00

很多人做事因為害怕「遲起步」，就連嘗試的機會也在自己手中溜走，不過港隊女足代表馬澤純就用行動引證「有心唔怕遲」這個道理。縱使在中學才開始接觸足球，卻憑着一股與熱誠與毅力，在綠茵場上奮力求進，一直為逐夢而奮鬥！
圖/文：何彥霆

由中學時期開始踢足球的馬澤純，跟打籃球的妹妹馬丹鳳一樣，由父母起初不太支持，到後來兩人漸出成績後，雙親態度開始軟化，到最後兩人於前年均入選香港隊出戰雅加達亞運，「阿純」亦慶幸能夠令家人成為自己的粉絲︰「雖然我哋喺亞運都唔係好多出場機會，但無論如何都係一個好好嘅體驗，嗲哋媽咪都好開心，因為佢哋以前都好反對我哋打波，想我哋讀多啲書，擔心我哋嘅將來。其實細妹始終比較細個，佢自己都冇諗過入選，連我都好驚訝，結果我哋都一齊入選，不過最可惜係我哋嗰陣分開喺兩個唔同地方。我哋依家都喺自己嘅運動項目朝住目標進發，父母都好支持我哋，有時阿妹打精英賽或者我打決賽，都會入場嚟睇我哋，主要都係要睇時間就唔就到。」

早前剛於城大完成亞洲及國際研究學士課程的「阿純」，終於告別「邊讀邊踢」的日子。相比之下，代表愉園及港隊女足上陣時，分別要出任中堅或右閘的位置，對她而言只是幸福的煩惱︰「其實兩個位置係好唔同，但係我覺得只要踢得多就會適應，始終我踢得最多嘅係中堅，可能係習慣嘅問題，到要踢邊嘅時候可能走位方面係爭啲，但係喺防守意識方面自己都有信心嘅，不過只要有得踢香港隊就已經好開心。」

自從2016首次代表港隊上陣，出戰「東亞盃」外圍賽後，「阿純」亦開始留意其他地方女足甚至是港超聯，藉此從中偷師︰「我自己睇得最多嘅係南韓女子聯賽，有時港超都會睇吓東網直播，不過平時正常星期六日都要教波，就算愉園男足都好難親身去支持，可能趁未教波就攞手機睇一陣直播。最近台灣女足聯賽開番，都有睇佢哋直播，南韓聯賽就星期一、四有賽事直播，平時啱啱好睇完就練波。」

【馬澤純 檔案】
出生日期︰1996年3月2日
身高︰1米60
位置︰中堅、右閘
曾效力球隊︰
車路士足球學校（香港）
現效力球隊︰愉園
球衣號碼︰32

赴韓睇女足聯賽追星

正當以為「阿純」在大學修讀有關亞洲的課程，是為將來外流鋪路，誰不知她卻表示自己還未準備好衝破障礙，不過笑言沒有語言天份的她，偏偏經常飛往南韓看她的女足偶像比賽︰「自從2016年『東亞盃』外圍賽就開始睇南韓隊，特別欣賞任善珠，因為佢夠淡定，之後喺亞運都有見過佢，有時去旅行都會去睇佢踢聯賽，佢仲請過我食飯𠻹！之前啱啱同愉園隊友曾麗珊、曾沛琪、姚希雯佢哋去睇『東亞盃』，本身係想去旅行加睇波，都想睇吓呢啲規模嘅比賽，都算係學習嘅一種，同埋仲有中華台北，雖然同中、日、韓3隊有距離，都踢得好好！」
From:

CLS 有風車

今日有冇錢食飯
5.5慘死喎

仲有$1000今晚玩埋

超過20名職球員今到勞工處求助，以追討餘下合約薪酬。

大埔職球員，包括在港外援今分批到勞工處求助，交代大埔拖欠薪過程。據大埔到勞工處求助的球員表示，勞工處了解過大埔欠薪情況後是接納舉報，將相約大埔資方即大埔足球會負秘書長陳平，下月見面商討解決方案，如到時仍未能解決，大埔足球會將被申請破產，而球員可申請欠薪基金補償。

該名大埔球員對今季效力大埔最終要到勞工處求助深感無奈，而目前更擔心是未知在球市環境能否物色到球隊落班，延續球員生涯，如最終未能落班，只有不情願下轉行。

【疫境體壇】首批工資補貼名單出爐 東方足籃獲批逾145萬

政府公布首批領取「保就業」計劃6至8月工資補貼的僱主名單，傑志等港超球會亦有申請，而東方體育會為旗下籃球隊及足球隊申領逾145萬港元，近60名員工受惠。

新冠病毒疫情打擊各行各業，政府推出「保就業」計劃，今日公布首批領取6至8月工資補貼的僱主名單，列明僱主獲批的補貼金額及僱員人數。名單包括傑志體育會、南區足球會、東方體育會足球隊及籃球隊、晉峰足球會，以及數間足球學校。其中東方體育會旗下足、籃球隊為兩間獨立公司，分別獲批逾86萬及59萬元，承諾向57名員工支薪；傑志體育會則獲近80萬元，承諾向33人支薪。按政府規定，僱主接受工資補貼期間不可裁員，並把全數補貼用於僱員工資。

首批領取「保就業」工資補貼的體育機構（部分）

機構／2020年6至8月工資補貼金額／承諾受薪僱員人數

傑志體育會有限公司／795,606港元／33人

南區足球會有限公司／692,250港元／30人

晉峰足球會有限公司／364,500港元／24人

東方體育會足球隊有限公司／866,625港元／35人

東方體育會籃球隊有限公司／592,314港元／22人

阿仙奴(香港)足球學校有限公司／161,346港元／7人

車路士足球學校(香港)有限公司／524,331港元／20人

外援有冇得申請

富力（香港）足球有限公司從即日起與自由人足球發展有限公司的青訓合作暫告一段落，我會衷心感謝自由人各位朋友的辛勤付出。合作三年來，自由人通過各級梯隊的組建鍛煉了不少有足球理想的本地青年球員，為富力R&F合共輸送了8位菁英新秀。在未來的新階段，我會繼續發展本地足球和培養更多本地青年球員的初心不改，雙方將以新的方式繼續合作。

展望新賽季，我會的各級梯隊組建將會與流浪足球會開展合作。通過更完善的訓練安排，我會將與流浪足球會一起繼續不留餘力地發展香港青少年足球培訓，致力促進本地足運的發展。

詳情敬請期待 !

富力（香港）足球有限公司
二零二零年六月廿二日

流浪

流浪下季真係落甲組?

足總醞釀改革青年聯賽 香港足球未來仿傚西班牙風格？

找一個足球先進國家來作參考對象，是否發展香港足球的一個方法？

陳志康成為今屆足總董事局唯一球員出身的董事，因此他兼顧的工作範圍都和足球技術有關。現時足總希望建立屬於香港隊的足球風格，想向西班牙足球的靈巧及技術方向學習，同時也在醞釀改革青年聯賽，希望提升各球會青年軍的比賽水準，這是稍後董事局會將開會討論及決定的議題。

陳志康加入今屆董事局之後，馬上被分配多項工作，包括財務及策略委員會成員、技術及競技委員會副主席兼旗下教練小組主席、女子足球小組主席、裁判委員會副主席、市務及傳訊委員會成員、香港足球聯賽(甲乙丙組)座談會召集人。在眾多崗位中，陳志康最直接的工作是技術及競技委員會副主席，由小到大的足球發展方向體系都會討論，最後如果有任何決定都是上董事局作最後拍板。

目前技術及競技委員會由王威信任主席，陳志康及伍健任副主席，當然委員有貝鈞奇，另成員有霍啟山。其實足總有研究過屬於香港隊的打法及訓練模式，技術及競技委員會也初步和各球會傾過，希望未來參考西班牙足球的風格。陳志康解釋說：「其實在本年初的足總公眾諮詢時，我們有提過香港足球參考西班牙風格的事情，因為西班牙足球的特性及身型和香港都相似，都是看重球員靈巧、有技術及踢法聰明。」

就這個足球風格的議題，足總的技術及競技委員會也有和香港隊教練麥柏倫及技術總監艾拿臣討論過，也會向各球會甚至學校提及這一點，希望未來大家想起香港隊時，會知道香港隊的足球是參考西班牙風格。同時，這些議題及相關資料未來都會上載至足總網頁，讓外界了解更多。當然，陳志康表示不可能要求每支球隊都用同一套踢法，只是建議大家向西班牙風格參考，好讓各香港青年軍梯隊及香港隊未來發展有參考方向。

至於青年聯賽方面，陳志康指足總正在構思改革：「我們打算將賽事易名為青年超級聯賽，新構思是全部港超球會的青年軍梯隊都會參加。足總的新五年計劃之中包括想在2034或者2038年打入世界盃決賽周，政府都好想見到青年賽事有支持，提升青訓水平，我們會一直檢討，最後也是上董事局決定再拍板。」

現有的青年聯賽按比賽成績分為甲、乙、丙組，超聯球隊和甲、乙、丙組球隊混在一起比賽，非港超青年軍也可以打到最高級別的甲組青年聯賽。但是改革之後，青年超級聯賽只容許港超青年軍參加，希望爭取最好的球員都加盟港超球隊青年軍去競爭。但此事成事與否，仍有待之後董事會開會跟進。

關於足總及港超聯另外的一大議題，則是只聞樓梯響的港超聯獨立聯賽會，近日富力R&F主動提出此事，希望各會聯手合作成立賽會，爭取更大自由度，讓港超聯球隊管理港超聯賽，足總負責裁判紀律及以往的甲乙丙組賽事。這個想法，也是想模仿90年代英超聯賽成立之初，一眾有心球會自行脫離英國足總成立賽會及超級聯賽，盡量提升聯賽的商業價值。

問及Cow Sir關於成立獨立聯賽會的話題，他說大家有幾方面需要考慮：「首先我們要一班專業人才，其次要有一筆錢成立一家公司，因為不可能是政府撥款來辦聯賽。那麼，首先這筆錢是誰來負責？成立公司，人手、人工佔最大部份，之後還有市場推廣部門團隊等。」

Cow Sir表示一眾班主已經花錢去投資球會，是否再花錢去成立獨立聯賽會，這些話題需要大家坐下來溝通。問及如果要營運賽會，一年所需要的成本是多少？他說一時三刻很難弄清，但他估計未去到一支球隊每季班費800萬至1000萬的數額。只是，他說要成立獨立聯賽會，總要有人做牽頭者再和足總商量。

事實上，陳志康曾經找到投資者在2012至2015年入主太陽飛馬，當時也試過多加包裝旺角場嘗試為球賽增值，刺激下來令其他球隊在近幾年也多花心思去包裝「主場比賽」。在球員、教練、領隊各個角色都工作過，陳志康說投資者要花錢在香港足球之上，始終要讓他們看到價值所在：「老闆掟舊錢都是想宣傳，有品牌效應，不能只是為興趣搞波。如何發掘聯賽的品牌價值，又或者是否可以再向政府爭取，讓商界投資在球隊之後享受稅務優惠，這樣才可以引入新水源。」

適逢香港及外圍大環境因為疫情變得微妙，不少港超聯球隊也面對財政問題，陳志康說其實這些時間更應該多想新方法為球圈化創造價值：「如何去找新贊助商投放資源、提升獎金，又或者向澳洲職業聯賽或者印度聯賽參考，請超級球星來短期參賽，好似當年傑志有科蘭、南華有畢特、基士文一樣，不一定要踢足全季，可能只是請來踢幾場盃賽，給予球迷新鮮感。既然球市低迷，更應該試一些新元素去炒熱球圈。」

2020年過了一半，今屆聯賽暫定8月22日重開下半季，到底下半年的球圈能否有喜訊帶給球迷，仍然有賴球圈中人減少內耗，繼續努力耕作。由球員變做管理層再變成董事，陳志康一直在學習和轉變。世代改變太快，足總變得太慢，如何緊貼時代轉變，令香港足球可以成為香港人生活的一部份，將是球圈中人未來一起思索的課題。

蓄力青訓外判比流浪定點
上季蓄力免費借左謝偉俊同一個龍門比流浪

贊助商走數係咪耐佢唔何

港超聯部份球會了解過富力的訴求後認為，已開始為復賽作最後準備，現階段未必會接納富力的建議。

理文總教練陳曉明回應富力建議時表示，球會已為八月復賽做準備，現階段希望照計劃以完成今季餘下賽事，他說:「足總對國際足協指引有不同解讀，會否再有球會會因此而不參賽，目前是未知數，如決定腰斬聯賽，盃賽也不應繼進行；對球隊來說，這是比較困難準備的情況。」

東方龍獅總監及總教練李志堅東認為現時最重是盡快重新開始比賽，讓所有香港足球從業人員，重回工作崗位。其餘球會是傾向按計劃於八月復賽，以求完成賽餘下賽事。

支持富力退出今季

Max Wu 胡耀昌

【大埔足球隊財政混亂 要求列席區議會交代⚽️💸】
我收到 #大埔足球隊 相關人士求助，指球隊自本年3月起一直拖欠薪金，而據傳媒報導，大埔足球隊下季更有機會因財政問題需「自降」至甲組聯賽。

作為領取區議會撥款、代表大埔出賽的地區球隊，其混亂的財務狀況令公眾驚訝，區議會作為審批撥款的機構，理應盡責地監察大埔足球隊的財務狀況，保障職球員甚至廣大球迷的福祉。

故此，我已向主席提出於下月7日的區議會大會加插一項議程，要求大埔足球隊管理層及民政事務總署出席交代。

仲成日西班牙西班牙，不如簡單啲，學日本仲貼地啲啦。
都係亞洲人，請人黎都容易啲啦。池田San功能有目共睹。

支持

Max Wu 胡耀昌： 過往區議會對地區球隊工作嘅監察力度太少，如今間接令區隊職球員連飯碗都保唔住...

流浪做埋畜力契仔

對於富力的四個訴求，有份收信的理文教練陳曉明坦言不能一致認同：「理文的立場是完成餘下賽事，若足總決意腰斬，也要將聯賽和盃賽一同取消。對於問責足總，我認為現時應解決新兵上陣問題為先，讓各隊能盡快作相應部署。」

仲有冇傻閪吹奏流浪呢隊賤種閪波

請西班牙反而易啲
日韓識英文嘅都好多路數
香港難啲請到

該會秘書長陳平透露，勞工處早已接觸會方，奈何內地贊助商仍未提供資金，才無法支薪。

陳平重申：「早前已有個別職球員到勞工處求助，大埔已向處方解釋情況，球員薪金由贊助商負責，奈何贊助商指要稍後才能有資金到港。」對於事件會否要法庭介入，陳平坦言擔心也沒用，會方將配合一切程序，務求盡快解決問題。

行日本化是好的
亦可以同日本R下JETSO. EG. 日本跟操. 日球會connection.

有冇巴打有印象近幾年邊場港隊波衫有印埋名？
近2年好似都冇

我剩係記得世盃外唔會印名

東亞盃

有身分證就可以

簽晒合約
你咪民事告佢

係喎 thx
但我係想望下麥基個名最新嗰件c係大楷定細楷
但一search發現佢好似冇著過最新嗰件印名

頭啖湯已經俾泰超食咗
其實足腫有同jfa簽合作協議
不過唔知內容係點
香港咁多球迷睇j league
足腫aggressive啲嘅早就拎住來傾多啲野番來

宏大擺明唔比錢
你告佢，都係要等佢肯過數先有錢

重點係願做唔怕遲

東亞足球錦標賽有

香港外援免外援名額點都好過冇

一嚟送啲青年軍去日本都易啲
二嚟可以更易踢到j league

係告上中国法院，如果宏大係中国註冊公司。不過講真人地最多咪申請破產執柒咗間公司再搵殼開過，晒氣啦

球員追球會 球會追贊助商

希望你聽日有錢食飯

買完鍾昇霖 謝偉俊 鄧樂文 又比返你
又比個支援姬向爭你

要兩場7:1 5:0 大波
等價交換啦

印狗志？

仲有人記得
唔啦屌 條友都收皮

樂仔T狗同枱食飯咁開心

流浪幾時改名叫「畜力標準流浪」

隔一排就會有人出嚟吹奏
事實上上世紀式業餘管理係應該踢返業餘聯賽
甲組岩哂垃隊 快D降班

差少少輸撚埋

自膠錯post

大埔職球員，包括在港外援今分批到勞工處求助，交代大埔拖欠薪過程。據大埔到勞工處求助的球員表示，勞工處了解過大埔欠薪情況後是接納舉報，將相約大埔資方即大埔足球會負秘書長陳平，下月見面商討解決方案，如到時仍未能解決，大埔足球會將被申請破產，而球員可申請欠薪基金補償。

該名大埔球員對今季效力大埔最終要到勞工處求助深感無奈，而目前更擔心是未知在球市環境能否物色到球隊落班，延續球員生涯，如最終未能落班，只有不情願下轉行。

大埔有無申請政府個津貼

另外，政府今日公布抗疫基金下「保就業」計劃首批領取6月至8月工資補貼的僱主名單。10間港超聯球會中，東方、傑志及南區均有申領資助。

禾埔應該無

呢隊閪波個初心踢左半季港超就冇左啦，而家仲好意思講培養本地青年球員

南區平均人工係低過傑志東方

d 外援炒哂, 點可以填佢地個人工, 剩低果D可能好多得一萬幾千, 所以咁

佢地都話有諗過重召外援，計過條數都係唔work

伊拉克兩國腳嘲諷防疫規定被除名

After a video circulated of Dhurgham Ismail and Alaa Mhawi breaking social distancing guidelines, the @IRAQFA and Katanec have decided to fine and remove both players from the #Iraq squad. ⛔

15同17號

傑志 8036
南區 7691
晉峰 5062
東方足 8253
東方籃 8974
阿 7683
車 8738

有冇低過最低工資

資助額好似係不多於人工嘅一半嘛

南區寶發脾氣

學銘

熊貓

【審計足總】董事會明日缺檢討議程 足總繼續不作為
Appledaily

1小時前

A
A
A
足總明日召開董事會，除跟進港超「特權球會」富力要求腰斬港超聯一事外，亦會最後審核即將交上民政事務的新五年策略計劃。雖然立法會帳委會狠批足總處事「冇規冇矩」，但足總似無視批評，未有立即改善，近期未能召開審計、組織與發展等委員會會議，以監察足總運作及重整足總架構。

近期受審計署及立法會狠批的足總明晨召開董事會，當中主要議程是足總董事批核新五年策略計劃內容，之後將計劃書交本周足球事務委員會研究，稍後再經體育事務委員會進一步商議；如過關，下月中交到立法會民政局檢討「體育資助計劃」及體育總會的管治會議作最後審批。

舊五年策略計劃已於三月屆滿，新五年計劃原定緊接，但受武漢肺炎疫情影響，計劃延至七月審批，足總主席貝鈞奇日前接受《南華早報》訪問時聲言，足總沒有任何候補方案；即是說如新五年計劃未能上馬，由民政局撥款聘請，包括港隊主教練麥柏倫等四十多名職員可能要離職。

雖然面對空前管治危機，但足總未有把握時間立即改善被受批評的管治。消息指，足總在今次董事會前，原先計劃召開審計小組及組織發展等會議，可是因種種原因而未能召開，未能監察足總各項政策推行及運作。

消息指，足總要每六個月要向負責撥款的民政事務局提交五年計劃的進度報告。不過，足總早前在重組審計及發展組織小組等委員會後，未能召開會議，除內部未能進行監察，也拖延足總重組管理架構進度。足總行政總裁溫達倫將於本月尾離任，而機構管治總監胡子慶則不續約，並已離職，且看新任民政事務局局長徐英偉及體育專員楊德強如何應對足總持續不作為。

Hong Kong Macau China Taiwan Asian soceer news and discussion
Facebook兩小時前

李永財有意出選體演文出界
被爆竟以「本土」名義辦「北上睇波團」

體育、演藝、文化及出版界功能組別一直是建制派的地盤，上屆建制派代表馬逢國以580票勝過民主派代表周博賢，當選體演文出界立法會議員。今屆傳出建制派將有霍啟剛參選，而民主派則有灣仔區議員李永財和荃灣區議員賴文輝互鬥。另外前港足隊長陳偉豪更流傳會退出選舉，令球迷大失期望。

灣仔區議員李永財昨日指透過陳偉豪的前球隊行政經理得知，陳已決定不會參選，更批評賴文輝未有簽署「抗爭派立場聲明書」，承諾當選後運用否決《財政預算案》等權力。但似乎「一隻手指指著人時，有四隻手指指著自己」

李永財辦本土足球前線 卻唔撐港超東方反捧中超恆大及富力

近日本頻道（光復大港足文化圈）得化名「我愛Bob叔」爆料，李永財原為本土足球前線Facebook Page管理員，群組內曾有本民前梁天琦加入。但李永財屢被發現身穿大陸球隊球衣入場支持國足，例如廣州恆大和廣州富力，令人懷疑李聲稱的「本土」，和香港人的「本土」有很大出入。

「我愛Bob叔」更爆出2017年亞冠盃，中超廣州恆大主場對港超東方龍獅前，李永財以本土足球前線名義舉辦「北上睇波團」，有20多人參加，李更嘗試聯絡東方索取作客門票遭拒，事後李永財更被拍到身穿廣州恆大球衣支持球隊對港超東方的比賽。

事件最終連累東方被國安調查，懷疑與「本土勢力」有連繫。雖然實際僅為「本土足球前線」，與「本土民主前線」相距甚大，但最後時任東方足球總監梁守志需無故賠償10多萬予「北上睇波團」團友，李更疑似想將聲名敗壞的「本足前」「砍掉重練」，事後將其餘管理員全部踢走，僅由自己一人管理。

原來當年東方搞唔成北上睇波嘅內情係咁

Top Class教練

原來係咁 之前係tg睇完都唔知講乜

Oncc
專欄輪住嚟 期待比科蘭更哄動嘅驚喜
06月23日(二) 20:30

星期三嘅足總董事會，應該都好多嘢要傾同好多手尾要執，所以個會暫定朝早10點就開喇。其中要傾嘅，就係推翻上次嘅決定，等新一季可以行「註6岀5」嘅外援名額。
相信大家都知道，大部分球會贊成用一季嘅「註6出5」，第5個外援一定要係國腳級或者喺踢過高水平聯賽嘅，目的除咗加強賽事嘅水準，提升關注度亦都好緊要。大家可能會覺得呢種「目標外援」唔易搵，認為踢得嘅都唔會肯嚟港超，或者踢得嘅港超球隊都未必請得起，但實際情況應該就唔係咁喇。

其實喺科蘭嚟香港踢傑志之前，印度、印尼、馬來西亞等等嘅亞洲二、三線聯賽，已經有好多曾經喺歐洲主流聯賽踢過同威過嘅國腳級外援亮相，好似皮利斯、艾辛、艾馬同費古路亞等等，雖然年紀有番咁上下，但名氣夠大、個朵夠響，要佢場場搏足90分鐘未必得，但踢半場呢，絕對起到「加強賽事嘅水準同提升關注度」嘅作用。喺亞洲球壇好早已經有專門為呢啲「國腳級名將」搵班落嘅Agent存在，早兩年如果有會肯簽，巴路士同基拿甸奴可能已經嚟咗踢港超喇。

當然，港超球會有啲都好多路數，唔搵上邊講嗰類，都可以搵到例如喺澳職、韓職或者日職踢過，有名氣同有料到嘅老將，冇咁貴之餘，話晒都喺亞洲踢開波，適應唔會有問題。所以假如新一季真係行到「註6岀5」嘅，相信好幾隊都會帶到啲驚喜畀大家嘅！話唔定仲哄動過當年科蘭呀！
大頭

本身都話李永財係垃圾
引哂政府架構圖都話區議會唔係政府一部份

用個位好似簽理文上季個韓國國腳就搞笑，踼同名氣都麻麻

再極端啲簽台足天王李茂

金承龍好勁

台灣國腳登陸港超在望

澳門國腳算唔算係

Hong Kong sports solution

希望多點有水平的外援能來香港踢球。現在港超外援頂薪在稅前200多萬港幣左右，吸引力未必太大，因為中甲外援中位數大約就稅後50萬美元了。當年麥比連簽南華也減超過一半。香港的問題除了工資外，消費指數也高，如果帶小朋友黎讀國際學校，人工已經無左一大份

睇下足總點set條界
-世界排名頭50國腳(>=20 cap)
-世界排名頭120國腳(>=40 cap) + 曾效力UEFA系數頭20頂級聯賽(出場>=60次)

仲話加個外援位 請國腳 香港有邊隊夠錢簽

東南海精英足球學院=麥花臣？

「本土足球」page主係咁上下

我估最後得三隊會用：蓄力（古拿）（安古路）丶錬鈁（台仔）、造紙（我賭球王）

流浪如踢港超可找非洲國腳

「元朗區議員黃威信」
最記得呢樣 十個字都冇已經兩個錯

垃立：足總有資助我地先簽

無記錯當年公民有非洲國腳，仲要有份踢非洲盃

馬交恆唔係當左本地？

類似嘅特殊外援名額，澳洲、印度、印尼都有，印尼喺2017年搞過明星球員名額，的確有唔少喺歐洲大型聯賽征戰過嘅星級外援到步，令聯賽增加賣點，亦令更多海外嘅人留意印尼聯賽。

不過羅神建議呢嗰似乎比較簡化啲，只要國腳級就得，其實睇返現時成亞洲各國嘅官方聯賽，都有好多外援屬於國腳級人馬，甚至孟加拉、馬代嘅聯賽入面都有國腳級外援，有啲更係現役國腳。不過踢過國家隊唔代表一定特別優秀，有啲可能只係踢過一兩次，有啲可能已經跌晒先走去亞洲落班。

要揾相信唔難，香港一直揾唔少國腳級外援， 東南亞都有唔少，佢哋人工都未必高，但球員嘅知名度太低，甚至wikipedia連條目都冇嗰隻，一般球迷只會視呢啲冇特別名氣嘅國腳級外援為普通外援，況且國腳級都唔代表特別好。

爛區搵返裂紋落場踢囉

路蘭

諗番起羅神年代傳過馬代球王艾殊想去南華
同埋羅神吹話簽薛琦鉉最尾變咗簽里奧

世界盃年，無辦法啦

推

新五年計劃若觸礁 麥柏倫離職

【本報訊】足總今日召開董事會，除跟進港超「特權球會」富力要求腰斬港超聯一事外，亦會最後審核即將交上民政事務局的新五年策略計劃。雖然立法會帳委會狠批足總處事「冇規冇矩」，但足總依然故我。

近期受審計署及立法會狠批的足總今晨召開董事會，當中主要議程是足總董事批核新五年策略計劃內容，本周內將計劃書交足球事務委員會研究，稍後再經體育事務委員會進一步商議；如過關，下月中交到立法會民政事務局檢討「體育資助計劃」及體育總會的管治會議作最後審批。舊五年策略計劃已於三月屆滿，新五年計劃原定緊接，但受武漢肺炎疫情影響，延至七月審批，足總主席貝鈞奇日前接受傳媒訪問時聲言，足總沒任何候補方案；即是說如新五年計劃未能上馬，包括港隊主教練麥柏倫等40多名職員可能要離職。

消息指，足總在今次董事會前，原計劃召開審計小組及組織發展等會議，可是因種種原因未能召開，除未能監察足總各項政策推行及運作，也拖延足總重組管理架構進度。足總行政總裁溫達倫將於本月底離任，機構管治總監胡子慶則已離職，且看新任民政事務局局長徐英偉及體育專員楊德強如何應對足總持續不作為。

We’ll miss you Mixu

其實有無諗過，貝生嘅任務就係整死足總？

足總主席貝鈞奇日前接受傳媒訪問時聲言，足總沒任何候補方案；即是說如新五年計劃未能上馬，包括港隊主教練麥柏倫等40多名職員可能要離職。

完全係唔想做架喎
咁足總係咪即刻收得皮

華佬個ig係咪比人hack
名都改埋

解散足總 刻不容緩

炒mixu風車又未考到pro牌邊個帶港隊

牛丸/豬sir

無hab sponsor
分分鐘FTC都要執

富力終於搞自家青年軍？

流浪幫佢搞

足總一收皮，合併入大灣區吧

富力青年軍又招人喎

流浪青年軍一早外判左，
定下季蓄力比流浪搞青年軍

整死足總，將個牌還翻比 FIFA，將香港足球正式壽終正寢，咁咪唔洗再擔心香港人（即係大家）透過足球賽事落9支那面囉

無錯

富力青年軍選拔，歡迎各位有實力又有志向既足球小將加入我地哦！
U18選拔2003-2004年出生
日期:29/6，2/7，6/7，9/7（星期一，四）
時間:18:30-20:00
地點:天水圍天耀村石地足球場

U16選拔2005-2006出生
日期27/6（星期六）
時間:13:00-14:30
地點:天業路仿真草足球場
日期:29/7，2/7，6/7，9/7（星期一，四）17:00-18:30
地點:天水圍天耀村石地足球場

U14選拔2007-2008年出生
日期27/6（星期六）
時間:13:00-14:30
地點:天業路仿真草足球場
日期:29/6，2/7，6/7，9/7
時間:15:30-17:00
地點:天水圍天耀村石地足球場

選拔完成後，日常操練將會安排於真草/仿真草上進行，球會將盡力提供優良的訓練條件給予我們的小隊員。

單計踢波前途係唔係踢畜力最好？

選拔完成後，日常操練將會安排於真草/仿真草上進行，球會將盡力提供優良的訓練條件給予我們的小隊員。

個頭盔可以有幾大

大前提係佢地肯升細路上一隊

反正隊隊都咁嫌棄，咪執柒左佢

即係無五年計劃就會摺埋 好波

【審計足總】袁文川︰足總會就批評作改善 港超復賽球員資格問題解決

足總今晨召開董事會，商討港超聯復賽及新一份五年計劃等事宜。足總總秘書袁文川在會後表示，國際足協（FIFA）接納足總以「失業球員」處理復賽球員出賽資格問題，料大部份新轉會球員可於復賽後上陣。

早前FIFA發出指引，各地聯賽復賽後需以原有班底出戰，令已經為復賽而「換血」的球會大失預算，面臨球員不足的危機。足總總秘書袁文川在今日董事會會後表示，已跟FIFA溝通，可以「失業球員」去處理，他說：「當球員沒有合約，就可以與新球會簽合約，情況就如俗稱『失業球員』般處理。」他表示，港超聯以往容許「失業球員」在註冊期完結後兩個月註冊港超聯球隊，但FIFA對失業球員的註冊期沒有規限，足總可自行更改。換言之，只要是約滿或與原球員解約，沒有合約在身的球員，與新球會簽下合約後，可以「失業球員」註冊，繼而在復賽時出賽。

上一個五年計劃本身在三月完結，資助因疫情而維持至今月。足總董事會今日通過新一份五年計劃，並已提交到民政事務局。袁文川指，足總會就審計報告的批評改善，但報告內容主要為策略計劃。另外，有球會早前建議增加一名世界級外援名額，一度被董事會否決，袁文川指，該提議作出修改，新加的外援需要曾代表世界排名50內的國家隊上陣，故或會再次討論。

【港超聯】風波告一段落？ 足總延長「失業球員」註冊窗助球員覓新東家
June 24, 2020 體路

【體路專訊】香港足總今日（24日）召開董事會會議，商討聯賽球員註冊及新一份5年計劃的事宜。足總秘書處總幹事袁文川會後證實，國際足協已回信並容許足總延長今季「失業球員」註冊窗期限至8月21日，讓在復賽前與新球會簽約的球員可在今季餘下賽事上陣，強調足總希望球員能「搵食」，球會又有足夠球員去比賽。他又透露董事會已通過新一份5年策略計劃，足球專責小組星期五將開會。

足總早前向港超聯球會表示新簽球員可在今季復賽賽事中上陣，惟有球會質疑與國際足協（FIFA）6月發出的註冊指引相違背，主席貝鈞奇上周稱會向FIFA發信尋求「特事特辦」。足總今早召開董事會商討相關事宜，袁文川透露會上討論過與FIFA的書信來往及各球會的信件：「我們去信FIFA解釋過香港聯賽的情況，特別很多球員都在6月尾完結合約，所以對方讓我們用靈活處理去延長『放寬失業球員註冊窗』的期限，讓無合約在身的球員可以在8月21日前註冊新球會。」

根據港超聯章則，今季冬季轉會窗原定1月29日完結，失業球員則可最遲在3月27日註冊。袁文川解釋，「失業球員註冊窗」期限的放寬權本身已在各個足總手中，香港足總原本將其放寬至轉會窗後2個月，如今因應今年的特殊情況再延長：「董事會都是本身希望球員能『搵食』，球會又有足夠球員去比賽的原則去解決這件事。」換言之，如果有球會在8月21日前與新球員簽約，而該球員本身並沒有合約在身的話，就可以「失業球員」身份註冊並在暫定8月23日復賽的球季上陣。袁文川又指，預計8月初會重開註冊窗。

FIFA的「球員身份及轉會條文」中提及，「如果球員的合約在註冊窗完結前到期，則可以在註冊窗以外註冊。只要考慮相關比賽的完整性後，各總會獲授權為該些球員註冊。（As an exception to this rule, a professional whose contract has expired prior to the end of a registration period may be registered outside that registration period. Associations are authorised to register such professionals provided due consideration is given to the sporting integrity of the relevant competition.）」袁文川再次強調，今次屬因應今年疫情下的特殊情況而修改，同時獲得FIFA回信授權放寬至沒有合約的球員。

對於有球會建議放寬下季外援註冊限額，由現時「註5+1+1出4」放寬至可註冊一名「頂級外援」。袁文川指董事會最初並不支持放寬外援建議，但因應有球會修改建議而希望先聽取其他球會的意見：「今日我們已接納晉峰升班，所以希望聽取參加下季聯賽的9支球會意見。始終最初的建議是排名頭100的國家，現時收緊至50名，所以我們認為要公道一點，讓球會可以重新考慮。」

另外，董事會今日亦通過新一份5年策略計劃，並會在日內遞交予足球專責小組討論，後者星期五將會開會。足總早前被審計報告猛烈抨擊，管理層出席立法會帳委會公開聆訊時亦被議員批評，但袁文川指策略計劃的內容不會太受審計報告影響：「審計報告的內容一定會檢討，包括操作及人事等等，但報告太多關於管理，策略計劃就關於辦比賽及活動較多，雖然兩樣事情有相關，但不會直接影響。」他又期望民政事務局可以批出撥款，讓足總的員工及計劃可以延續。

圖、文：麥景智

set緊d唔洗煩

上年傑個Matt Smith已經可以註做頂級外援

屌你老味最初set頭100咪即係支那仔都係星

所以唔限cap唔得
一兩次friendly出場嗰d都當國腳

另外，董事會今日亦通過新一份5年策略計劃，並會在日內遞交予足球專責小組討論，後者星期五將會開會。

港超聯 袁文川︰仍以獨立聯賽會為目標
06月24日(三) 13:52

足總周三（24日）召開董事會，並通過及提交新5年策略計劃予民政事務局，同時亦決定在行政總裁溫達倫於月尾約滿後，將會由總幹事袁文川出任署理行政總裁一職。就早前審計報告指出足總在管理上出現問題，袁文川則表示董事局已就相關事宜作檢討︰「其實我哋本身策略報告，係早過呢個審計報告，而董事會亦有議案就審計報告所舉出問題嘅地方去作檢討，包括操作形式、人事架構。

不過策略計劃內容以活動為主，例如發展活動、組織聯賽、青少年發展、代表隊等等，而審計處所針對嘅，係圍繞足總內部管理多啲，兩者雖然係有相關，但我相信喺短期內唔會受到影響。」

對於富力R&F日前致函其他球會及足總，建議港超聯參考英超，開始籌建「港超聯球會聯盟」，自主管理港超聯聯賽，袁文川則表示有收到該信件，同時亦補充類似的概念亦有在新一份的策略計劃中所提及︰「我哋內部會處理有關來信，而喺問責方面足總係有機制去處理呢類事宜。至於『超聯』自立門戶呢件事，其實甚至喺『鳳凰計劃』已經有提出過，溫達倫亦都提及過，喺2015年已經有開會研究過件事嘅可行性，而當時有份參與嘅球會就認為，起碼喺短期內可行性唔大，而冇再去諗，不過喺新一份策略報告，仍然有保留呢一樣嘢，其實足總目前嘅憲章都有提及到，希望最終有一個獨立嘅超級聯賽，不過就冇期限要幾時成事。根據溫達倫現時嘅計劃，似乎我哋第一步要做嘅，希望可以攞到一啲撥款，去做一個研究可行性嘅獨立報告先，相信最大部份都係財務問題。」

會後總幹事袁文川透露足總已收到FIFA回信，獲授權以兩招解決目前困境。他道：「足總首先申請將19/20球季延長至9月27日，同時容許失業球員註冊期由原定的3月27日延至8月21日（復賽展開前一日）。FIFA已核准這項要求，而董事會今日也通過方案。」

足總又負碌過關

【港超】足總稱FIFA特事特辦准延註冊期 通過五年計劃申請書 將交民政局 (16:05)

香港足球總會今日（24日）召開董事會特別會議，討論復賽事宜。對於備受關注的新球員註冊問題，足總稱獲國際足協（FIFA）授權延長自由身球員的註冊期，近月被解約或約滿的球員在8月底復賽均可為新球會上陣。此外，足總通過五年策略計劃申請書，將轉交民政事務局，據悉同時表決由總幹事袁文川出任署理行政總裁，暫填補溫達倫離職的空缺。

港超球季因疫情在3月底暫停，對於球員約滿問題，足總主席貝鈞奇早前向FIFA申請「特事特辦」。袁文川今日稱已獲FIFA授權，重新制訂無職業合約球員加盟新球隊的註冊期：「FIFA對延伸註冊期沒有限制，由總會決定。我們之前將期限定在第2個轉會窗完結後兩個月（即3月尾），今次FIFA白紙黑字寫是授予及同意我們的要求，延伸註冊期。」

永續香港足總

咁註冊呢啲野的確係地方足總話事喎

山度士足球學校 $54000／3
$6000
灣仔體育總會 47400／2
$7900
沙田體育會 $172650／7
$8221
屯門體育會 $46662／2
$7777
香港街頭足球 $52590／2
$8765
香港足球體育事工(葛士寶) $96750／4
$8062.5

失業球員註冊期的確本身就係任地方足總改
但失業球員嘅定義係fifa今次特事特辦 本身係要1月轉會窗完之前已經失業先計

即係永遠都無獨立

港超獨立，唯一出路！

FIFA創會會員係唔同d

AFC啫，FIFA成立時香港足總都未存在

【Thank you Bruno！】

東方龍獅足球隊宣佈，今季擔任球隊數據分析員的巴西籍教練般奴將約滿離隊。本會衷心感謝般奴為球隊盡心盡力付出，並祝願他有美好前程！

#EasternLongLions #東方龍獅 #EasternLongLionsFootball #東方龍獅足球隊 #onEforaLL #ELL #Thankyou #onceablueforeverblue

袁文川指董事局就增加「特別外援」名額未有決定，將交由港超球會再作詳細討論。「有人提出該特別外援需是世界排名前50位屬會的代表隊球員，或曾在頂級聯賽落班，我們認為應由球會重新考慮。董事局今日已接納晉峰的申請，來季至少有9支球隊參賽。」

今次有冇翻譯錯誤架屌

基奧原來會做埋健身節目示範嘉賓

頂級聯賽落班+前50位
喺港超落過班嘅巴西球員

聽晚cctvb 東張西望訪問大廚同76勇

聽晚東張會同歐沖 76勇做訪問

頂級聯賽要定義得仔細啲

計代表國家隊次數+世界排名咪ok

True

之前85台都訪問過肥袁
cctvb又然

咩節目？

有線既，唔記叫咩名，平時係教練教，今日見到個黑人著港隊21 號波衫

問咩

好似係問球會散班縮皮嗰啲

又可以做文章
TBB

他指，只要6支參與復賽的球會，能證明球員在與新東家簽約前沒有舊球會合約在身，而球員在註冊時持有與新東家的合約，即使球季暫停前為舊東家出過場，均能參與復賽。

應該唔少球員係舊會未完約，就已經同新球會簽咗約
呢班係咪無得出？

如果香港足總唔再參加FIFA賽事
其他人應該可以另起爐灶，成立一個新總會去參加FIFA賽事？

啱啱上transfermarket 搵咗啲符合特別外援名額嘅前鋒，全部都係7月底完約或者冇班落球員，而且全部30+睇吓有冇球會有興趣斟...

FW: 馬里奧高美斯丶迪科爾丶羅賓奴丶蘇達度丶尼格度丶基恩、雷米、哥利斯馬、岡崎慎司、柏仙尼、奧斯華度、伊比斯域丶賓特拿

J爆

不過有冇錢簽

小野伸二

呢班就算養老你都要畀得起錢先得架
其實仲講咩搵外援吸引人入場真係曬鳩氣，下季仲會唔會繼續都係未知之數

會唔會繼續閉門*

一個唔覺意嚟多幾個課爛，客又吸唔到，第二季又縮埋皮

尼格度：又食泥

請N賓嚟放針

【Who’s our new No.7️⃣?】

7號主人翁，7日後揭盅！

#EasternLongLions #東方龍獅 #EasternLongLionsFootball #東方龍獅足球隊 #onEforaLL #ELL

東方

牙帥

牛逼

費蘭度Lo

本來係邊個？

唔簽住咪得
好簡單
當然亦有機會好似Major咁中伏

帥

全世界都知啦

咪就係

港超球隊富力R&F今早率先恢復團體訓練，新加盟的大港腳徐宏傑亦有隨隊

白鶴已返回祖家河北，出任當地球隊梯隊助教

楊正光確認曾傳重返梅州客家的前鋒迪布利留隊，連同基奧雲尼及古拿隔離後於日內歸隊。

前和富大埔中堅杜度及前傑志中場林恩許落實加盟，光sir稱二人預計於下月初報到。

【港超聯】富力復操徐宏傑首亮相 白鶴林嘉緯確認離隊
撰文：袁志浩
2020-06-25 14:01

為備戰8月舉行的港超復賽，富力R&F周四（25日）重新投入訓練，成為賽事因新冠肺炎停擺後第一支在賽馬會香港足球總會足球訓練中心（FTC）操練的球隊。

FTC周二（23日）再度向公眾開放，富力大軍今日在相隔近3個月後復操，球隊首課練習以輕鬆為主，球員只在場內「猜馬騮」及慢跑。富力主帥楊正光透露，球隊已為復賽編排7周半的訓練計劃，下周四將正式開操。

屆時除今日現身的16名球員外，仍在自我隔離的基奧雲尼、迪布利、古拿，以及新兵杜度與林恩許等有望悉數亮相；他亦指繼林嘉緯及羅港威確認離隊後，36歲中場白鶴已返回家鄉河北，於當地一支U16球隊擔任助教。

徐宏傑首隨富力操練 重返港超心態更成熟

富力早前跟中甲梅州客家達成球員互換的轉會協議，中堅梁諾恆將北上加盟，另一港將徐宏傑則回流港超。徐宏傑今日首度跟隨富力操練，他坦言感覺良好，「跟部份隊友雖從未合作，但大多早已認識，他們都很高質素。」

跟兩年前效力流浪時比較，傑仔指今次重返港超，在心態上變得成熟，「當時很年輕、很怕事，這次加盟一支要爭冠的球會，希望給自己多一點目標及任務。短期內最主要是爭正選，始終上陣才有機會證明自己；也希望為球會拿下冠軍。」
From: 01體育

徐宏傑：誓不放棄再外闖

據了解，傑仔將跟富力簽約兩年，並穿起2號球衣。楊正光認為這宗轉會讓球隊後防調動更靈活，「傑仔在梅州期間進步很快，身體對抗、起步等也不輸蝕，他可出任左右二閘，或配合三中堅陣式。」

對於傑仔在外闖途中突然回流，楊正光認為球員難免感到失落，惟期待對方可盡快調整，「誰不希望向上望？但這未必全是負面的事，看他在訓練中心情也不錯，希望可慢慢適應。」傑仔則表示一切已成過去，會專注眼前挑戰，「未來沒有想太遠，先踢好這兩年，有機會再考慮吧。我會好好表現，向有經驗的（盧）均宜多學習，一定不會放棄再外流。」

祝福佢找到新東家

儘管足總日前公布獲國際足協（FIFA）授權延長自由身球員的註冊期，容許短期內約滿或被解約的球員在復賽時可為新東家上陣，但以徐宏傑的個案仍有機會出現變數，故此「光Sir」坦言要有心理準備，並指復賽在參與隊伍減至6隊後猶如「重新洗牌」，爭標形勢變得激烈，因此球隊在防守上需要下苦工︰「假如杜度同『傑仔』（徐宏傑）踢唔到的話，『細佬』（梁諾恆）又走咗，後防會好大影響，中前場反而唔係太大問題。始終現階段所有嘢都未必可以百分百肯定，都會有兩手準備。」

2019/20港超夏季休賽期轉會窗消息
註：足總秘書處總幹事袁文川會後證實，國際足協已回信並容許足總延長今季「失業球員」註冊窗期限至8月21日，讓在復賽前與新球會簽約的球員可在今季餘下賽事上陣。如果有球會在8月21日前與新球員簽約，而該球員本身並沒有合約在身的話，就可以「失業球員」身份註冊並在暫定8月23日復賽的球季上陣。袁文川又指，預計8月初會重開註冊窗。

*為外借
以官方宣佈/球員自行宣佈為準

繼續參賽球隊：
畜力R&F
In：徐宏傑（梅州客家）、杜度（和富大埔）、林恩許（傑志）
Out：梁諾恆（梅州客家）、羅港威、林嘉緯、白鶴

理文
In：中村祐人（傑志）、曾錦濤（東方龍獅）
Out：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）、黃駿軒、周家樂、陳衍光、陳銘剛、李瀚灝、談樂軒

傑志
In：中村祐人（傑志，外借回收）、陸建鳴（標準流浪）
Out：費蘭度、中村祐人（理文）、史提芬（冠忠藍區）、林恩許（畜力R&F）

東方龍獅
In：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）
Out：曾錦濤（理文）、徐德帥、林學曦

冠忠藍區
In：佐佐木周（香港飛馬）、史提芬彭利拿（標準流浪）、史提芬（傑志預備組）
Out：查維斯、文迪斯、迪亞高、狄亞高、伍啟睿

愉園
In：曾至孝（佳聯元朗）、米基爾（佳聯元朗）
Out：馬希卡歷、摩域治、拉高域、加維蘭

放棄參賽球隊：
香港飛馬
In：
Out：佐佐木周（冠忠藍區）、陳偉豪、張志勇、陳肇麒

和富大埔
In：
Out：中村祐人（傑志，外借回收）、勞高、雲美亞斯、杜度（畜力R&F）

佳聯元朗
In：
Out：曾至孝（愉園）、米基爾（愉園）、彭超然、王睿

標準流浪
In：
Out：史提芬彭利拿（冠忠藍區）、陸建鳴（傑志）

陸建嗚

Kidchild 青訓，流浪加工

白雀

三林重現
Kidchild 專養埋啲鬼投支共

Jared Lum 林恩許

It’s time to say goodbye...and thank you.
•
Firstly I want to say thank you to the club. For giving a chance to a young guy from Western Sydney to do what I love everyday. It has been an honor to play for Kitchee. And for that I will be forever grateful.
•
To all my team mates. The guys I saw day in and day out. Thanks for creating so many memories that will last a lifetime. It’s rare to win a trophy in football. But to do what we did over the last 5 years with such a great group of guys is something else. Thanks for putting up with my crap. I learnt a lot from everybody who I shared the dressing room with and I hope I left something with you guys too.
•
To the coaches I have played under, the support staff and everyone else that made the club tick. Thanks for helping me grow not only as a footballer but as a person.
•
To the reason that Kitchee is the biggest club in Hong Kong. The fans. Football without fans is nothing. And it has never been more true at Kitchee. Thank you for everything you do for the players, it definitely doesn’t go unnoticed. If there is something I want to leave you with, it’s that I always gave my all when stepping on the field to play for Kitchee. But sometimes it’s not enough. I would have loved to have stayed at Kitchee but the decision was not mine. Your support and love will never be forgotten.
•
Football is absolutey everything to me, but it is a business to some. I will always remember the good times, the memories we share and the history we created. 4.5 years is a long time. Even longer in football. I never thought when I arrived in Hong Kong that I’d still be here almost 5 years on. Now it is a place that I have grown to love. A place where both my sons were born. And a place I have come to call home. And for that Kitchee and Hong Kong will always have a special place in my heart.
•

“I would have loved to have stayed at Kitchee but the decision was not mine.”
真唔真

澳洲出世的林恩許下午在Instagram貼出效力傑志的照片，並以「是時候說再見，及多謝」為題撰文。本月尾約滿的林恩許先感謝傑志讓「一名來自西悉尼的小伙子每天做自己喜愛的事，為傑志比賽是個榮耀，我永遠都會感恩」，再多謝隊友為其創造一世難忘的回憶，及在過去5年的成就。他之後再感謝教練幫助他成長，及一班傑志球迷：「沒有球迷的足球甚麼也不是，對傑志而言也非常正確。我每次為傑志上陣都拚盡所有，但有時候是不足夠的。我很樂意繼續留在傑志，但決定權不在我手。你們的支持和愛戴將不會被忘記。」林恩許又指香港是他的家，和傑志一樣在其心中有一個特別位置。

唉
點解當年會印林恩許

雖然頭一年真係幾勁

5件加唔到人工咪走 係5件決定唔加人工

諗返起幾年前有場傑志四林同場一齊踢

Kidchild：想咸了

我今季都印咗Dudu啦
I love you as always Dudu

我都好鍾意佢 但去畜

loop

有關20/21放寬外援註冊一季讓球會簽入著名國腳的建議在上次董事會被高層以可能影響球員生計為由否決。港超月中再召開會議，經投票後六隊贊成，三隊反對，議案獲得通過，並再將建議交到周三的董事會討論，董事會在收到有關議案後，又建議重新交港超球會再開會研究。

東張訪問緊76同歐冲

冲字都寫錯

歐冲又鳩嗡去日本

歐冲：三月時出多咗一個月糧就解咗約，有試過搭路去外流

76勇睇嚟未有班落

去做廚師?

76無班落

晉鋒

Chef

感謝鴆冲今日提供笑話
比大家笑下

同C朗、尼馬比？
吹到好撚大喎

屌你老味
不如你話同碧咸爭啦
大家都咁鍾意煮嘢食

大佬樓下公園阿伯都呃唔到啦

十年前講都算
十年後高峰過晒, 香港都未必企得穩, 重繼續吹話去日本

至於張志勇, 本身對佢D 波都麻麻
訪問聽到佢無奈, 但真係踏實/實際過歐沖 好多

redmr 請唔請人

邊度有片睇

應該問下佢阿爾巴尼亞肯唔肯去

幫柒爺含完撚應該可以做水吧

你個 tone似劉度

係呀

今日訪問片

邪能到

兩條傻鳩上CCTVB

晉峰唔會簽啲無乜波底嘅人啦

幾時復出 都唔知條友唔踢波點搵食

live緊，可以問ricky問題
佢唔支持加外援名額

條女心諗: 下又有？你係唔係呀？

Ricky做節目好正

RICKY 邱健威開YouTube live 講緊香港波

How about 76

竟然喺度見到你

賭神嚟

依家啲聯賽開返又有得開工

女仔邊個嚟？

懷念爺爺？

原來流浪只係3月出埋4月糧解散球員

- 2021年6月國際賽日，AFC、CAF、CONCACAF及OFC增加7日，代表隊可安排多兩場友賽
- 2022世界盃跨洲附加賽由2022年3月改為6月舉行
- FIFA繼續向屬會提供資助及貸款

資料來源:

#數字球2020年6月

係呢度先會吹奏流浪

垃垃唔好搞 下年8隊仲易安排

梁振邦

梁振邦代表香港上陣的這些年當中，當年東亞運金牌除了是在主場奪得之外，更重要的是香港歷史上首面綜合運動會足球比賽金牌。「當時全個球場的視線都集中在我們身上，然後一完場就看到電話有幾百條訊息，說在電視看著我們拿冠軍，那段時間的確是最驕傲。」

節錄其他部份

希望有多啲友賽睇啦

曲咋嘛？

直到唔直呀

林恩許在2016年1月加盟傑志，在這4年半時間，這名中場為球隊上陣96場並取得24個入球，是協助「藍鳥」取得2次三冠王的其中一員。

林恩許即將約滿離隊，感謝他帶給我們美好的回憶，祝願Jared前程似錦。

#wearekitchee
#突破界限
#BeyondTheLimits
#ThankYouJared

【體路專訪】小時候看漫畫，只是著重故事人物的招式如何厲害，或是作者的畫功如何了得；長大後才發現，漫畫內的那份熱血、那個夢想才是更能感染我們的原素。作為漫畫迷的港足中場梁振邦，雖然未至於如足球漫畫的主角般懂十八般武藝，但也為香港足壇寫下一幕幕的歷史。面對戰友逐個退下火線，踏入生涯尾聲的他仍然未肯放棄，因為堅持跑動，在球場上才有機會。

梁振邦,港足,足球,香港足球代表隊

生於8、90年代的一輩，或多或少都總會看過幾套漫畫，也許亦有自己心水之選。單單以足球為題材的，就至少有《足球小將》、《閃電十一人》、《逆轉監督》和《踢出我天地》等著名連載，但梁振邦的最愛卻不在此列，「《我們的足球場》比其他漫畫真實一點，雖然都有些浮誇內容，但《足球小將》的感覺太科幻，《閃電十一人》就更癲，而且也不是所有情節都一帆風順。」比梁振邦遲6年「出生」的《我們的足球場》，講述主角高杉和也小時候因球星爸爸意外身亡而意志消沉，直至高中年代受到當年被其父親所救的末次浩一郎挑戰而重拾對足球的興趣。高杉和也及後遠赴阿根廷修練，再回到日本職業聯賽效力，最後成功代表日本出戰世界盃。

《我們的足球場》（網上圖片）
在一個極差的情況和條件下也願意付出，加上訓練非常刻苦仍肯去做，即使無名無利甚至結果不似預期仍繼續付出。

在《我們的足球場》登場的日職球隊大部分均真實存在，故事背景及情節亦相當寫實。不過最令梁振邦感深刻的，卻是高杉和也與隊友組成的「落水狗」力爭上游的一幕幕畫面。「他們其實並非正式的日本隊，但仍然為自己國家的足球而努力，在一個極差的情況和條件下也願意付出，加上訓練非常刻苦仍肯去做，即使無名無利甚至結果不似預期仍繼續付出。」在漫畫中，和也與「落水狗」成員戰勝「正版」日本隊，得以遠征98法國世界盃。

）
東亞運的驕傲
雖然香港沒有出戰過世界盃，梁振邦亦不用嘗試「落水狗」的經歷，但披上紅色球衣仍非輕易達成的目標，「在幾百萬人之中只選到這十幾人，正常在香港的足球員都想披起港隊的球衣，家人朋友替你打氣時始終都有種自豪、光榮及榮耀的感覺。」他代表香港上陣的這些年當中，屬於港隊的世界盃或許就是11年前的東亞運。當年那塊金牌除了是在主場奪得之外，更重要的是香港歷史上首面綜合運動會足球比賽金牌。「當時全個球場的視線都集中在我們身上，然後一完場就看到電話有幾百條訊息，說在電視看著我們拿冠軍，那段時間的確是最驕傲。」梁振邦在決賽上陣117分鐘，直至互射十二碼前才被阮健文入替。

梁振邦,港足,足球,香港足球代表隊

2009和2010那兩年事實上也是港隊踏入21世紀後較風光的歲月。在摘下東亞運金牌前的4個月，陣容相對東亞運較強的港隊在台灣高雄力壓朝鮮、關島及東道主，第二次殺入東亞足球錦標賽決賽週。然而面對日、韓、中3支亞洲前列國家，港隊繼2003年一屆後再次3戰皆北，「差距真的很大，力量、速度和身型沒有一方面追得上他們。或許整體性可以有機會抗衡一下，但一看個人層面就所有東西都很輸蝕。」當年僅23歲的梁振邦3場均獲上陣機會，與長友祐都、稻本潤一、香川真司、朴柱昊、具滋哲及武磊等「大名」球員交手，「回想起來要改進的當然有很多很多，基本上所有地方都要努力一點，當知道有甚麼不足就一定做得更好。」

梁振邦最後一次為港隊上陣，是2018年東亞錦預賽對蒙古一仗。（足總圖片）
漸退下的一代
相隔3屆，預賽地點由高雄換上台北，港隊再次迎來躋身東亞錦決賽週的大好機會。梁振邦2018年在新帥加利韋特麾下繼續入選，並在對蒙古的煞科戰後備上陣，最終港隊再次以得失球之差壓過朝鮮晉級。但自加利韋特突然請辭並由麥柏倫接掌帥印後，他就與港隊名單無緣至今，「我明白每個教練都有自己的方針，可能當時加利韋特覺得我能幫助球隊就選我，但我的踢法未必適合新教練的方針，或是更長遠地想選擇一些年輕球員，其實都無可厚非。」

作為老大哥之一，即使未能入選去年決賽週的大軍名單，但梁振邦仍有在香港觀看直播支持隊友，「今次的個人能力有比之前拉近一點，有數次反擊都看得出個人質素，但反而整體合作似乎又沒有以往般好。」

如果年青球員還不接棒的話⋯⋯難道又要捱到30多歲才讓另一班上位？這樣其實很不健康。

「我覺得入選是一種證明，但不入選也不代表甚麼，因為在球會踢得好就已經很足夠。如果我表現不好，球會也不會起用我，到時連想證明自己的機會都沒有。」常言道入選代表隊是種肯定，但梁振邦卻對港隊席位看得很開，尤其踏入職業生涯尾聲後，更覺得是球員的必經階段，「如果年青球員還不接棒的話，到他們成熟時又可能已經是我這個年紀，但經驗或許比我更差，難道又要捱到30多歲才讓另一班上位？這樣其實很不健康。」對他來說，這些落選的日子與以往最大不同，只是國際賽期的訓練伙伴由港隊變回球會隊友，那最初的少許不快更多是緣於不習慣。

梁振邦（17號）與陳肇麒（上）並肩征戰多年。（圖：體路資料庫）

但更多的不習慣也許是來自身邊戰友的更替。當年一同到日本出戰東亞錦決賽週的22名隊友中，如今只餘葉鴻輝、歐陽耀冲、李康廉及徐德帥在職業聯賽打滾。「始終這麼多年在球場都是見到這班人，眼見愈來愈少人在身邊一定會有點失落，最有這種感覺就是一開始見到很多新面孔的時候。不過一個正常健康的環境就是這樣，因為不退下，就永遠不會有新人上來。」

始終這麼多年在球場都是見到這班人，眼見愈來愈少人在身邊一定會有點失落。

最新從港超聯退下火線的一人，正是當年與他在同一季北上加盟廣東日之泉的陳肇麒。兩人在中甲效力季半，連同前後在南華的日子，足足有近7季成為球會隊友，更同期開始入選港隊名單，「最大感覺的一定是肇麒，和他一起踢了這麼多年，在日之泉的年半還要朝見晚見，他退下來那刻是最大感觸的。」陳肇麒6月6日透過傳媒訪問宣布告別17年職業生涯。作為同代好友，梁振邦其實早已有心理準備，「他一早有提及過，但當時仍未有決定，我亦沒有再追問下去，及至看報紙知道肇麒真的退役那刻是有失落的。」

梁振邦,港足,足球,香港足球代表隊

由2006年開始為港隊上陣，至今擁有超過50頂「喼帽」，只是論名氣、論聲望，擔任防守中場的梁振邦遠遠及不上陳肇麒、陳偉豪甚至是「後輩」葉鴻輝等人，「每個人都有自己的角色，他們的表現的確很突出。我們當時做到的事已經很難，要做到廿幾人都在街有人認得出就更難，所以也不會唏噓甚麼，反而有人認得出隊友已經很好。」只是面對戰友逐一退下，難免也會思考自己的後路。梁振邦現時已手執亞洲足協B級教練牌照，算是為未來做準備，不過「退役」這兩字仍未在他腦海出現，「一定有想過，但不是因為他們退我才想的。不過我覺得自己還有能力、保持到狀態的話我都會繼續踢，直至感覺球隊不再需要我，或覺得與隊友的距離拉得太遠的話才會考慮。」

直至感覺球隊不再需要我，或覺得與隊友的距離拉得太遠的話才會考慮（退役）。

今季東方龍獅有李志堅帶兵加盟，但身為隊長的梁振邦仍有一席位，於球季暫停前共上陣15場，似乎與「球隊不再需要我」的感覺距離仍遠。「今季感覺是跟得上的，但即使這年保持得好，下一年就大一年，不知道『跌watt』 的程度有多少，萬一真的怎保持也保持不到就要認真思考。」加盟球會第4季，東方仍與錦標無緣，如今打入足總盃決賽，梁振邦不諱言短期目標正是劍指冠軍，長遠更想幫助香港年青球員成長，「香港人看到多些本土球員出賽，心情都自然會好一點。」

香港的漫畫店只剩下廿多間，像拍攝地點般的舊式漫畫店更所剩無幾，但總有它們的捧場客。就如那年東亞運金牌、東亞錦決賽週的餘暉，梁振邦也用上最後努力繼續，在他的足球場上為生涯畫下更完美終章。

2006年就已經踢港隊
外流過
實而不華
傻邦算係呢代港足中場既無名英雄

Agree
球員生涯勁過歐冲
雖然外流年期短 d

中場有呢d工兵其實幾好用
後生個陣體能又好又搶得
仲有腳遠射
可惜年紀大左跑動少左
無可厚非

傻邦體能好撚屈

香港法賓奴

至少人地散班會賠足一個月糧，唔似某d好似好有錢既會要幾折出糧或者直頭拖到完季走數

諗起當年貴州智誠簽歐冲唔要傻邦

你自己計下少一個月係幾折出糧

漏左個波比魯芬？

傻邦全盛時期有幾勁

九名體育精英將會擔任第八屆港運會體育大使，協助推廣港運會。他們是呂麗瑤（田徑）、楊霈霖（羽毛球）、蔡再懃（籃球）、李嘉進（五人足球）、劉彥恩（游泳）、蘇慧音（乒乓球）、楊栢朗（網球）、詹穎琳（排球）和莊恭源（智障人士體育比賽）。

青年隊賽事訊息：
東方U18 vs 富力U18
(全藍) （白黑黑）
友誼賽
3-7-2020 (Fri)
京士柏運動場 (1號場）
15:00-16:30

女足世界盃決賽周加到32隊
香港有冇機會入到

不過唔計中日韓澳，之後嘅泰國上屆俾人炒十幾粒

唔勁
喺南華個時好雞肋
控傳差喺中路又唔夠外援頂
但係走動多就啱日之泉打法

南韓都係俾人炒

解約跟勞工法例/合約賠足一個月糧有咩問題？

即係你一簽約就要踢到完約？公司執笠都要繼續出糧比你？

lali

有返U隊踢都係好事嘅

畢特讃過佢。

佢都唔勁咁個時香港隊有邊個勁佢體能好過唔少外援，有場守和支國踢得好好喎

而較Jared晚半年赴港「搵食」的巴西後衞杜度（Dudu），亦在IG發表帖文以答謝舊會和富大埔的知遇之恩。他認為效力4年，上陣差不多100場、18球入球、兩座重要的獎盃，均為他創造了千斤重的回憶。Dudu重點指出大埔球迷，這4年的擁戴令所有辛勞都變得值得。

他又提及部分大埔管理層、教練、職員的功勞，特別是會長李宗德博士和他的夫人李麥潔娉女士的關懷和誠懇支持。之後Dudu暗示他部分他投的原因：「遺憾地呢個唔係我最期望離開大埔嘅方法，但球員已經有幾個月冇糧出。」不過，他仍然對大埔心存萬分感激：「我依然感恩大埔，當初為我打開嚟香港踢波嘅大門。感謝『綠戰士』同成個大埔社區，呢4年畀到我愛、激情同足球，我希望大家一切順利！」

我依然感恩大埔，當初為我打開嚟香港踢波嘅大門。感謝『綠戰士』同成個大埔社區，呢4年畀到我愛、激情同足球，我希望大家一切順利！

咸撚咗

比起近十年嘅防中，傻邦又真係唔算最top
講硬淨謝四硬淨啲，講用波白鶴同黃洋好啲，體能同覆蓋範圍係比較突出，但近年樂仔全場飛仲會後上入波略勝一籌
加上南華呢啲大會要主攻，所以唔識用波組織會蝕底啲
但傻邦多年來一直有大會踢同有得外流，而且南華同港隊唔同教練都鍾意用佢，應該係因為佢嘅態度，以及表現穩定，同埋少犯錯少傷呢啲優點

【足總】管治問題無礙新五年計劃撥款 料民政局最快7月初通過

撰文：袁志浩

民政事務局足球專責小組周五（26日）召開會議，討論足總新一份《五年策略計劃》。足總即使被揭多項管理問題，相關撥款仍可望過關。

足總董事局周三（24日）通過最新一份《五年策略計劃》，並向民政事務局提交有關報告。局方足球專責小組今日召開會議，與足總討論計劃內容，足總主席貝鈞奇、總幹事袁文川、技術總監艾拿臣及已開始離職前休假的行政總裁溫達倫都有出席。

貝鈞奇在接受《香港01》查詢時透露會面氣氛良好，並指民政局相當關注審計報告揭露足總的各種問題，要求足總整治管理架構。他說：「足總肯定會繼續檢討、善用公帑，繼續每半年向局方匯報進度，相信政府方面也會加強監督。」

貝鈞奇承認，足總雖在部份地方未能達標，惟過去推行不少涉及大眾及基層的計劃，漸見成果，「足總要維持這些工作，當局沒可能一下子完全停止資助，相信撥款原則上會順着（通過的）方向走。」

足總新五年計劃要獲得政府資助，尚餘最後兩步——撥款需先咨詢民政局體育委員會，再經民政局局長徐英偉審視，便可從藝術及體育發展基金（體育部分）中直接批出有關款項。貝鈞奇預計，撥款可於7月初順利通過。

巴路士? 施素高?

理文曾與前利物浦球員商討加盟，但未成事
「其實一路都收到經紀推介一啲利物浦前球員，有接觸過，但教練團最後決定唔簽。」

古天奴

阿古蘭利？

大搞隊

咩事

簽到伏到喊

近年都傳過巴路士, 安尼捷比

尼哥?

最後原來係韋爾

韋爾都好J喎屌 當年我埔救世主

Jack Spearing

Mignolet

邊個jack spearing

希斯基就有份

係咪Danny Guthrie啊？
撈過印尼波，港超應該請得起

Sor 係Jay

Karius

咪就係, 好撚勁

傑志5月初曾發表聲明，指部分球員不願意減薪，並謂「當中有5名薪金屬很高水平的球員仍不接受方案，其中2人合約將於本球季完結，他們曾向球會要求加薪1倍」，兩位要求加薪的約滿球員呼之欲出，相信就是林恩許及費蘭度。

許許許話自己想留
不過冇計支那隊全部120%加幅
你5pcs玩停薪留職實留唔到人

所以許話「離隊」唔係佢決定

其實毛毛都係前利記
大搞隊心諗kidchild 中的伏我哋唔會衰多次

黑鬼打體能都九成九衰
好睇人種同踢法先估伏唔伏

咁傑志不嬲人工唔高

許許許同費7好似都有7萬
落9 就過10
高美斯好似等5萬

費7少過洛9
傑志管理都幾有問題下

Alex最終去向已出

Link

洛9值唔值10 ar

咁既價不好係西甲搵個外借專員，可能隨時好過洛9

我覺得佢未拎返狀態姐

十皮，去西乙揾個巴偷佐迪盧比度好過啦

咁洛9 proven踢得掂港超嘛

問題係唔值呢個價

早兩三年值嘅
今季一開季搵佢打攻中/右翼真係on9

貝匪頭先上左波樂無窮

波樂無窮 27/06/2020
嘉賓：足總主席貝均奇

唔似 根本跌哂watt

塞列斯

85台潘文迪講緊場拜9

菲律賓版南華（影響力再大啲）

菲律賓勁旅塞列斯解散，準備退出原本得六隊嘅菲律賓頂級聯賽

#News | CERES NEGROS CAN WITHDRAW PHILIPPINES FOOTBALL LEAGUE 2020 ? 🇵🇭

Due to financial difficulties, Ceres-Negros was suspended from all activities, the players were allowed to temporarily leave the team. Some reports said that the club will probably withdraw from the Philippines Football League (PFL)

But there was no formal withdrawal yet from three-time champions Ceres-Negros FC, a PFL official told Panay News on Friday.

對香港泥講好事

至少可以阻止賓賓有多一隊踢ar洲賽
同埋傑志係亞協又小一個對手

人民幣太香 控制唔到

cow sir

以下為所有可能性

1.傑志與許許許續約，再因為巨額借用費借左去畜力

2.許許許比澳假簽左，然後球會借左佢去畜力

3.傑志同畜力交換球員

4. 許許許拒絕傑志約，簽畜力

又一隻建制狗

跪求阿鵬生性

失望 明明之前訪問仲有啲respect佢

將佢個名交俾美國？

港超】對大埔 元朗退賽感無奈 張志勇：區隊可令市民留意本地波
3小時前

。

和富大埔與佳聯元朗確定不參加來季的20/21球季港超，對前港足隊長張志勇來說感受可能最深，因為他是少數曾效力這兩支地區隊的港超球員，他表示，為這兩隊出戰除有很多美好回憶，也對兩隊同受疫情影響而退賽感無奈。

相關新聞：【港超】區隊有價值 大埔曾贏聯賽冠軍亦是港腳搖籃

張志勇獲悉大埔與元朗確定不參加來季港超後在社交平台撰文：「元朗是一個可以讓我好好發揮的平台，可以入選到香港隊，可以令我去到南華會。元朗認識到好多兄弟，區內好多嘢食，每次主場好好氣氛，好享受每一場主場賽事，多謝球迷們，太多回憶。大埔係我出道嘅球會，我嘅母會。五季上陣機會唔多，不過學識到好多嘢令我繼續喺足球路上打拼。在大埔同樣有好多回憶，亞協盃、滬港盃及奪取足總盃。兩隊退出，無奈。疫情對各行各業打擊都非常大！」

他表示絕不懷疑區隊的價值，像大埔初上港甲以有限班費，交出不錯成績繼而產生好大凝聚力，而上季在李志堅教練領軍成聯賽冠軍，作為大埔人亦感自豪。他說：「元朗表面像不及大埔，但主場賽過千球迷撐場，氣氛非常好，亦曾捧銀牌，成績及貢獻是值得肯定。」區隊對陣可令到平日不太注意的市民會留意本地足球。

歷來有不少球員從區隊冒起，張認為地區青訓未必不及球會，只是區隊向來缺乏資源，政府每季資助亦不足夠，望有更多有心人支持區隊。

76識講嘢

【港超】資助不足令區隊要墊支無以為繼 港府政策堅離地

Appledaily6小時前

和富大埔與佳聯元朗兩支地區球隊決定棄戰20/21球季港超，對持續低迷的香港超級足球聯賽(港超)無疑是雪上加霜，除數十名球員可能淪為失業大軍將需要謀生，事件也反映政府體育政策何等「堅離地」。

地區隊是各區議會配合政府政策而衍生出來，而政府每年撥款及場地作訓練便了事，完全未有相關政策協助正參加港超班費動作達千萬的地區球會，而僅存港超區隊冠忠南區主席陳文俊指政府與港超區隊的發展存在明顯落差，如有關方面仍不盡快檢視對區隊政策，區隊將消失於港超。

民政局於2002年落實推行地區球會，撥款資助18區的區議會資助成立地區球隊參加足總丙組(地區)聯賽，過去十多季先後有大埔、沙田、深水埗、屯門、南區、黃大仙及元朗等區隊在本地職業聯賽，即以往的甲組聯賽，到現在的港超角逐，這些區隊獲政府每季百多萬元資助用於教練及行政費，其餘要靠贊助商或熱心足運人士贊助，可是每季動輒要自掏數百至千萬元，贊助商參與兩三季便打退堂鼓，故區隊常出現轉贊助或前途不明的消息。

將大埔從丙組升去到港超的大埔足球會秘書長陳平坦言，在香港營運職業隊極困難，對球隊由冠軍變為爛尾隊，最後退賽感無奈：「大埔參加本地頂級聯賽多季，贏過幾個錦標，包括上季港超，只是港搞職業波確實好困難，獲支援有限，加上疫情，贊助商未能如常在財政上支持球隊營運，只有選擇退隊，對區隊來說，轉搞業餘未嘗不是一件好事。」

南區主席陳文俊獲悉大埔及元朗齊退賽後，在社交平台貼文﹕「只剩南區點算？」南區是其中一個於2002年聽從政府政策組隊參加足總聯賽的區球會，而他現在回想當聽從民政事務局及足總建議，原意是好事，當時相信政府也不未想得如此長遠。

他說：「大埔慢慢由地區打到上甲組，但地區隊到本地頂級聯賽大多無以為繼，說到底是錢的問題，錢作怪。推動地區政策本身是好，個別區隊如大埔、南區及元朗等是好長進的區隊，由丙組打到上甲組，但業餘與職業有好大鴻溝，這是事實，重點是區隊是政府政策產物，政府能不能說，畀一筆為數不多資助，不過問球隊運作，地區隊上到職業(港超)便要自行想辧法，這態度感覺不應該。」

他指出現在搞一隊港超隊每季班費保守也要800萬，其餘港超隊幾千萬港元也不少，政府每年給超聯區隊資助為165萬，佔區隊班費不足20%，球會負責人便要想方法年年找千萬贊助。「如港超冠軍大埔不是財政出問題，怎會第二季要散班呢？這是問題，政府需要深思，透過區議會搞地區足球，每區派一隊參加，其實你想點啫？」

南區是比幸運的區隊，重返頂級聯賽後獲冠忠巴士長期贊助，只是並非每支區隊也有如此投入的贊助商支持。「如政府想區議會組隊純凝聚地區，令年輕人有多個平台參與足球，南區支持，同時要通知18區區議會自己搞業餘聯賽。現在不是這樣，區隊在職業聯賽出現困難，政府不能逃避，大家清晰點，政府想區隊點行，如想繼續有區隊在最高的職業聯賽角逐，便要透過資源互動改善營運，只是政府態度與區隊有落差，落差到了神女有心，襄王無夢，這個落差係好大。」

港超區隊過往曾與政府相關部閒溝通及提出協助區隊增加收入，政府回應是不能只顧區隊，要理及其他球會感受的標準案。「我們提議成立區隊配對基金，區隊物色到100萬元，基金亦出同樣數，又或成立區隊管理局，贊助企業或贊助人每年贊助，以提升投放資源的公司及人士社會地位及認受性，可是政府指政策不應傾向區隊，個人覺得不要詭辯。搞波可獲扣稅優惠政策，聽了好多年，如有，相信會有幫助，但就一直未有實行。」陳主席反問政府大人，區隊是政府政策，由區議會撥款資助，現在大埔及元朗兩支區隊退出，政府是否要坐底與隊持份者研究，如真的可通知不鼓勵區隊參加職業，要參加便自行評估。

問他區隊何去何從？他表示不看政府取態，政府如想認真解決，重新訂定地區隊新政策，如不正視問題，假以時日消失，地區隊將來變成人俱樂部，年年領區議會幾十萬資助，有場地，又有少少資助玩業餘足球，這是否政府想見到的情況。「現在的情況是政府不獎勵長進學生，現在似是迫好學生玩業餘，這對熱心人搞區隊的人是要多少尊重呢。」

東方龍獅總監兼主教練李志堅曾任深水埗及大埔兩區隊主帥，他認為純粹在普及化更加沒有問題，只是大家對此有過份期望，還問「係咪瞓醒覺先」，香港情況不能與外國比較，而疫情下經濟好差，下季10隊有2區隊隊退出，比率已不算高。

「區議會每年有百多萬撥款，如放在職業隊，當然不足夠，而香港職業足球無論區隊或球會沒有大分別，同樣要靠大贊助商支持，搞區隊的如何利用地區力量轉化其他方面。生意人搞波不是只談投資，還有其他，如出名也是回報，這要各方面如何配合。」

區隊在港超角色不單是參與，還要在區內做推廣，而堅sir認為區隊存在價值仍在，大家應思考如何將這件事得更好：「大家知道其價值，可令足球普及化，年輕人較易接觸到足球，有個較容易的門檻，只靠屬會是不容易，現在確實做得未夠好，由地區去到職業是好困難，明知要搵贊助商是困難，其實不只是地區隊，球會同樣情況，老細鍾意咪玩，如何令到件事，要有多些商業結合，但這是講了好耐的問題，其實可以一步一步去嘗試。」

近季曾角逐本地頂級聯賽地區球會
和富大埔
參賽球季：06/07至12/13、14/15、16/17至19/20
主要成績：港超(18/19)、足總盃(08/09)、高級組銀牌(12/13)、菁英盃(16/17)
元朗
參賽球季：13/14至19/20
主要成績：高級組銀牌(17/18)
冠忠南區
參賽球季：12/13至13/14、15/16至今
主要成績：港超季軍(16/17及18/19)
黃大仙
參賽球季：14/15至15/16
主要成績：-
屯門
參賽球季：10/11至13/14*
主要成績：港甲季軍(12/13)
天水圍飛馬#
參賽球季：08/09至11/12
主要成績：港甲亞軍(09/10、11/12)、港甲季軍(10/11)
沙田

參賽球季：09/10
主要成績：-
深水埗
參賽球季：11/12
主要成績：-
註：屯門在13/14球季因未能向足總提供財務保證，被足總以無法保證管治及財政被暫停參賽

咁就洗咗底
無人記得當年佢踢大埔降班開心到癲咗

畜力安古路躝咗返厄瓜多爾落班

一場都無踢過

去完畜力一轉即刻買左架靚車

厄瓜多爾國腳，仲想睇下有咩料到添

<<東南海盃足球邀請賽2020>>因疫情延期多月，昨晚終於在麥花臣球場舉行初賽，晉峰以U18為骨幹，再加兩位一隊球員，最後以2:1小勝新地。
下一場將於下星期日7:15pm麥花臣球場舉行，請大家多多支持晉峰的年青球員！
#晉峰 #晉峰足球會 #晉峰青年軍 #晉峰足球青訓 #東南海盃 #RCFC #u18

有傳菲律賓班霸塞列斯因財政問題，將退出今季菲律賓足球聯賽。雖然目前仍未有官方宣佈，不過球隊出現問題似乎有跡可尋，官方facebook、twitter及instagram自六月已沒有更新，球員James Younghusband亦在日前宣佈掛靴。

假若塞列斯退出本土聯賽甚至亞協盃，估計會帶來以下影響：
- 菲律賓足球聯賽只剩五隊開季
- 亞協盃G組減至三隊，涉及塞列斯的三場比賽成績亦會取消，只剩卡雅一支菲律賓代表完成亞洲賽
- 刪去暫列亞協盃射手榜第一的前鋒Bienvenido Marañón五個入球記錄
- 亞協盃東南亞小組計算最佳次名時，與小組包尾對賽成績不計在內
- 亞協盃跨區賽事少一隊具級數的潛在對手
- AFC系數有所調整
- 一批歐洲青訓出身，具菲律賓國籍的球員需要落班

資料來源：

起碼有比賽踢吓先
係唔係應該要咁講

香港有無球會簽亞援

菲律賓嘅球員當外援都有權
不過應該幾貴下

聯賽得五隊亞洲賽會點?

跟住依家份regulation
出年會得一隊踢亞洲賽

MAs shall be allocated a maximum of one third (1/3) of the total number of clubs in their national top division league. This figure includes direct slots and playoff slots.

係都去Thai League 1
有三個asean名額

垃隊就嚟冇掟企

咩事咁值得開心 母會都咁

Manuel Ott, Stephan Schröck, Roland Müller

好多踢過美職/德國球會青年軍同泰超 簽得起就

呢條垃圾就唔好提

Topic ended

聽到都正

如果有料既實有人接收啦

富力可簽schrock拍林志堅

贊狗真係高質

一個禮拜有六個塞列斯球員post球王片

林嘉緯指自己不獲富力R&F續約後感到愕然，但仍保持正面態度面對，又透露正與其他球會商討合約並情況樂觀。

早前傳出季中轉投富力的林嘉緯因合約條款問題不獲留用，他今日亦向傳媒證實消息：「我的合約是有個特別條款，要上陣到某個場數才自動續約一年。然而球季現時暫停了，而我的合約星期二就會完結，球會5月中就對我說可以離開了。」

林嘉緯坦言感到愕然，亦曾與球會商討：「大家曾經討論過不同方案，但始終球會有球會的想法，加上富力都簽入了林恩許，或許政策上覺得不需要我，我自己也不想好像要求球會一樣。」他指自己早了解合約條款，形容是不幸運地遇上疫情，但同時會保持正常態度面對：「這段時間的確有點擔憂，因為現時要『落班』都不容易，但我不會太過悲傷，踢到的話會繼續踢。」早前有報道指林嘉緯將加盟香港飛馬，但他今日指自己未與任何球會簽約，不過「落班」情況樂觀，適當時候將會公布。

盧均宜對兄弟未獲球會留用同樣感到失落，他透露自己早前與富力續約一年

陳文輝透露自己仍未有新球會聘約，同時往勞工處求助後亦要等消息：「始終現在的情況是很多球員都在找球會，但球會又少了幾隊或已經『埋班』，我相信有一大部分人都要待8、9月才知道自己的去向。」

和富大埔與佳聯元朗兩支地區球隊早前決定退出下季香港超級足球聯賽，球員或將慘成「失業大軍」。民政事務局2002年落實推行地區球會後，每支地區球隊每季只獲政府資助百多萬元，其餘款項須由贊助商資助，惟今年疫情之下贊助商資金出現問題，球員亦遭欠薪，大埔及元朗區隊最終無奈須退出港超聯，港超聯更可能因無法維持10隊而須調整賽制。
民政局表示，區隊須考慮實力、發展計劃和目標，以及財務安排等因素決定是否參加港超，局方一直有與區隊聯絡，了解情況。局方稱，區隊需提供4項表現指標，包括每月訓練平均時數、主場平均觀眾人數、與上季的組別排名比較，並須籌辦最少3個社區活動，惟有部分球隊未能達標，局方稍後會檢討區隊資助計劃及表現目標。

體路噏乜鳩

「當初簽約半年至今月底，並設有特定條款，只要我下半季上陣一定場數，就會自動續約1年。可是聯賽因疫情停擺，球會也羅致了林恩許，不再需要我，5月中告訴我約滿後可離隊。」

他透露雖曾向球會提出多個留隊方案，惟最終未獲受理。「合約是清楚的，沒有任何欺騙成份，本身希望可參加復賽，但也無謂乞求留隊。」

bienve都要po片大家都知咩事

陳偉豪最為人熟悉的就是16年前與隊友於球場上的「集體打鬥」事件，問到事件對他的影響，陳偉豪說：「打架當然不對，做錯事理應受懲罰。經過那件事之後，我在球場上的紀律變得較為檢點。回想過去，可能當時年紀輕輕便已經是港隊成員，年少氣盛，經歷一下挫折都是好的！」

問到若由他擔任足總主席，他會如何推動足運發展，陳偉豪直言：「我不會拘泥於世界排名，我會安排本地教練及球員到外地見識一下，特別是教練，我認為效果會更好。由外地請來的教練不但薪酬高，且任期時間短，球員未來得及適應，他便要離港回鄉。現時香港的新晉教練能力都很好，若然將一些有潛質的教練送到別處深造，將外國的優點帶回港，再由本地教練執教香港隊，我相信這樣比較長遠，又不用擔心教練回鄉問題。只要成績不是太差，我認為球迷都會接受。」

愉園、南區可以考慮吓馬拉龍，雖然年紀大再啲但話晒亞協神射手應該有啲用

支持立國安法咁仆街？

佢應該唔平，愉園應該簽唔起啦

塞列斯有位菲日混血前國腳嶺岸光，睇佢ig 同佐佐木周幾friend, 會唔會介紹佢嚟藍區～

都唔知簽佢做乜，本身已經有Gio同利安高，兩個今季又fit，根本無需要第三個中鋒

檢點左但係都用水淋金玟基

【港超聯】贊助商反指大埔違約 聲言保留追究權利

港超地區球會和富大埔因今季贊助商宏大環球未能維持球會正常運作，且拖欠球員薪酬，除決定棄戰今季餘下賽事及亞協盃，還退出下季港超，而宏大環球今晚發聲明，反指大埔擅自退賽，涉嫌違約，保留追究權利。

宏大環球在聲明中指，贊助大埔參加今季港超，而大埔在5月29日退出港超，屬單方面決定，並涉及散播對宏大不實謠言，嚴重影響公司聲譽，故發聲明以正視聽。

宏大在聲明中指，港超因疫情先閉門繼而延期作賽，集團未能藉贊助大埔而達宣傳及推廣效果，雙方協議不能達成，而大埔稱宏大違約並不成立；大埔在5月29日未得贊助商同意，單方面決定退出港超及亞協盃，違反簽署贊助合約，故保留追究法律責任的權利。

聲明還指球員由大埔聘請，作為僱主向球員發薪，責無旁貸，而大埔擅自退賽，根本性影響宏大贊助球隊原意，而宏大指疫情肆虐期間不斷主動與大埔商討處理餘下賽季，希望透過協商解決職球員生計，並繼續贊助大埔完成今季賽事，期間兩次通知大埔於疫情後將繼續贊助。

宏大強調本身是香港公司，對於有人惡意發放不正確訊息聲指是中國大陸贊助商，因此造成損失及不良後果，另外，宏大又相信，大埔收取宏大首期200萬港元贊助費後未有存入球會銀行賬戶，請大埔盡快說明，以釋疑慮。

（反佔中）冠忠巴士全年盈利瀉九成 料新大嶼山巴士續蝕錢

想佢比人拖多次糧？

另外，宏大又相信，大埔收取宏大首期200萬港元贊助費後未有存入球會銀行賬戶，請大埔盡快說明，以釋疑慮。

是咪有人落格

支那狗突然反咬一口

狗咬狗

繼續查啦勞工處

宏大同3比5嗰場嘅關係呢又唔見你澄清

駿其上季又係咁都仲要搵
支那公司話自己香港公司但又要改名做HONGDA

恒大喺香港夠有註冊啦，唔通人哋又叫自己做香港公司咩，心照啦

光頭

港足冰室
8小時 ·
究竟緯哥嘅下一站會去邊？自由身嘅佢，又會否參與小球界盛事東南海盃？或者稍後會睇到啲端倪

港超好似得晉峰一隊波會踢東南海

唔係去我馬咩

流浪有踢 另外大把港超球員踢唔同隊 今晚陳文輝隊大興先輸埋波

陳平落格是常識吧

【港足】貝鈞奇登報公開李本思信件：對損害誠信及聲譽的指控痛心失望

【體路專訊】香港足總主席貝鈞奇今日（29日）在《明報》刊登全版廣告，公開早前被指履歷不合要求的前菁英發展教練李本思（Samuel Bensley）信件，指自己被失實報道嚴重損害誠信及聲譽，並分4點澄清有關指控，表示自己符合應徵足總兩個職位的要求，並已向私隱專員公署投訴被公開資料，又對指控感到痛心及失望。

貝鈞奇今日在《明報》以「仗義執言－不平則鳴！李本思履歷風波的真相」為題刊登全版廣告，並在廣告首末引用兩句唐代文學家韓愈的說話「大凡物不得其平則鳴」及「世有伯樂，然後有千里馬。千里馬常有，而伯樂不常有」。貝鈞奇指李本思在事件中被質疑誠信有問題「既非事實，亦無理可據，亦非公允評論」，同時對他的聲譽造成嚴重損害。貝鈞奇又指自去年12月起接到多宗足總職員的投訴有人干預工作及涉嫌侵犯個人私隱，對此表示震驚及遺憾，因此在獲得李本思同意下公開對方本月4日的信件，「昐可為他討回公道及尊嚴」。

李本思在這封致貝鈞奇的信件中指有關他的報道失實及具誤導性，「帶有明顯的惡意性質，嚴重損害本人在足球專業的誠信及聲譽」，對指控表示強烈不滿並保留追究權利。他分4點澄清相關指控，先以「本人的專業經驗」作第一點，表示自己在09年7月起的4年間，以兼職身份擔任Norwich City Football Club及Norwich City Football Club Community Sports Foundation的女足主教練、女子青少年精英中心U15主教練及球員發展中心球隊主教練；之後轉到Wroxham Football Club擔任學院球隊全職主帥及一隊兼職助理主管，主要負責學院足球發展，「否認任何指控本人只是一名體育老師」

李本思續指自己真誠地相信符合足總招聘草根足球經理及菁英發展教練的要求，包括持有Sports Coaching碩士學位及專業執教經驗符合草根足球經理的要求。他指足總的招聘廣告僅指「如持有AFC A及教練牌照的情況較為理想」，但並無規定必須持有。至於菁英發展教練要求方面，他指自己在2018年已考獲A級教練牌，並在翌年1月應徵該職位，「已按照要求遞交申靖表格、簡介及詳細的履歷資資，以證明符合這份工作的所有條件」。李本思又希望足總要求相關傳媒及相關人士糾正及撤回報道及言論，並表明已向私隱專員公署投訴在未經許可下公開資料。他表示自己盡職盡責服務足總，毫無保留地付出及努力，「對牽涉本人和足總的毫無理據、失實指控感到非常痛心及失望。」

貝老反擊

KamKang Ho
唔怕國安法，只怕亂執法，有感而發！

作日我們四個朋友，相約在旺角彌敦道，紅茶咖啡室，四點九下午茶，到四點左右，其中一個朋友（86歲)要用手杖，來電，話在登打士街前下車，因警察封路未能通過，幾分鐘後我們打電話給他，打算叫他落油麻地地鐵站坐地鐵回美孚方向，誰知他只回應已被警察截停問話之後電話就一值關機，幾經多方查找，最後得知已被帶到紅磡警署。

以上我只講出事件過情，實際情況我不敢猜測，各位自已判斷，誰對誰錯。

好消息：我朋友已經回家了。

港足冇波踢反而仲多花生

何廢老無盲目撐警，似返個正常人

咁佢不嬲有屌popo同港共

owen?

等睇下次尻拉 貝老/伍爺爺/垃立/梁守志 去狗屋

韋爾？

垃垃一定會忍唔住屌人老母，之後實畀d狗打到變豬頭

貝老一定係依依哦哦無人明佢up乜嘢，之後俾人送咗去精神病院

垃垃後生嗰陣會同球迷打成一片
係真係打交打成一片嗰隻 好撚勇武

3:35

勇武

認唔到垃立，係咪黑色皮褸？

李偉文垃圾到

係

咪同桐叔毓民麥業成嗰堆一樣，都係國民黨fans

南區透露將再有一名26歲、曾在葡萄牙及羅馬尼亞「落班」的葡萄牙攻擊中場加盟，但礙於工作證及隔離事宜仍未到港

史必/史畢斯/思希終於離港

劉穎笙、劉家銘及助教高尼路已經離隊，史必就將會返回澳洲發展

貝可泓指南區暫不會考慮再簽入本地球員。

貝可泓直言前任教練鄭兆聰在任的5年期間留下不少好東西，因為我們踢得很有組織，所以我不會作太大改動。我們要延續不錯的防守。」

【港超聯】藍區再簽葡國攻中 新帥列文未關復出之門
June 29, 2020 體路

【體路專訊】季中換帥的港超聯球會冠忠藍區今早（29日）在香港仔復操，3名新球員佐佐木周、史提芬彭利拿及史提芬聯同升任主教練的列文一同亮相。列文指球隊要延續過往防守好的傳統，並在此之上建立更好的進攻戰術，自己會在球隊有需要時才再度落場。佐佐木周就笑言或會與首次同隊的同鄉川瀨浩太在操練中打交，同時又擔心自己不能在復賽中上陣。

藍區自3月底球季暫停後首度舉行團隊訓練，亦是繼富力R&F後另一支復操的港超聯球隊。因應球員過去2個多月未有正式訓練，新帥列文今課操練僅安排簡單的傳控練習及個人運球訓練，全程不足個半小時。3名新球員佐佐木周、史提芬彭利拿及史提芬，以及數名U18球員均有參與操練。會方透露將再有一名26歲、曾在葡萄牙及羅馬尼亞「落班」的葡萄牙攻擊中場加盟，但礙於工作證及隔離事宜仍未到港，列文形容對方能擔任前場多個位置，亦習慣在炎熱天氣下作賽。另外，除了早前已公布的查維斯及狄卡奧等人外，劉穎笙、劉家銘及助教高尼路已經離隊，史必就將會返回澳洲發展，但同樣因疫情暫時留港兼任體能教練。

對於3名新球員，列文大讚他們能擔任不同位置，相信能幫助球隊：「佐佐木周很有活力和好態度，彭利拿就具入球能力，兩人亦很熟悉本地聯賽，史提芬則很有潛質。我相信他們聯同原有的球員都會幫助到球隊。」休季期間接任主帥一職，他直言前任教練鄭兆聰為藍區留下不少汗馬功勞，自己亦不會帶來很大轉變：「Ricky在任的5年期間留下不少好東西，沒有人喜歡與藍區對壘，因為我們踢得很有組織，所以我不會作太大改動。我們要延續不錯的防守，因為這才能帶來勝利，但同時在新攻擊球員加盟下，我希望前中後3線都能夠爭取入球。」

首度出任主教練的列文指自己不是「Boss」而是一個決策者，並希望球員能每日進步：「我們的目標是令每位球員每天都有進步，然後再爭取每場的勝利。即使菁英盃決賽都不會有壓力，我當然希望勝出，但現在還有7個星期的預備時間。」早前球會主席陳文俊談及新球員註冊風波時透露，必要時連列文亦要復出比賽，後者今日直言自己首要是擔任教練，只會在有需要時才落場比賽，同時指後防仍有不少好球員選擇。

助教貝可泓就指3名新球員均是列文的首選，教練團亦滿意現時陣容：「雖然有幾個球員離隊，但3個新球員，尤其是2名攻擊型球員都很適合我們的踢法。即使外界可能覺得牌面上是減弱了實力，但從教練的角度看是滿意的。」對於早前一度有指新球員不能為球隊註冊出戰復賽，他坦言不太擔心情況：「如果真的如此就當給予年青球員更多機會發揮，會否棄戰就留待管理層決定，但現時的陣容是滿意的。」他補充暫不會考慮再簽入本地球員。

日援佐佐木周是球會首名公布的新加盟球員，亦是中堅川瀨浩太的同鄉，前者笑言未知與對方做隊友的感覺是如何：「以前都是做對手，而且我是前鋒、他是後衛，今次是第一次效力同隊。再看看吧！可能我們會在練習中打交也說不定呢！」去季效力香港飛馬的佐佐木坦言感謝舊會給予機會，亦指會為藍區拚盡全力：「飛馬從標準流浪找我過來，也給了我很多機會，所以我很尊重他們。但現在是我新的一章，亦是新挑戰，我相信可以汲引更多經驗之餘也會用我的強項為藍區爭取勝利。」不過他亦指擔心受制於註冊規例而不能上陣，坦言轉會卻不能比賽的話很不值得。

除富力及藍區外，其餘4支參與復賽的球隊將陸續在下周起復操。

丹尼幾時退休

應該係呢個
個agent旗下有一堆落過嚟港超嘅畜力球員

劉家銘會去邊?

犀利犀利

又係叫文迪斯

大陸agent

以波論波下半季佢應該冇份踢, 睇下季

26歲踢過12隊波

睇佢CV都係流流地

原來佢17/18係踢羅馬超, 正選率都有一半

on 7 July 2019 Mendes signed a two-year contract with Liga II side FC Universitatea Cluj. Two months later, however, he left by mutual consent.

17歲個陣

列文透露：「呢位26歲進攻中場技術出眾，踢過葡萄牙頂級聯賽，對炎熱氣候絕不陌生，相信佢適應香港天氣應該冇問題。」

香港足球總會主席貝鈞奇今日在《明報》刊登全版聲明，稱要為被指履歷造假的前菁英發展教練李本思澄清。

「今天這聲明不是足總畀錢，是我個人名義登報，始終覺得不平則鳴，要公正處理」

貝鈞奇稱不少董事都認為要懲罰取去文件的委員，「人事架構上也要整頓，職位將有增減⋯⋯足總最大問題在管治架構，我們的整體行政和管治架構都會有所改變」

另一新援是32歲的前鋒史提芬彭利拿，他在早前返回巴西休息兼操練，現時身型瘦了一圈。這位去季幫助理文捧走菁英盃的鋒將說：「休季期間我返回巴西和費蘭度一起訓練，沒有浪費休息的時間

轉行

亂估：晉鋒

咁sean呢
佢好似岩岩先夠咁快就有

屌你！

劉穎笙唔踢波啦？

後生+黑衫就要死

你老了

咩日子先 打緊仗嗰幾日就可能查你

上個星期咋嘛 仲要西環

夏志明休假加操變大隻仔 大讚麥柏倫細心培育香港隊

即使休季期間，夏志明(James)仍然自我加操。

冠忠南區在周一(6月29日)復操，香港隊前鋒夏志明事隔約3個多月重返球會訓練，身型健碩不少。James表示在休季期間一直有訓練及健身，目標是鍛鍊好身型準備復賽。他又稱讚香港隊教練麥柏倫十分細心，親自找來不少港隊球員開會分析強弱，希望改善球員表現。

南區復操，27歲的夏志明的身型看上去健碩不少，收操後他談及近況時說：「近期我有去跟隨港會訓練保持身手，逢星期二及五練波，星期一、三、四健身，周六、日和朋友及女友參釣魚等戶外活動。現時我大約82公斤左右，目標是再減三公斤至79公斤左右，有較好的身型去迎接下半季。香港夏天炎熱，單是復操曬太陽活動及出汗，很快便可減去這三公斤。」

James又指自3月中停賽後一直餓波，因此他一直保持一定運動量，希望復賽後既有肌肉又有一定爆炸力。提及3位新兵，他說相信可以幫助球隊改善攻擊力：「看看肥彭(史提芬彭利拿)瘦了成個碼，他的踢法似以前巴西朗拿度，有一定爆炸力突破，甚至可以成為南區新的速度王。現在南區有我、肥彭、佐佐木周、陳廣豪等快馬，有點似最初時期有蘇沙在陣的南區，防守頑強而且跑動速度快。論用波快仍是傑志較好，但論跑動速度肯定是南區更優勝。」

夏志明除了自我加操之外，又談到香港隊教練麥柏倫的工作，他說麥Sir在休季期間捉了一班香港隊球員個別開會，分析個人強弱，感覺他是自己歷年合作過最好的香港隊教練：「休季期間麥柏倫找我們開會分析比賽，每個人都有自己的比賽片段剪輯，不像以往開賽前選入港隊後再開會。自己的比賽片段也有20分鐘剪輯，他會詳細跟我講解他的要求，令人感受到被香港隊重視，均仔鄭兆均及黃洋也有個別開會，可以見到教練在努力建立和隊友之間的關係。」

Respect Mixu

港版國安法最快明日在北京通過，網民爭取最後反抗機會，在昨日發起「6.28靜默遊行」，由佐敦遊行至旺角，但和平遊行再遭警方打壓，警員辱罵市民「儍仔」、「弱智」，又肆意噴胡椒噴霧，更以涉嫌非法集結濫捕市民，整日行動至少拘捕53人，原來86歲前香港足球明星梁貴剛亦慘遭警方濫捕，被帶返紅磡警署扣留8、9小時。

84歲資深足球評述員何鑑江，昨日相約老朋友梁貴剛到旺角茶敍，但對方竟遭警方濫捕，何鑑江今日在facebook為老友抱不平寫道：「唔怕國安法，只怕亂執法，有感而發！昨日我們四個朋友，相約在旺角彌敦道，紅茶咖啡室，四點九下午茶，到四點左右，其中一個朋友（86歲）要用手杖，來電，話在登打士街前下車，因警察封路未能通過，幾分鐘後我們打電話給他，打算叫他落油麻地地鐵站坐地鐵回美孚方向，誰知他只回應已被警察截停問話之後電話就一直關機，幾經多方查找，最後得知已被帶到紅磡警署，以上我只講出事件過程，實際情況我不敢猜測，各位自己判斷，誰對誰錯。」之後何鑑江再留言補充：「好消息：我朋友已經回家了。」

有網民留言指有新聞片段拍得一位手持柺杖及行動不便的老伯伯被拉，又有網民找到一張梁貴剛截圖，何鑑江直指該老伯正是他被捕朋友。

《蘋果》今日致電何鑑江了解，他指朋友返家不久，自己不便打擾對方休息，何鑑江說：「我呢一、兩日會見到佢，我諗搞清楚件事先至再講囉。佢受到乜嘢待遇？點解要逗佢呀？我哋原本約咗喺信和附近間紅茶冰室飲茶，佢喺美孚住，佢搭巴士，條儍佬遲一個站落，如果佢早一個站落，行過嚟就係紅茶。佢過登打士街站落，行返轉頭，我哋一路都未見佢，打電話問佢啦，佢聽電話，嗰時都未曾俾人逗嘅，我話『你嚟唔到就算啦！』如果識嘅就兜去窩打老道兜個圈過嚟，如果麻煩就搭港鐵返美孚啦，佢話『好啦。』點知過咗幾分鐘，見佢仲未出現，再打電話問佢，佢先至話俾差人逗緊，我問佢點，佢已經收咗線，可能差人唔畀佢講，一路都搵佢唔到，卒之有個（朋友）查到佢喺紅磡差館。」

問到那位伯伯是否球圈中人？何鑑江說：「佢以前踢波㗎，有啲名氣㗎，叫梁貴剛，踢過好多隊。」何鑑江為老友抱不平說：「你（警方）條禁區線拉嘅時候，佢點行得入去呢？即係證明你條禁區線拉嘅時候，佢已經喺裏邊，你好似漁翁撒網咁網住晒啲魚任捉。常理佢喺美孚搭去旺角有八達通㗎嘛，證明到佢幾多點喺美孚搭車去旺角，佢點會參加（靜默遊行）由油麻地行過嚟啫？其次佢約咗我哋幾個飲茶，10間舖位（距離）之嘛，正常你差人可以押佢嚟做證㗎，或者打電話畀我哋過去證明㗎，我哋約佢飲茶正常活動之嘛。」

何鑑江續道：「實際情況點，我唔敢評論，我要搵到佢傾清楚先知！你睇到揸支柺杖，80幾歲，你睇到呢啲....大佬，人心肉造，你差人好心畀佢走啦，你仲逗佢上紅磡搞到半夜1點鐘先至放出嚟，過唔過份啲呀大佬！國內都有國安法啦，佢都唔會隨街拉啲平民，佢認為貪官先至拉，或者你做啲佢認為反動（行為）先至拉，邊會拉普通市民㗎啫大佬？而家無端端困佢8、9個鐘，幾十歲俾你逗佢喺差館，嘢又冇得食！唉，以前我都仲有啲餘地（對警方），而家有啲差佬唔睬我，我話最好啦，唔好X同我再傾偈，冇得傾，冇偈傾，常理推論冇理由咁樣樣吖嘛！」

何鑑江表示近日麥花臣球場有小球賽，所以才相約梁貴剛睇波前飲茶，過兩日他會跟梁貴剛見面，到時會再向對方了解。何鑑江更慨嘆說：「而家香港都唔知乜嘢世界。」

麥狗

麥帥領導下有出頭天
刷鞋刷到好盡下
當然麥帥做落真係幾有心有力嘅

南華黃皓雋去理文？

「休季期間麥柏倫找我們開會分析比賽，每個人都有自己的比賽片段剪輯，不像以往開賽前選入港隊後再開會。自己的比賽片段也有20分鐘剪輯，他會詳細跟我講解他的要求，令人感受到被香港隊重視，均仔鄭兆均及黃洋也有個別開會，可以見到教練在努力建立和隊友之間的關係。」

毒果：最差教練

勁人黎

唉，以前我都仲有啲餘地（對警方），而家有啲差佬唔睬我，我話最好啦，唔好X同我再傾偈，冇得傾，冇偈傾，常理推論冇理由咁樣樣吖嘛

終於識醒

老鑑

非崇洋 但呢樣好似亞洲教練唔多會做 我就覺得好有用 好多人唔會睇返自己點踢波 但事實要睇過先知自己嘅壞習慣，優勢等等 咁先有得改善

唔反廢老鑑了

佢幾有heart

遲醒好過唔醒

True

唔怕國安法，只怕亂執法，有感而發！昨日我們四個朋友，相約在旺角彌敦道，紅茶咖啡室，四點九下午茶，到四點左右，其中一個朋友（86歲）要用手杖

起碼令建制少咗四票

2019-09-06
惟「子彈」賽後透露，自己屬於曼城球員阿古路及英格蘭射手占美華迪般的「速度型正前鋒」，翼鋒並非最佳位置。「我最大優點是偷中堅的身後位走，很少要落底傳中。雖然我過往曾擔位右翼，但這場在防守上消耗太多體力，引致進攻時未必能搶到最有利位置。」
「子彈」指球員相當辛苦，「教練要求我返回自己禁區防守，然後反擊又要跑上前，就如連續跑多個100米衝刺，相信即使是體能較佳的球員都未能應付。」
「今次這個比賽場地較南區平時練習的香港仔仿真草硬，跟很薄的地毯沒分別，現在雙腳痛到不得了。在香港大球場便沒有場地因素影響，加上季中狀態會更佳，相信優勢會變得更大。」

新鮮出爐

愉園 $542250 27人
人均6694

流浪 $166500 11人
人均5045

但問題出到去子彈又唔係特別快

南區幾耐冇喺出面簽過外援

列文補充，連同晉升青年軍，大軍現有24、25人，並確認助教高尼路已約滿返巴西

恭喜光頭

完美示範

仲以為會跟南華踢到升超

理文越泥越有冠軍相

Lee Man! （唱歌tone)

[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (83)

區議員上足總交流意見 7月7日區議會討論大埔欠薪事件

大埔及元朗兩支區隊將面臨區議會質詢。

香港時間周一(6月29日)，一眾區議員及民間團體「撐場大聯盟」來到足總與總幹事袁文川交流意見，提及區隊發展的問題。大埔區議員胡耀昌表示收到和富大埔的球員就欠薪事件求助，7月7日將在區議會上討論大埔欠薪事件。另一方面，元朗區議員張秀賢也表示要在區議會內討論授權香港飛馬作為地區代表，取代現有的佳聯元朗。

和富大埔的欠薪事件輾轉至今仍然是拖字訣，大埔區議會打算在7月7日開會時質詢，已經發信邀請大埔管理層及民政事務局官員出席。大埔區議員胡耀昌在周一出席足總交流會議之後發言，他表示：「現時大埔情況是已經有幾十位職球員去了勞工處求助，他們也來找我講述情況，我們已經發信邀請大埔會方人士及民政局官員在7月7日召開區議會，了解這支區隊的狀況。」

胡耀昌又指，如果大埔會方仍然不出糧，有可能被足總暫停會藉(但不是取消會藉)：「我們希望大埔會方交代情況，最壞可能性是告上法庭，然後球會破產，我們都不想變成這種情況。」大埔是在2002年得到區議會授權代表地區參加足總賽事，同時每年得到區議會撥款，經費用作青年軍開支及舉辦活動。只是，大埔在上星期五收回撥款申請的信件，胡耀昌說：「60幾萬青年軍梯隊、10幾萬活動開支，大埔為何要逃避撥款申請？」

除了大埔這支區隊有問題要解決，元朗區方面的佳聯元朗新季也不參加港超聯，打算在甲組重新出發。元朗區議員張秀賢指，周二(6月30日)將在區議會討論授權香港飛馬代表地區踢港超聯，取消元朗現時的區隊代表地位。如果成功授權飛馬，即是該隊可以用元朗大球場作主場，同時可申請撥款予青年軍梯隊之用。元朗和大埔這兩支區隊代表在6月中入信足總，申請退出來季港超聯，令到來季港超聯僅得一支區隊冠忠南區留下來與另外8隊爭逐。

「撐場大聯盟」聯絡人陳智聰指，今次和足總交流是好事，他們想處理原本區隊同新區議會合作的問題，了解現有區隊撥款的狀況。足總總幹事袁文川指，今次和區議員交流讓他們多加了解區隊參加足總賽事的章則和實際情況，除了區隊踢超聯或者甲、乙、丙組賽事之外，還有女子足球等發展方向。足總透過今次會議再次和區議會以及民間團體聯絡，幾個單位未來也有機會繼續交流，爭取在地區層面推動足運發展。

傑志分開三間公司申請

唔係好識 可唔可以介紹下

另一方面，元朗區議員張秀賢也表示要在區議會內討論授權香港飛馬作為地區代表，取代現有的佳聯元朗。

元朗區議員張秀賢就透露，前議員、元朗足球會會長王威信過去4個月均沒有理會區議會的討論邀請，將在明日的大會討論收回授權，並指全力支持香港飛馬下季返回元朗區紮根。

元朗區議員張秀賢透露，明日區議會大會將討論收回對元朗足球隊的授權，坦言過去數月聽到不少來自球員及球迷的聲音，希望可以重振元朗隊：「但我們發信給王威信（元朗會長、前元朗區議員）4個來以來一直沒有理會我們，我們一直想和元朗隊討論亦如是，甚至他們連退出港超聯都沒有通知區議會，這個與區隊承諾受區議會監察有很大差距，我們都忍夠了，寧願有一年不參賽。」

他指收回授權後要先解決球隊管理及未來發展問題，又透露香港飛馬下季將重新落戶元朗區，區議會亦希望與對方建立緊密關係：「既然飛馬回來就先全力支持飛馬，看看能否做到協同效應、互惠互利。當然元朗隊本身培養了很多好球員及教練，我們都不希望浪費這支球隊，會好好利用今年與相關人士討論一個好模式重建飛馬，這樣重新再來或許更好。」張秀賢又稱區議會將全力爭取在區內興建一個類似傑志中心的球場，又透露飛馬亦有類似想法。對於有球迷去年起因「721事件」杯葛元朗隊，他同意希望更多球迷再次入場：「足球能跨越政治光譜都很重要，如果能抹走過去的歷史，增加區內對球隊的歸屬感，重新出發都是一個好開始。」不過由於元朗大球場即將重建，飛馬有機會以天水圍運動場作主場。

天水圍飛馬

南美洲深造

天水圍驚驚

傑志
傑志體育管理
傑志基金

夾埋80幾人 180萬

賽馬會紅火蟻中心

天水圍運動場作主場

Hk01
葡籍攻中勢加盟 證件有待審批

貝可泓又補充，前助教高尼路已約滿回鄉；史必亦將返澳洲發展，但留港期間會兼任體能教練。另據了解，劉家銘、劉穎笙及伍啟睿也分別離隊。

而南區將簽入一位26歲的葡籍進攻中場，此子同時可勝任翼鋒位置，並曾征戰葡萄牙及羅馬尼亞聯賽。不過因應疫情問題，新外援仍有待入境處審批工作證等文件，暫未有確實來港日子。

要人地足總幫手追糧

金承龍、金文基同雲美亞斯幾個，應該就會透過番佢哋當地嘅足總幫手追喇。

球員可以轉會 球隊可以轉區

等睇球隊為咗贊助爭轉區

張秀賢認為區議會不一定需授權飛馬為代表，而是透過兩者建立更緊密關係，發展區內的體育文化，未來跟原有的元朗足球隊產生協同效應，「我們不介意元朗足球隊重新開始，最重要是解決管理問題，理清發展路向。這一年做好飛馬後，再看看兩支球隊能如何配合。」

大埔區議員胡耀昌指區議會有考慮尋找另一支球隊代表大埔參賽，但因時間倉促而暫時無望，一旦成事的話或有機會有兩支以「大埔」名義的球隊出戰足總賽事。

屯門體育會vs屯門

又唔係未試過

港超即刻個名臭晒

如果遲啲多咗一隊大埔叫咩名好？

大埔光輝（Tai Po Glory)
大埔自由（Tai Po Liberty)
大埔革命 （Tai Po Revolution)
大埔防衛者 （Tai Po Defenders)

光復大埔

講光復 即拉

大埔獅鳥

好有霸氣

屯門普高唔撚係屯門

天水圍飛馬主場都唔係喺天水圍

收工啦

collect skin

屯門普高係用石硤尾會籍

大埔獨立隊

大埔噓

佐佐木太

專欄輪住嚟 唉.....希望快啲搞番掂啦！
06月29日(一) 20:00

對於好多仲未有班落嘅球員嚟講，呢個4、5、6、7月絕對唔易過，問嚟問去可能回覆都係等吓先，好難唔灰。特別係一班和富大埔嘅球員，既要周圍搵班落，又要去勞工處追討欠薪，認真灰上加灰。

聽講連埋尋日（一）上去嗰批，同埋較早前自己上咗去嘅杜度同唐道碧，應該有31個和富大埔職、球員去咗勞工處，追討3月出唔晒嗰40%，同埋未出嘅4、5、6月糧，同埋少少嘅獎金。至於唔喺香港嘅好似金承龍、金玟基同雲美亞斯幾個，應該就會透過番佢哋當地嘅足總幫手追喇。

勞工處就上咗喇，咁之後程序係點呢？都係聽講㗎咋，勞工處會安排大埔體育會嘅代表，同相關職球、員喺下個星期坐定定，睇吓拆唔拆得掂，若果拆唔掂都幾麻煩.......，最後要出動破欠基金就大家都唔想啦！距離「傾偈」仲有個幾星期，希望有關人士把握時間，行番出嚟搞掂佢啦！Over Over，收唔收到呀？

大頭
From:

記者黎永淦 攝
幾經風雨終於落實續戰港超的冠忠南區昨晨（29日）復操，獲擢升為主教練的巴基斯坦國腳列文，強調自己未有掛靴念頭，餘下球季仍會以球員身份註冊，不排除有需要時會上陣，捍衛這支碩果僅存的地區職業球隊

。■記者 黎永淦

在大埔及元朗先後退出及放棄出戰來季港超之際，南區仍會以冠忠巴士冠名贊助名義亮相，不過已成為職業聯賽剩下唯一的地區球會。由於有4隊退出，相關球隊比賽作廢，南區在聯賽榜排名也由第4位跌至第5位，餘下球季最大目標，相信就是在菁英盃決賽與傑志爭球會史上首項頂級盃賽冠軍。

36歲列文未有掛靴念頭

球季停擺之前，會方已因為戰績不振，辭退了主教練鄭兆聰，現時助教高尼路也已離隊，帥印移交到擁有歐洲足協專業級教練牌照的列文手上。36歲的列文過去曾兼顧球會青訓工作，早已計劃向教練界發展，不過還是第一次執教職業隊。2004年於英超富咸出道的他表示，未打算就此結束球員生涯：「我仍然會以球員身份註冊，但一切以教練工作為先。」

一葡萄牙中場即將來投

經過3個月休息，球隊人腳變動頗大，外援更幾乎全部撤換，只保留了列文、川瀨浩太及具本地球員身份的比圖，補充了佐佐木周、史提芬彭利拿及名將狄恩之子史提芬。32歲的史提芬彭利拿過去曾効力公民、元朗、理文及流浪，公民是他在香港第5間球會，他在返巴西休息期間也有勤加練習，現時身形扎實，他急不及待要為新東家賣命。

南區組軍已大功告成，列文透露稍後會再有一名26歲的葡萄牙中場來投。據資料顯示，該新援相信為長時間在歐洲球會効力的Pedro Mendes。

愉園足球隊 Happy Valley FC

球員合約期滿

球員黃榮傑與愉園足球隊合約期滿、將行離隊，愉園在此感謝「榮傑」在兩個球季的努力，以積極向上的態度帶動年輕人奮鬥，並祝福「榮傑」前程似錦。

#hvaafootball #thankyou

轉行？

踢左一年職業又轉

簽哩個Pedro Mendes

愉園中場唔夠人係咪會再簽華將？

抱著完夢心態，踢完一季就緊係完夢走人啦

【三位U18球員跟操】

冠忠南區一直致力培育年青球員，除了伍啟睿因學業離隊外，季前獲提升的鄭進泓、黃獻中及鄭俊毅目前仍然在陣中。而球隊昨日正式復操後，另外三位具潛質的U18球員亦得到跟隨一隊操練的機會，他們分別是蘇柏軒、鍾樂然及林智豐。

能夠與職業球員操練，蘇柏軒、鍾樂然及林智豐表示期待及感到興奮，然而經過首日操練，三人異口同聲認為一隊與U18的操練質量大大不同，各方面都需要時間適應。

司職後衛的蘇柏軒希望可以在陳港斌身上偷師，而踢中前場位置的鍾樂然及林智豐就以夏志明為學習對象，改善傳中及埋門技術。

#冠忠南區
#冠忠巴士
#發放正能量
#團結一致乘風破浪
#WeUniteAsOne
#wethesouth
#southforone

Push

Faifai: 東方中午會公佈四位離隊球員

【Thank You & All The Best！】

東方龍獅足球隊球員馮慶燁、李家豪、慕沙及陳靜謙之合約屆滿，四人將會離隊。會方衷心感謝他們過去的付出及貢獻，並祝願各人有美好前程！

#EasternLongLions #東方龍獅 #EasternLongLionsFootball #東方龍獅足球隊 #onEforaLL #ELL #ThankYou #OnceaBlueForeverBlue

堅家軍都走

馮慶燁季中已經好少踢，基頓+艾華度仲穩陣
李家豪季初對大埔之後消失埋

不過東方變左中堅唔夠人，右閘都勉強